{"BeA-01": ["Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nEXCELENT\u00cdSSIMO SENHOR DOUTOR JUIZ DE DIREITO DA___\u00aa VARA C\u00cdVEL\nDA COMARCA DE PORTO VELHO/RO\nDeclaro serem aut\u00eanticas as fotoc\u00f3pias\ncarreadas a esta inicial, de acordo com o\ncontido no art. 225 do C\u00f3digo Civil e art.\n425, VI, do Novo C\u00f3digo de Processo\nCivil.\nBUSCA E APREENS\u00c3O \u2013 c/ fundamento nos artigos 1361 \u00e0 1368 da Lei n.\u00ba\n10.406 de 10 de janeiro de 2002 c/c Decreto-lei n.\u00ba 911/69 e altera\u00e7\u00f5es da Lei\n13.043/2014\nBANCO PAN S/A, inscrito no CNPJ/MF sob n.\u00ba\n59.285.411/0001-13, com sede social em S\u00c3O PAULO, SP, na AVENIDA\nPAULISTA, 1374, BAIRRO: BELA VISTA, CEP: 1310100, endere\u00e7o eletr\u00f4nico\nintimacoes@belinatiperez.com.br \ne\ntriagemjuridicocorrespondencias@grupopan.com, neste ato representada por seu\nadvogado infra-assinado, com escrit\u00f3rio constante no endere\u00e7o do rodap\u00e9, onde\nrequer sejam remetidas todas intima\u00e7\u00f5es judiciais, ou que sejam publicados,\nVEM, respeitosamente perante Vossa Excel\u00eancia, com fundamento no Decreto-Lei\nn\u00ba 911/1969, com as altera\u00e7\u00f5es do artigo 56 da Lei n\u00ba 10.931/04, artigos 101 e 102\nda Lei 13.043, de 13 de novembro de 2014 e artigos 1361 \u00e0 1368-B, do C\u00f3digo Civil\ne demais disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie, propor:\nA\u00c7\u00c3O DE BUSCA E APREENS\u00c3O\nem face de\nMAILSON CARDOSO DA SILVA,\nestado civil: Solteiro(a), profiss\u00e3o: n\u00e3o informada, Brasileiro(a), endere\u00e7o eletr\u00f4nico:\nn\u00e3o informado, RG: n\u00e3o informado, inscrito no CPF/MF sob n\u00ba 122.851.687-13, com\nendere\u00e7o na Rua Miguel de Cervante, 117, Cs 79, Aeroclube, Porto Velho, Ro, Cep:\n76811-003, pelos motivos de fato e de direito a seguir expostos:\nT\u00e3o somente para efeitos de argumenta\u00e7\u00e3o,\nentende o Requerente que os dados fornecidos s\u00e3o suficientes para a concretiza\u00e7\u00e3o\nda cita\u00e7\u00e3o o(a) requerido(a), nos termos do artigo 319, par\u00e1grafo 2\u00ba, do C\u00f3digo de\nProcesso Civil.\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nContudo, caso este n\u00e3o seja o entendimento deste\nD. Ju\u00edzo, esclarece o Requerente que as informa\u00e7\u00f5es complementares\n\u201cdesconhecidas\u201d poder\u00e3o ser disponibilizadas ap\u00f3s o cumprimento positivo do\nmandado.\nI - DOS FATOS\n1\n\u2013 Mediante Contrato de Financiamento para\nAquisi\u00e7\u00e3o de Bens com taxa prefixada sob n.89958461, firmado em 06/04/2021,\nobrigou-se o(a) requerido(a) a pagar a import\u00e2ncia financiada em 48 parcelas iguais\ne consecutivas.\n2 \u2013 Em garantia \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es assumidas, nos\ntermos do artigo 1.361, caput, do C\u00f3digo Civil, o(a) requerido(a) transferiu ao credor,\nem aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria, o bem descrito no supramencionado contrato, a saber:\nMarca CHERY, modelo QQ 1.0 LOOK, chassi n.\u00ba 98RDB12B6JA003815, ano de\nfabrica\u00e7\u00e3o 2017 e modelo 2018, cor BRANCA, placa NDM4581, renavam\n01143397417(Doc. anexo)\n3 \u2013 O(A) requerido(a), mesmo sendo devidamente\nNOTIFICADO(A), n\u00e3o satisfez o d\u00e9bito, que se acha totalmente vencido por for\u00e7a de\ncl\u00e1usula contratual, deixando de realizar pagamentos relativos a presta\u00e7\u00e3o vencida\nem 07/02/2022, totalizando, at\u00e9 a presente data, a import\u00e2ncia de R$ 32.072,71 A\nSER CONSIDERADO PARA EFEITO DO PAGAMENTO A QUE ALUDE O DEC. LEI\n911/69 ART. 3\u00ba, \u00a72\u00ba COM A ALTERA\u00c7\u00c3O DADA PELA LEI 10.931/04, sendo que\neste valor compreende as parcelas vencidas e vincendas, j\u00e1 devidamente\nacrescidas dos encargos contratuais, despesas com notifica\u00e7\u00e3o e custas\nprocessuais.\n4 - Apesar de todos os esfor\u00e7os despendidos pelo\nrequerente no sentido de receber a d\u00edvida, o(a) requerido(a) nega-se a sald\u00e1-la,\nraz\u00e3o pela qual foi notificado(a), como comprova Carta Registrada anexa, ficando\nassim, devidamente constitu\u00eddo(a) em MORA, conforme preceituado no \u00a72\u00ba, do\nArtigo 2\u00ba do Decreto Lei 911/69, observando as altera\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei\n13.043/2014.\nAdemais, \ninsta \nsalientar \ncom \nrela\u00e7\u00e3o \n\u00e0\nNOTIFICA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL que, de acordo com as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas\npela legisla\u00e7\u00e3o acima mencionada, a mesma n\u00e3o precisa obrigatoriamente ser\nencaminhada via Cart\u00f3rio Extrajudicial ou de Protesto de T\u00edtulo, bem como n\u00e3o se\nexige que seja o comprovante de entrega seja assinado de pr\u00f3prio punho pelo o\nrequerido(a).\nTodavia, quando encaminhada por Cart\u00f3rio de\nT\u00edtulos e Documentos de Circunscri\u00e7\u00e3o diversa do endere\u00e7o do devedor, esta n\u00e3o\nse torna inapta a comprovar a mora e tampouco prejudica o direito de defesa do\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nmesmo, conforme j\u00e1 decidiu o C. Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no Agravo em\nRecurso Especial, registrado sob o n\u00famero 2011/0021790-4, do qual abaixo se\ntranscreve a ementa:\n\u201cRECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DE BUSCA E APREENS\u00c3O. CONTRATO DE\nFINANCIAMENTO \nDE \nAUTOM\u00d3VEL \nCOM \nGARANTIA \nDE \nALIENA\u00c7\u00c3O\nFIDUCI\u00c1RIA. NOTIFICA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL REALIZADA POR CART\u00d3RIO DE\nT\u00cdTULOS E DOCUMENTOS LOCALIZADO EM COMARCA DIVERSA DA DO\nDOMIC\u00cdLIO DO DEVEDOR.\n1. A notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial realizada e entregue o endere\u00e7o do devedor, por via\npostal e com aviso de recebimento, \u00e9 v\u00e1lida quando realizada por Cart\u00f3rio de T\u00edtulos\ne Documentos de outra Comarca, mesmo que n\u00e3o seja aquele do domic\u00edlio do\ndevedor.\n2. De fato, inexiste norma no \u00e2mbito federal relativa ao limite territorial para a pr\u00e1tica\nde atos registrais, especialmente no tocante aos Of\u00edcios de T\u00edtulos e Documentos,\nraz\u00e3o pela qual \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es, como a efetivada no caso\nem apre\u00e7o, mediante o requerimento do apresentante do t\u00edtulo, a quem \u00e9 dada\nliberdade de escolha nesses casos.\n3. A notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial, seja porque n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda nos atos enumerados no\nart. 129, seja porque n\u00e3o se trata de ato tendente a dar conhecimento a terceiros\nacerca de sua exist\u00eancia, n\u00e3o est\u00e1 submetido ao disposto no art. 130 da Lei\n6.015/73.\n4. Recurso especial conhecido em parte e, nessa parte, provido\u201d.\nII \u2013 DO DIREITO\n5 \n\u2013 \nEstando \ncomprovada \na \nexist\u00eancia \ndo\nInstrumento de Financiamento, formalmente entabulado entre as partes e garantido\natrav\u00e9s de Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria, restando comprovada a regular constitui\u00e7\u00e3o em\nmora do(a) requerido(a), apresentado os fatos, se vem propor como de fato prop\u00f5e\na presente A\u00e7\u00e3o de Busca e Apreens\u00e3o regulamentada e prevista em nossa\nlegisla\u00e7\u00e3o vigente, mais precisamente nos artigos 1361 a 1368 do C\u00f3digo Civil, c/c\ncom o Decreto Lei 911/69 e altera\u00e7\u00f5es feitas pela Lei 13.043/2014.\nFace ao exposto, demonstrados os princ\u00edpios \u201cfumus\nboni j\u00fari\u201d e o \u201cpericulum in mora \u201c, n\u00e3o resta ao requerente outra alternativa sen\u00e3o a\nde socorrer-se da tutela jurisdicional, cabendo-lhe o direito de fazer aprender o bem\nque lhe foi fiduciariamente alienado, e em seguida aplicar o produto de venda no\npagamento do principal e acess\u00f3rios do seu cr\u00e9dito.\nIII - DOS PEDIDOS\nFace ao exposto, REQUER:\nA) A concess\u00e3o de liminar \u201cinaudita altera pars\u201d para\napreens\u00e3o do bem, com a expedi\u00e7\u00e3o do competente mandado de busca e\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\napreens\u00e3o do ve\u00edculo marca CHERY, modelo QQ 1.0 LOOK, chassi n.\u00ba\n98RDB12B6JA003815, ano de fabrica\u00e7\u00e3o 2017 e modelo 2018, cor BRANCA,\nplaca NDM4581, renavam 01143397417, efetivando-se a apreens\u00e3o do mesmo\ncom quem quer que esteja, devendo constar expressamente do mandado, os\nbenef\u00edcios do artigo 212 e par\u00e1grafos, bem como das prerrogativas de uso de\nARROMBAMENTO E REQUISI\u00c7\u00c3O DE FOR\u00c7A POLICIAL, conforme preceitua o\nart. 846, todos do Novo C\u00f3digo de Processo Civil;\nB) Que este r. Ju\u00edzo se abstenha de incluir\nquaisquer \nrestri\u00e7\u00f5es \njudiciais \nno \nsistema \nRENAJUD \n(Circula\u00e7\u00e3o,\nLicenciamento e Transfer\u00eancia), junto ao banco de dados do Registro Nacional\nde Ve\u00edculos Automotores \u2013 RENAVAM;\nC) A cita\u00e7\u00e3o do(a) requerido(a), ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o\nda liminar, facultando-se ao mesmo, dentro do prazo de 05 dias, pagar a\nintegralidade do d\u00e9bito, de acordo com o que reza o \u00a72\u00ba, do Artigo 3\u00ba, da Lei de\nReg\u00eancia (Decreto-Lei 911/69); ou para no prazo de 15(quinze), sob pena de\nrevelia, contestar e acompanhar a presente a\u00e7\u00e3o, at\u00e9 final decis\u00e3o;\nD) Seja o Autor nomeado deposit\u00e1rio fiel do bem\napreendido, na pessoa de um dos representantes a seguir qualificados, ou ainda um\ndos procuradores que ao final se identificam e assinam, ou quem estes indicarem no\nato da apreens\u00e3o;\nE)\nDecorrido o prazo de 05(cinco) dias ap\u00f3s\nexecutada a liminar, conforme previsto no par\u00e1grafo primeiro do artigo 3.\u00ba do Dec.\nLei 911/69, com a reda\u00e7\u00e3o que lhe foi dada pelo artigo 56 da Lei 10.931/04, sem\nque a r\u00e9 efetue o pagamento da totalidade do d\u00e9bito, consolidar-se-\u00e1 a propriedade\ne a posse plena e exclusiva do(s) bem(ns) no patrim\u00f4nio do banco credor fiduci\u00e1rio\nlivre de \u00f4nus, e que nos termos do artigo 2\u00ba. com a altera\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 101\nda Lei 13.043/2014, poder\u00e1 vend\u00ea-lo(s), independentemente de leil\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o ou\nde qualquer outra formalidade e para tanto, dever\u00e1 ser retirada a restri\u00e7\u00e3o registrada\nno RENAVAM, conforme acima requerido(letra \u201cb\u201d) para fins de transfer\u00eancia da\npropriedade em nome do banco autor ou a quem este indicar;\nF) Requer ainda, que sejam concedidas ao Sr.\nOficial de Justi\u00e7a, as faculdades contidas no par\u00e1grafo segundo do artigo 212 e\npar\u00e1grafos, do Novo C\u00f3digo de Processo Civil, para que proceda a apreens\u00e3o do(s)\nbem(ns) que ser\u00e1(ao) removido(s) para o dep\u00f3sito do autor, quando tamb\u00e9m, o (a)\nr\u00e9u(r\u00e9) dever\u00e1 entregar os respectivos documentos, conforme preceitua o \u00a714\u00ba, do\nartigo 3\u00ba., inclu\u00eddo pela Lei 13.043/ 2014, cuja determina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 constar do\nmandado;\nG) Para a hip\u00f3tese do bem se encontrar em\ncomarca distinta da compet\u00eancia desse ju\u00edzo, requer desde j\u00e1 conste do mandado a\npossibilidade de apreens\u00e3o do bem, independentemente de distribui\u00e7\u00e3o de carta\nprecat\u00f3ria conforme preceitua o \u00a710\u00ba, tamb\u00e9m inclu\u00eddo pela citada lei;\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nH) Requer ademais ap\u00f3s a apreens\u00e3o do bem, a\nautoriza\u00e7\u00e3o para retira-lo da comarca nos termos do \u00a7 13, do art. 3\u00ba inclu\u00eddo pela Lei\n13.043/ 2014;\nI) Requer nos termos do artigo 1.368 \u2018b\u2019, par\u00e1grafo\n\u00fanico da Lei n\u00ba 10.406/2002, com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 13043/14, seja o\nrequerido intimado a efetivar o pagamento dos tributos, taxas e despesas\ndecorrentes do bem objeto da lide, at\u00e9 a data da efetiva apreens\u00e3o e, na remota\nhip\u00f3tese da n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o deste pagamento seja oficiado o DETRAN para\nlibera\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia do bem ao credor para venda e recupera\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito a\nfavor do requerente;\nJ)\nFinalmente, \nREQUER \nsejam \njulgados\nprocedentes os pedidos formulados, consolidando-se a posse e a propriedade\nexclusivas do bem nas m\u00e3os do autor.\nK) Outrossim, considerando terem sido esgotados\ntodos os meios de tentativas de solu\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel do d\u00e9bito, bem como em\natendimento ao disposto no artigo 319, inciso VII do Novo C\u00f3digo de Processo Civil\ne ao pr\u00f3prio princ\u00edpio da efetividade da jurisdi\u00e7\u00e3o que norteia o processo, o\nRequerente manifesta n\u00e3o ter interesse na realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o\nou de media\u00e7\u00e3o.\n6 - Pugna provar o alegado por todos os meios em\ndireito admitidos, quer documentais, periciais ou testemunhais e especialmente o\ndepoimento pessoal do(a) requerido(a), aplicando-se o disposto no artigo 385 e\npar\u00e1grafos do Novo C\u00f3digo de Processo Civil, e todas as demais provas que se\nfizerem necess\u00e1rias para o esclarecimento da verdade, e cuja produ\u00e7\u00e3o e juntada\nrequerer\u00e1 oportunamente.\n7 - D\u00e1-se \u00e0 presente o valor de R$ 32.072,71(Trinta\ne Dois Mil  e Setenta e Dois Reais e Setenta e Um centavos), apenas para efeitos\nfiscais.\nPor fim, requer que todas as intima\u00e7\u00f5es, publica\u00e7\u00f5es\nde despachos e comunica\u00e7\u00f5es relativas ao ve\u00edculo retido/retomado, sejam\nrealizadas em nome do(a) procurador(a), Dr.(\u00aa) Cristiane Belinati Garcia Lopes,\nOAB/RO 4.778, com endere\u00e7o Av. Duque de Caxias 882, Zona 07, Ed New Tower,\nSala 1201, Maring\u00e1 \u2013 PR, CEP: 87.020-015, telefones (44) 3033-9291.\nTermos em que,\nPede e Espera Deferimento.\nPorto Velho, 04 de Novembro de 2022.\nPaulo Henrique Ferreira\nOAB/PE 894-B\n"], "BeA-02": ["Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nEXCELENT\u00cdSSIMO SENHOR DOUTOR JUIZ DE DIREITO DA___\u00aa VARA C\u00cdVEL\nDA COMARCA DE PORTO VELHO/RO\nDeclaro serem aut\u00eanticas as fotoc\u00f3pias\ncarreadas a esta inicial, de acordo com o\ncontido no art. 225 do C\u00f3digo Civil e art.\n425, VI, do Novo C\u00f3digo de Processo\nCivil.\nBUSCA E APREENS\u00c3O \u2013 c/ fundamento nos artigos 1361 \u00e0 1368 da Lei n.\u00ba\n10.406 de 10 de janeiro de 2002 c/c Decreto-lei n.\u00ba 911/69 e altera\u00e7\u00f5es da Lei\n13.043/2014\nBANCO PAN S/A, inscrito no CNPJ/MF sob n.\u00ba\n59.285.411/0001-13, com sede social em S\u00c3O PAULO, SP, na AVENIDA\nPAULISTA, 1374, BAIRRO: BELA VISTA, CEP: 1310100, endere\u00e7o eletr\u00f4nico\nintimacoes@belinatiperez.com.br \ne\ntriagemjuridicocorrespondencias@grupopan.com, neste ato representada por seu\nadvogado infra-assinado, com escrit\u00f3rio constante no endere\u00e7o do rodap\u00e9, onde\nrequer sejam remetidas todas intima\u00e7\u00f5es judiciais, ou que sejam publicados,\nVEM, respeitosamente perante Vossa Excel\u00eancia, com fundamento no Decreto-Lei\nn\u00ba 911/1969, com as altera\u00e7\u00f5es do artigo 56 da Lei n\u00ba 10.931/04, artigos 101 e 102\nda Lei 13.043, de 13 de novembro de 2014 e artigos 1361 \u00e0 1368-B, do C\u00f3digo Civil\ne demais disposi\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis \u00e0 esp\u00e9cie, propor:\nA\u00c7\u00c3O DE BUSCA E APREENS\u00c3O\nem face de BRUNO MATEUS TAVARES DA SILVA,\nestado civil: Solteiro(a), profiss\u00e3o: n\u00e3o informada, Brasileiro(a), endere\u00e7o eletr\u00f4nico:\nn\u00e3o informado, RG: n\u00e3o informado, inscrito no CPF/MF sob n\u00ba 040.231.832-37, com\nendere\u00e7o na Rua Jer\u00f4nimo Santana, 3564, Castanheira, Porto Velho, Ro, Cep:\n76811-330, pelos motivos de fato e de direito a seguir expostos:\nT\u00e3o somente para efeitos de argumenta\u00e7\u00e3o,\nentende o Requerente que os dados fornecidos s\u00e3o suficientes para a concretiza\u00e7\u00e3o\nda cita\u00e7\u00e3o o(a) requerido(a), nos termos do artigo 319, par\u00e1grafo 2\u00ba, do C\u00f3digo de\nProcesso Civil.\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nContudo, caso este n\u00e3o seja o entendimento deste\nD. Ju\u00edzo, esclarece o Requerente que as informa\u00e7\u00f5es complementares\n\u201cdesconhecidas\u201d poder\u00e3o ser disponibilizadas ap\u00f3s o cumprimento positivo do\nmandado.\nI - DOS FATOS\n1\n\u2013 Mediante Contrato de Financiamento para\nAquisi\u00e7\u00e3o de Bens com taxa prefixada sob n.92239039, firmado em 12/07/2022,\nobrigou-se o(a) requerido(a) a pagar a import\u00e2ncia financiada em 48 parcelas iguais\ne consecutivas.\n2 \u2013 Em garantia \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es assumidas, nos\ntermos do artigo 1.361, caput, do C\u00f3digo Civil, o(a) requerido(a) transferiu ao credor,\nem aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria, o bem descrito no supramencionado contrato, a saber:\nMarca FIAT, modelo SIENA ESSENCE 1.6, chassi n.\u00ba 9BD19716TG3269383, ano\nde fabrica\u00e7\u00e3o 2015 e modelo 2016, cor BRANCA, placa NEG6G46, renavam\n01060408020(Doc. anexo)\n3 \u2013 O(A) requerido(a), mesmo sendo devidamente\nNOTIFICADO(A), n\u00e3o satisfez o d\u00e9bito, que se acha totalmente vencido por for\u00e7a de\ncl\u00e1usula contratual, deixando de realizar pagamentos relativos a presta\u00e7\u00e3o vencida\nem 12/08/2022, totalizando, at\u00e9 a presente data, a import\u00e2ncia de R$ 31.449,58 A\nSER CONSIDERADO PARA EFEITO DO PAGAMENTO A QUE ALUDE O DEC. LEI\n911/69 ART. 3\u00ba, \u00a72\u00ba COM A ALTERA\u00c7\u00c3O DADA PELA LEI 10.931/04, sendo que\neste valor compreende as parcelas vencidas e vincendas, j\u00e1 devidamente\nacrescidas dos encargos contratuais, despesas com notifica\u00e7\u00e3o e custas\nprocessuais.\n4 - Apesar de todos os esfor\u00e7os despendidos pelo\nrequerente no sentido de receber a d\u00edvida, o(a) requerido(a) nega-se a sald\u00e1-la,\nraz\u00e3o pela qual foi notificado(a), como comprova Carta Registrada anexa, ficando\nassim, devidamente constitu\u00eddo(a) em MORA, conforme preceituado no \u00a72\u00ba, do\nArtigo 2\u00ba do Decreto Lei 911/69, observando as altera\u00e7\u00f5es trazidas pela Lei\n13.043/2014.\nAdemais, \ninsta \nsalientar \ncom \nrela\u00e7\u00e3o \n\u00e0\nNOTIFICA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL que, de acordo com as modifica\u00e7\u00f5es introduzidas\npela legisla\u00e7\u00e3o acima mencionada, a mesma n\u00e3o precisa obrigatoriamente ser\nencaminhada via Cart\u00f3rio Extrajudicial ou de Protesto de T\u00edtulo, bem como n\u00e3o se\nexige que seja o comprovante de entrega seja assinado de pr\u00f3prio punho pelo o\nrequerido(a).\nTodavia, quando encaminhada por Cart\u00f3rio de\nT\u00edtulos e Documentos de Circunscri\u00e7\u00e3o diversa do endere\u00e7o do devedor, esta n\u00e3o\nse torna inapta a comprovar a mora e tampouco prejudica o direito de defesa do\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nmesmo, conforme j\u00e1 decidiu o C. Superior Tribunal de Justi\u00e7a, no Agravo em\nRecurso Especial, registrado sob o n\u00famero 2011/0021790-4, do qual abaixo se\ntranscreve a ementa:\n\u201cRECURSO ESPECIAL. A\u00c7\u00c3O DE BUSCA E APREENS\u00c3O. CONTRATO DE\nFINANCIAMENTO \nDE \nAUTOM\u00d3VEL \nCOM \nGARANTIA \nDE \nALIENA\u00c7\u00c3O\nFIDUCI\u00c1RIA. NOTIFICA\u00c7\u00c3O EXTRAJUDICIAL REALIZADA POR CART\u00d3RIO DE\nT\u00cdTULOS E DOCUMENTOS LOCALIZADO EM COMARCA DIVERSA DA DO\nDOMIC\u00cdLIO DO DEVEDOR.\n1. A notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial realizada e entregue o endere\u00e7o do devedor, por via\npostal e com aviso de recebimento, \u00e9 v\u00e1lida quando realizada por Cart\u00f3rio de T\u00edtulos\ne Documentos de outra Comarca, mesmo que n\u00e3o seja aquele do domic\u00edlio do\ndevedor.\n2. De fato, inexiste norma no \u00e2mbito federal relativa ao limite territorial para a pr\u00e1tica\nde atos registrais, especialmente no tocante aos Of\u00edcios de T\u00edtulos e Documentos,\nraz\u00e3o pela qual \u00e9 poss\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o de notifica\u00e7\u00f5es, como a efetivada no caso\nem apre\u00e7o, mediante o requerimento do apresentante do t\u00edtulo, a quem \u00e9 dada\nliberdade de escolha nesses casos.\n3. A notifica\u00e7\u00e3o extrajudicial, seja porque n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda nos atos enumerados no\nart. 129, seja porque n\u00e3o se trata de ato tendente a dar conhecimento a terceiros\nacerca de sua exist\u00eancia, n\u00e3o est\u00e1 submetido ao disposto no art. 130 da Lei\n6.015/73.\n4. Recurso especial conhecido em parte e, nessa parte, provido\u201d.\nII \u2013 DO DIREITO\n5 \n\u2013 \nEstando \ncomprovada \na \nexist\u00eancia \ndo\nInstrumento de Financiamento, formalmente entabulado entre as partes e garantido\natrav\u00e9s de Aliena\u00e7\u00e3o Fiduci\u00e1ria, restando comprovada a regular constitui\u00e7\u00e3o em\nmora do(a) requerido(a), apresentado os fatos, se vem propor como de fato prop\u00f5e\na presente A\u00e7\u00e3o de Busca e Apreens\u00e3o regulamentada e prevista em nossa\nlegisla\u00e7\u00e3o vigente, mais precisamente nos artigos 1361 a 1368 do C\u00f3digo Civil, c/c\ncom o Decreto Lei 911/69 e altera\u00e7\u00f5es feitas pela Lei 13.043/2014.\nFace ao exposto, demonstrados os princ\u00edpios \u201cfumus\nboni j\u00fari\u201d e o \u201cpericulum in mora \u201c, n\u00e3o resta ao requerente outra alternativa sen\u00e3o a\nde socorrer-se da tutela jurisdicional, cabendo-lhe o direito de fazer aprender o bem\nque lhe foi fiduciariamente alienado, e em seguida aplicar o produto de venda no\npagamento do principal e acess\u00f3rios do seu cr\u00e9dito.\nIII - DOS PEDIDOS\nFace ao exposto, REQUER:\nA) A concess\u00e3o de liminar \u201cinaudita altera pars\u201d para\napreens\u00e3o do bem, com a expedi\u00e7\u00e3o do competente mandado de busca e\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\napreens\u00e3o do ve\u00edculo marca FIAT, modelo SIENA ESSENCE 1.6, chassi n.\u00ba\n9BD19716TG3269383, ano de fabrica\u00e7\u00e3o 2015 e modelo 2016, cor BRANCA,\nplaca NEG6G46, renavam 01060408020, efetivando-se a apreens\u00e3o do mesmo\ncom quem quer que esteja, devendo constar expressamente do mandado, os\nbenef\u00edcios do artigo 212 e par\u00e1grafos, bem como das prerrogativas de uso de\nARROMBAMENTO E REQUISI\u00c7\u00c3O DE FOR\u00c7A POLICIAL, conforme preceitua o\nart. 846, todos do Novo C\u00f3digo de Processo Civil;\nB) Que este r. Ju\u00edzo se abstenha de incluir\nquaisquer \nrestri\u00e7\u00f5es \njudiciais \nno \nsistema \nRENAJUD \n(Circula\u00e7\u00e3o,\nLicenciamento e Transfer\u00eancia), junto ao banco de dados do Registro Nacional\nde Ve\u00edculos Automotores \u2013 RENAVAM;\nC) A cita\u00e7\u00e3o do(a) requerido(a), ap\u00f3s a efetiva\u00e7\u00e3o\nda liminar, facultando-se ao mesmo, dentro do prazo de 05 dias, pagar a\nintegralidade do d\u00e9bito, de acordo com o que reza o \u00a72\u00ba, do Artigo 3\u00ba, da Lei de\nReg\u00eancia (Decreto-Lei 911/69); ou para no prazo de 15(quinze), sob pena de\nrevelia, contestar e acompanhar a presente a\u00e7\u00e3o, at\u00e9 final decis\u00e3o;\nD) Seja o Autor nomeado deposit\u00e1rio fiel do bem\napreendido, na pessoa de um dos representantes a seguir qualificados, ou ainda um\ndos procuradores que ao final se identificam e assinam, ou quem estes indicarem no\nato da apreens\u00e3o;\nE)\nDecorrido o prazo de 05(cinco) dias ap\u00f3s\nexecutada a liminar, conforme previsto no par\u00e1grafo primeiro do artigo 3.\u00ba do Dec.\nLei 911/69, com a reda\u00e7\u00e3o que lhe foi dada pelo artigo 56 da Lei 10.931/04, sem\nque a r\u00e9 efetue o pagamento da totalidade do d\u00e9bito, consolidar-se-\u00e1 a propriedade\ne a posse plena e exclusiva do(s) bem(ns) no patrim\u00f4nio do banco credor fiduci\u00e1rio\nlivre de \u00f4nus, e que nos termos do artigo 2\u00ba. com a altera\u00e7\u00e3o dada pelo artigo 101\nda Lei 13.043/2014, poder\u00e1 vend\u00ea-lo(s), independentemente de leil\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o ou\nde qualquer outra formalidade e para tanto, dever\u00e1 ser retirada a restri\u00e7\u00e3o registrada\nno RENAVAM, conforme acima requerido(letra \u201cb\u201d) para fins de transfer\u00eancia da\npropriedade em nome do banco autor ou a quem este indicar;\nF) Requer ainda, que sejam concedidas ao Sr.\nOficial de Justi\u00e7a, as faculdades contidas no par\u00e1grafo segundo do artigo 212 e\npar\u00e1grafos, do Novo C\u00f3digo de Processo Civil, para que proceda a apreens\u00e3o do(s)\nbem(ns) que ser\u00e1(ao) removido(s) para o dep\u00f3sito do autor, quando tamb\u00e9m, o (a)\nr\u00e9u(r\u00e9) dever\u00e1 entregar os respectivos documentos, conforme preceitua o \u00a714\u00ba, do\nartigo 3\u00ba., inclu\u00eddo pela Lei 13.043/ 2014, cuja determina\u00e7\u00e3o dever\u00e1 constar do\nmandado;\nG) Para a hip\u00f3tese do bem se encontrar em\ncomarca distinta da compet\u00eancia desse ju\u00edzo, requer desde j\u00e1 conste do mandado a\npossibilidade de apreens\u00e3o do bem, independentemente de distribui\u00e7\u00e3o de carta\nprecat\u00f3ria conforme preceitua o \u00a710\u00ba, tamb\u00e9m inclu\u00eddo pela citada lei;\n", "Rua Jo\u00e3o Paulino Vieira Filho 625, 12 andar Sala 1201 \u2013 Zona 07 \u2013 Maring\u00e1/ PR CEP: 87.020-025  Fone: (44) 3033 9291\nH) Requer ademais ap\u00f3s a apreens\u00e3o do bem, a\nautoriza\u00e7\u00e3o para retira-lo da comarca nos termos do \u00a7 13, do art. 3\u00ba inclu\u00eddo pela Lei\n13.043/ 2014;\nI) Requer nos termos do artigo 1.368 \u2018b\u2019, par\u00e1grafo\n\u00fanico da Lei n\u00ba 10.406/2002, com reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei n\u00ba 13043/14, seja o\nrequerido intimado a efetivar o pagamento dos tributos, taxas e despesas\ndecorrentes do bem objeto da lide, at\u00e9 a data da efetiva apreens\u00e3o e, na remota\nhip\u00f3tese da n\u00e3o efetiva\u00e7\u00e3o deste pagamento seja oficiado o DETRAN para\nlibera\u00e7\u00e3o da transfer\u00eancia do bem ao credor para venda e recupera\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito a\nfavor do requerente;\nJ)\nFinalmente, \nREQUER \nsejam \njulgados\nprocedentes os pedidos formulados, consolidando-se a posse e a propriedade\nexclusivas do bem nas m\u00e3os do autor.\nK) Outrossim, considerando terem sido esgotados\ntodos os meios de tentativas de solu\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel do d\u00e9bito, bem como em\natendimento ao disposto no artigo 319, inciso VII do Novo C\u00f3digo de Processo Civil\ne ao pr\u00f3prio princ\u00edpio da efetividade da jurisdi\u00e7\u00e3o que norteia o processo, o\nRequerente manifesta n\u00e3o ter interesse na realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o\nou de media\u00e7\u00e3o.\n6 - Pugna provar o alegado por todos os meios em\ndireito admitidos, quer documentais, periciais ou testemunhais e especialmente o\ndepoimento pessoal do(a) requerido(a), aplicando-se o disposto no artigo 385 e\npar\u00e1grafos do Novo C\u00f3digo de Processo Civil, e todas as demais provas que se\nfizerem necess\u00e1rias para o esclarecimento da verdade, e cuja produ\u00e7\u00e3o e juntada\nrequerer\u00e1 oportunamente.\n7 - D\u00e1-se \u00e0 presente o valor de R$ 31.449,58(Trinta\ne Um Mil  e Quatrocentos e Quarenta e Nove Reais e Cinquenta e Oito\ncentavos), apenas para efeitos fiscais.\nPor fim, requer que todas as intima\u00e7\u00f5es, publica\u00e7\u00f5es\nde despachos e comunica\u00e7\u00f5es relativas ao ve\u00edculo retido/retomado, sejam\nrealizadas em nome do(a) procurador(a), Dr.(\u00aa) Cristiane Belinati Garcia Lopes,\nOAB/RO 4.778, com endere\u00e7o Av. Duque de Caxias 882, Zona 07, Ed New Tower,\nSala 1201, Maring\u00e1 \u2013 PR, CEP: 87.020-015, telefones (44) 3033-9291.\nTermos em que,\nPede e Espera Deferimento.\nPorto Velho, 04 de Novembro de 2022.\nPaulo Henrique Ferreira\nOAB/PE 894-B\n"], "CdS-01": [" \nID-Pasta interno: 253659 \nUrbano Vitalino Advogados \n \nEXCELENT\u00cdSSIMO SENHOR DOUTOR JUIZ DE DIREITO DA 01\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA \nDE PORTO VELHO / ROND\u00d4NIA \n \n \n \nVinculado ao Processo n\u00ba 7017858-40.2017.8.22.0001 \n \n \n \nBANCO PAN S/A, atual denomina\u00e7\u00e3o do BANCO PANAMERICANO S/A, CNPJ \nn\u00ba 59.285.411/0001-13, situada a Avenida Paulista, n\u00ba 1374, 12\u00ba andar, Bela Vista, S\u00e3o Paulo /SP, \nCEP: 01310-100, v\u00eam por meio de seus advogados que esta subscreve, propor a presente \na\u00e7\u00e3o de CUMPRIMENTO DE SENTEN\u00c7A em face de ISALINO JOSE DE LIMA, brasileiro, \nsolteiro, motorista, portador da C\u00e9dula de Identidade/RG n\u00ba 829428 SSP/MT; inscrito no \nCPF/MF n.\u00ba 536.459.101-82, residente e domiciliado na Rua dos Edes 432 Bairro Mangueiral, \nAripuan\u00e3/MT, CEP 78.325-000. \n \nI - DO CUMPRIMENTO DE SENTEN\u00c7A \nAs partes entabularam acordo \nnos autos do processo n\u00ba 7017858-\n40.2017.8.22.0001, no qual constou que o Banco Pan pagaria o valor de R$ 26.000,00 pela \nquita\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. Constou ainda no acordo que o valor deveria ser depositado na conta \nbanc\u00e1ria indicada pela parte ora executada, expressamente descrita no acordo. \nNos termos em que foi estabelecido, o acordo foi homologado pelo Ju\u00edzo. \nNa sequ\u00eancia, o Banco Pan depositou naqueles autos o valor de R$ 27.360,49, \ntendo a parte adversa pleiteado o levantamento, o que foi deferido pelo Ju\u00edzo, o que levou \nao arquivamento dos autos. \nO Banco Pan requereu o desarquivamento dos autos, informando que se \nequivocou ao depositar o valor de R$ 27.360,49 ao inv\u00e9s de R$ 26.000,00 acordado entre as \npartes. Requereu a devolu\u00e7\u00e3o do valor de R$ 1.360,49 pago a maior. \nTendo em vista que o valor j\u00e1 havia sido levantado pela parte executada o este \nju\u00edzo informou que o Banco Pan deveria buscar o ressarcimento do valor em a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. \nDiante disto, com base no artigo 524 do C\u00f3digo de Processo Civil o exequente \napresenta mem\u00f3ria de c\u00e1lculo atualizada do cr\u00e9dito. \n \nO valor total a ser restitu\u00eddo pela parte adversa devidamente atualizado \u00e9 de R$ \n1.533,35. \n \nII - DOS REQUERIMENTOS \n \nDiante disto, requer: \n \na) O recebimento do presente cumprimento de senten\u00e7a, em todos os seus termos e \ndocumentos acostados a ele; \n \nb) A intima\u00e7\u00e3o da executada, na forma dos \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba e 3\u00ba do artigo 523 do CPC, para fim de \nsaldar o cr\u00e9dito no valor de R$ 1.533,35; \n \n", " \n2 \nID-Pasta interno: 253659 \nUrbano Vitalino Advogados \n \n \nc) Nos termos do artigo 835, I, do CPC, fica requerido desde j\u00e1 a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema \nSISBAJUD para bloquear os valores constantes na conta banc\u00e1ria de titularidade da \nexecutada, tanto, quanto bastem para saldar o montante devido; \n \nd) Por fim, requer que todas as publica\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e demais notifica\u00e7\u00f5es de estilo \nsejam realizadas, exclusivamente e independentemente de algum outro Caus\u00eddico ter \nrealizado ou vir a realizar algum ato processual neste caso, em nome do advogado \nANT\u00d4NIO DE MORARES DOURADO NETO, inscrito na OAB/PE 23.255 com endere\u00e7o \nprofissional na Av. Visconde de Suassuna, n\u00ba 639, Boa Vista, Recife/PE - CEP: 50.050-540, \nsob pena de nulidade, nos termos do art. 272 \u00a7 5\u00b0, do Novo C\u00f3dex Processual Civil e na \nconformidade do entendimento pacificado pela Corte Especial do STJ no REsp. n. \n812.041. \n \n \nNesses termos, \nPede e espera deferimento. \nPorto Velho / Rond\u00f4nia, 25 de outubro de 2022. \n \n \nANT\u00d4NIO DE MORAES DOURADO NETO \nOAB/PE 23.255 \n \n \nHUGO NEVES DE M. ANDRADE \nOAB/PE 23.798 \n \n \n \n"], "EtE-01": ["AO JU\u00cdZO DE DIREITO DA __\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO/RO\nCOOPERATIVA DE CR\u00c9DITO DA AMAZ\u00d4NIA \u2013 SICOOB AMAZ\u00d4NIA,\ninscrita no CNPJ sob o n. 03.497.143/0001-49, estabelecida na Rua Jo\u00e3o Goulart, n. 1500,\nNossa Senhora das Gra\u00e7as \u2013 Porto Velho/RO - CEP 76804-1721, atrav\u00e9s de seu advogado\ne bastante procurador infra-assinado que subscreve eletronicamente2, vem, \u00e0 digna e\nhonrada presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, nos termos dos arts. 786 c/c 824, ambos do Novo\nC\u00f3digo de Processo Civil, propor\nEXECU\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULO EXTRAJUDICIAL\nem face de ANDERSON\nDE LIMA ROCHA, inscrito no CPF n.\n518.283.162-53, com endere\u00e7o \u00e0 Rua Alexandre Guimar\u00e3es, n. 4101, Bairro Nova Porto\nVelho\u2013 Porto Velho/RO - CEP: 76820-191, em vista das seguintes raz\u00f5es de fato e direito\na seguir expostas:\nI \u2013 DO T\u00cdTULO EXECUTIVO EXTRAJUDICIAL E DO SEU VENCIMENTO ANTECIPADO\nPor conta da C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio n. 728158\n(Empr\u00e9stimo)3, a EXEQUENTE \u00e9 credora da parte EXECUTADA, que, por n\u00e3o ter saldado as\nparcelas4 nas datas aven\u00e7adas, e, at\u00e9 a presente data, hoje, apresenta um d\u00e9bito no\nvalor de R$ 8.871,17 (oito mil, oitocentos e setenta e um reais, e dezessete centavos),\ndevidamente atualizado e acrescido dos juros contratuais5 e legais at\u00e9 20/10/2022,\nconforme demonstrado na ficha gr\u00e1fica em anexo \u00e0 inicial.\n5 Documento 05: C\u00e1lculo atualizado\n4 Documento 04: Ficha Gr\u00e1fica\n3 Documentos 03: T\u00edtulo executivo.\n2 Documento 02: Procura\u00e7\u00e3o\n1 Documento 01: Atos constitutivos\n", "Com efeito, nos termos contratuais, uma vez inadimplida a\nobriga\u00e7\u00e3o, em caso de impossibilidade de desconto dos valores na respectiva data de\nvencimento e de cada parcela por qualquer motivo, a CREDORA poder\u00e1 considerar vencida\nantecipadamente a d\u00edvida total e iniciar cobran\u00e7a judicial ou administrativa do (s)\nEMITENTE (s).\nTendo utilizado de todas as formas amig\u00e1veis para o\nrecebimento de seus cr\u00e9ditos, sem, contudo, obter \u00eaxito, n\u00e3o testou alternativa sen\u00e3o o\najuizamento da presente medida.\nII \u2013 DOS PEDIDOS E SUAS ESPECIFICA\u00c7\u00d5ES\nEm raz\u00e3o do exposto, e tudo o mais que certamente ser\u00e1\nsuprido pelo not\u00e1vel saber jur\u00eddico de Vossa Excel\u00eancia, a parte EXEQUENTE, em s\u00faplicas,\nespera e requer:\n1)\nSeja\ncitado\no\ndevedor/executado,\nno\nendere\u00e7o\npreambularmente declinado, para que pague, no prazo de 03 (tr\u00eas) dias, a quantia de\nR$ 8.871,17 (oito mil, oitocentos e setenta e um reais, e dezessete centavos), devendo\nincidir corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de mora a partir de 08/08/2022 at\u00e9 a data do efetivo\npagamento e honor\u00e1rios advocat\u00edcios a ser arbitrado.\n1.1) requer ainda, caso o devedor/executado pratique\nqualquer ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, seja o mesmo condenado em multa na\nimport\u00e2ncia de 20% (vinte por cento) sobre o valor atualizado do d\u00e9bito, que ser\u00e1\nrevertido em benef\u00edcio do credor, nos termos do art. 774, do C\u00f3digo de Processo Civil.\n2) Ap\u00f3s, seja intimado o devedor/executado, para,\nquerendo, apresente embargos \u00e0 presente execu\u00e7\u00e3o.\n3) seja determinado que as intima\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es de\nestilo se fa\u00e7am exclusivamente em nome dos advogados DIEGO DE PAIVA VASCONCELOS,\n(OAB/RO 2.013) e M\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA (OAB/AM A1388 e OAB/RO 2.827), bem ainda\n", "nelas fazendo veicular o nome da Sociedade de Advogados \u00e0 qual pertencem, qual seja,\nNOGUEIRA E VASCONCELOS ADVOCACIA, inscrita na OAB-AM sob o n. 78421, devidamente\nqualificada e indicada no instrumento de mandato coligido na esp\u00e9cie, nos termos do\nart. 272 \u00a7 1\u00ba do CPC, o que se requer sob pena de nulidade do ato.\nIII \u2013 DO VALOR DA CAUSA\nConsiderando o valor atualizado da d\u00edvida, d\u00e1-se \u00e0 presente\ncausa o valor de R$ 8.871,17 (oito mil, oitocentos e setenta e um reais, e dezessete\ncentavos).\nNesses termos, pede e espera deferimento.\nPorto Velho/RO, na data do protocolo.\nM\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA\nOAB/RO 2.827\nDIEGO DE PAIVA VASCONCELOS\nOAB/RO 2.013\nRUAN CARLOS CORREIA DE FREITAS\nOAB/RO 10.990\nCLEILTON FERNANDES DE SOUZA\nOAB/RO 10.359\n"], "EtE-02": [" \n \nAO JU\u00cdZO DA ____\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO NO ESTADO DE ROND\u00d4NIA \u2013 TJ/RO \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nBANCO DO BRASIL S/A, sociedade de economia mista sediada no Setor \nBanc\u00e1rio Sul, Quadra 04, Bloco C, Lote 32, Edif\u00edcio Sede III, Bras\u00edlia/DF, CEP 70.070-140, devidamente inscrito \nno CNPJ/MF sob o n\u00ba 00.000.000/0001-91, e-mail cenopserv.oficioscwb@bb.com.br, com seus atos \nconstitutivos registrados e arquivados no Departamento Nacional do Registro do Com\u00e9rcio sob n\u00ba 83, neste \nato representado por seu advogado que esta subscreve (DOC1), e-mail nwbbintimacoes@nwadv.com.br, \ncom fundamento no artigo 784, III e V c/c artigo 824 e seguintes do C\u00f3digo de Processo Civil, propor a \npresente: \n \nA\u00c7\u00c3O DE EXECU\u00c7\u00c3O POR QUANTIA CERTA \n \nem face de JEAN DA SILVA SOUZA, brasileiro, solteiro, pecuarista, portador \nda Carteira de Identidade n\u00ba 1591968, \u00f3rg\u00e3o emissor SESDC RO, inscrito no CPF/MF sob o n\u00ba 703.592.902-\n99, (endere\u00e7o eletr\u00f4nico desconhecido), residente e domiciliado na Linha 23-B KM 70 STR Abuna, S/N, Zona \nRural, Porto Velho/RO, CEP 76801-000. \n \nE, na qualidade de fiador: \n \nEDMAR DOS ANJOS, brasileiro, solteiro, pecuarista, portador da Carteira de \nIdentidade n\u00ba 1246901, \u00f3rg\u00e3o emissor SESDEC RO, inscrito no CPF/MF sob o n\u00ba 027.366.902-81, (endere\u00e7o \neletr\u00f4nico desconhecido), residente e domiciliado na Linha 25B KM 42, S\u00edtio Boa Atitude, Zona Rural, Porto \nVelho/RO, CEP 76834-899. \n \nPara tanto, exp\u00f5e a seguir as raz\u00f5es de fato e de direito que amparam a \npretens\u00e3o. \n \nI \u2013 DA EXPRESSA RECUSA AO JU\u00cdZO 100% DIGITAL \n \nDiante da inexist\u00eancia de ferramenta de gest\u00e3o processual apta a processar \no recebimento de intima\u00e7\u00f5es exclusivamente na forma estabelecida pela Resolu\u00e7\u00e3o no. 345/2020 do CNJ \n(e-mail e telefone m\u00f3vel), apresenta nesta oportunidade a sua expressa RECUSA ao \u201cJU\u00cdZO 100% \nDIGITAL\u201d. \n", " \n \nPor oportuno, protesta pela manuten\u00e7\u00e3o da disponibiliza\u00e7\u00e3o das \nintima\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do sistema eletr\u00f4nico e/ou di\u00e1rio oficial, sob pena de viola\u00e7\u00e3o aos artigos 194, 197 do \nCPC e artigo 37 da Carta Magna.   \n \nII \u2013 DA AUDI\u00caNCIA DE CONCILIA\u00c7\u00c3O \n \nInicialmente insta salientar que o Exequente n\u00e3o tem interesse na \nrealiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o, conforme preceitua o artigo 319, VII do C\u00f3digo de \nProcesso Civil, haja vista que busca constantemente contatos com as partes, para tratativas extrajudiciais, \nno sentido de resolver a pend\u00eancia objeto da demanda em tela. \n \n \nIII - DO ARTIGO 319 DO CPC \n \nInforma a parte Exequente que todos os requisitos necess\u00e1rios para a \nadmissibilidade da pe\u00e7a exordial encontram-se devidamente presentes nesta pe\u00e7a, com exce\u00e7\u00e3o do \nendere\u00e7o eletr\u00f4nico das partes Executadas, cuja obten\u00e7\u00e3o restou impossibilitada. \n \nEntretanto, tal fato n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de ocasionar nenhum preju\u00edzo ao regular \nprocessamento e prosseguimento do feito, nos termos do par\u00e1grafo 2\u00ba do artigo 319 do CPC. \n \nIV \u2013 DO RECEBIMENTO DAS C\u00d3PIAS \u2013 PRESUN\u00c7\u00c3O LEGAL DE VERACIDADE \n \nPor oportuno, reitera a f\u00e9 p\u00fablica do advogado quando da juntada de \nreprodu\u00e7\u00f5es de qualquer documento p\u00fablico ou particular nos autos, na forma como preconiza o Art. 425 \nVI do Novo CPC. \n \nCabendo destacar que, por ser documento munido de f\u00e9 p\u00fablica, dever\u00e1 \nser presumida a veracidade das informa\u00e7\u00f5es nele vinculadas, nos termos do inciso IV do Art. 374 tamb\u00e9m \ndo CPC, considerando-se como presun\u00e7\u00e3o juris tantum, ou seja, presun\u00e7\u00e3o relativa v\u00e1lida at\u00e9 prova em \ncontr\u00e1rio. \n \nDeste modo, requer que as c\u00f3pias apresentadas produzam os exatos \nmesmos efeitos de suas vias originais, eis que apresentadas por advogado com plenos poderes para gerar \na indiscut\u00edvel validade ao seu conte\u00fado. \n \nV \u2013 DOS FATOS \n \nEm 01/04/2020, o Exequente firmou com o Executado, o CONTRATO DE \nABERTURA DE CR\u00c9DITO FIXO RURAL \u2013 CL\u00c1USULAS ESPECIAIS n\u00ba 379.607.381 (Opera\u00e7\u00e3o n\u00ba \n00000000379607381 \u2013 Numera\u00e7\u00e3o Sist\u00eamica Interna), concedendo um cr\u00e9dito no valor de R$ 70.253,52 \n(setenta mil e duzentos e cinquenta e tr\u00eas reais e cinquenta e dois centavos), com vencimento final em \n30/03/2022, destina\u00e7\u00e3o descrita no item 3.2 da Cl\u00e1usula 3 - \u201cDADOS DA OPERA\u00c7\u00c3O\u201d do Instrumento anexo. \n", " \n \nOutrossim, como garantia da opera\u00e7\u00e3o em ajuizamento, concedeu-se em \npenhor rural de primeiro grau, os bens abaixo descritos, de propriedade do Executado conforme Cl\u00e1usula \n3.9 \u2013 \u201cPENHOR RURAL\u201d do Instrumento anexo, sen\u00e3o vejamos: \n \n\u2714 17 bezerras, anelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 15.300,00 (quinze mil e trezentos reais); \n\u2714 25 bezerras, anelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 27.500,00 (vinte e sete mil e quinhentos \nreais); \n\u2714 8 bezerras, anelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 8.800,00 (oito mil e oitocentos reais); \n\u2714 13 bezerras, anelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 14.300,00 (quatorze mil e trezentos reais); \n\u2714 15 vacas, anelorado, de 36 meses, no valor total de R$ 34.500,00 (trinta e quatro mil e quinhentos \nreais); \n \nNessa esteira, insta destacar, conforme previs\u00e3o contratual, que os bens se \nencontram localizados no S\u00edtio Boa Esperan\u00e7a, Linha 23-B, KM 70, STR Abuna, situado no distrito/bairro \nde Margem Esquerda BR 364, munic\u00edpio de Porto Velho/RO, comarca de Porto Velho/RO. \n \nDestarte, o coexecutado subscreveu o referido contrato na qualidade de \nfiador, ou seja, garantidor solid\u00e1rio, com irrestrita responsabilidade solid\u00e1ria ao adimplemento do neg\u00f3cio \njur\u00eddico entabulado, obrigando-se pelo pagamento do saldo devedor contratual e acess\u00f3rios. Sendo esta \nfian\u00e7a absoluta, irrevog\u00e1vel, irretrat\u00e1vel e incondicional, n\u00e3o comportando qualquer tipo de exonera\u00e7\u00e3o, \nrenunciando os fiadores, expressamente, aos beneficies dos artigos 827, 830, 834, 935, 837 e 838, todos do \nC\u00f3digo Civil Brasileiro. \n \nMuito embora o aludido objeto do contrato tenha sido devidamente \ndisponibilizado pelo Exequente, n\u00e3o houve o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o por parte dos Executados na forma \ne prazo pactuados, fato que ocasionou o vencimento antecipado do contrato e, consequentemente, a mora. \n \nN\u00e3o obstante tenha o Exequente empreendido todos os esfor\u00e7os no sentido \nde obter a satisfa\u00e7\u00e3o da contrapresta\u00e7\u00e3o devida pelas partes Executadas, extrajudicialmente, n\u00e3o obteve \n\u00eaxito, n\u00e3o tendo restado alternativa sen\u00e3o a de buscar a guarida do Poder Judici\u00e1rio. \n \nVI \u2013 DADOS DA OPERA\u00c7\u00c3O DE CR\u00c9DITO \n \nA import\u00e2ncia da opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito originalmente perfazia o montante \nde R$ 70.253,52 (setenta mil e duzentos e cinquenta e tr\u00eas reais e cinquenta e dois centavos), sendo que \no valor da opera\u00e7\u00e3o deveria ser pago na data de vencimento em 30/03/2022. \n \nOcorre que, os Executados incorrem em inadimplemento contratual \ndeixando de pagar as presta\u00e7\u00f5es pactuadas, vencidas a partir de 30/03/2022, ocorrendo assim o previsto \nna Cl\u00e1usula D\u00e9cima Quinta \u2013 \u2018\u2019DO VENCIMENTO ANTECIPADO\u2019\u2019 das Cl\u00e1usulas Gerais do Contrato de \nAbertura de Cr\u00e9dito Rural Fixo, anexo. \n", " \n \nDessa forma, resta configurada a hip\u00f3tese de vencimento antecipado em \nraz\u00e3o da falta de pagamento, acarretando a exigibilidade de toda a d\u00edvida, sendo exigida em substitui\u00e7\u00e3o \naos encargos de normalidade pactuados e previstos no Contrato. Sendo encargos de inadimplemento: juros \n\u00e0 taxa de 4,600% ao ano, debitados e capitalizados mensalmente; juros de mora \u00e0 taxa de 1,0%ao m\u00eas, \ndebitados e capitalizados mensalmente; multa de 2,000 % sobre o saldo devedor final. \n \nConsiderando o inadimplemento do contrato, foram aplicados os encargos \nde inadimplemento calculados a partir do vencimento, com o detalhamento do per\u00edodo de car\u00eancia onde \ns\u00e3o amortizados os juros, a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, bem como o pagamento do saldo principal da d\u00edvida em \ntela. Abaixo, breve demonstrativo: \n \nN\u00famero do Contrato \n Opera\u00e7\u00e3o \nValor Inicial \nSaldo Devedor em 04/11/2022 \n379.607.381 \n00000000379607381 \nR$ 70.253,52 \nR$ 86.361,20 \n \nDesta feita, tem-se que o Exequente \u00e9 credor da quantia atualizada de R$ \n86.361,20 (oitenta e seis mil e trezentos e sessenta e um reais e vinte centavos), indicada no demonstrativo \nde conta vinculada em anexo. \n \nVII - DO DIREITO \n \nA presente a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o est\u00e1 lastreada em Contrato de Abertura de \nCr\u00e9dito Fixo, \u00e9 t\u00edtulo executivo extrajudicial, elencado no artigo 784, inciso III e V do C\u00f3digo de Processo \nCivil. \n \n\u00c9 importante ressaltar que no caso n\u00e3o incide a S\u00famula 233 do Superior \nTribunal de Justi\u00e7a, pois n\u00e3o se trata de contrato de abertura de conta corrente, conforme entendimento \njurisprudencial abaixo transcrito: \n \nEMBARGOS \u00c0 EXECU\u00c7\u00c3O. EXECU\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULO EXTRAJUDICIAL. CONTRATO DE ABERTURA DE \nCR\u00c9DITO FIXO. ARTIGO 784, III, DO CPC/15. T\u00cdTULO EXECUTIVO H\u00c1BIL. INAPLICABILIDADE DA S\u00daMULA \n233 DO STJ. SENTEN\u00c7A MANTIDA. RECURSO DE APELA\u00c7\u00c3O DESPROVIDO. (TJ-RS - Apela\u00e7\u00e3o C\u00edvel N\u00ba \n70077513042, D\u00e9cima Quinta C\u00e2mara C\u00edvel, Relator: Adriana da Silva Ribeiro, Julgado em 04/07/2018). \n \nCom efeito, foi disponibilizado em favor do executado quantia determinada, \nocasi\u00e3o em que a parte se comprometeu a pagar de forma parcelada, valores fixos. \n \nComprovada, portanto, a efic\u00e1cia executiva do Contrato de Abertura de \nCr\u00e9dito Fixo, bem como o direito do Exequente, consubstanciado na inadimpl\u00eancia dos Executados e na \nconstatada impossibilidade de resolu\u00e7\u00e3o da pend\u00eancia pela via extrajudicial, verifica-se a satisfa\u00e7\u00e3o dos \nrequisitos legais para a propositura da presente execu\u00e7\u00e3o, conforme previs\u00e3o do art. 784, III e V do C\u00f3digo \nde Processo Civil, sen\u00e3o vejamos, in verbis: \n", " \n \nArt. 784.  S\u00e3o t\u00edtulos executivos extrajudiciais: \n(...) \nIII - o documento particular assinado pelo devedor e por 2 (duas) testemunhas; \n(...) \nV - o contrato garantido por hipoteca, penhor, anticrese ou outro direito real de garantia e aquele \ngarantido por cau\u00e7\u00e3o; \n \nIsto posto, resta claro que o direito do Exequente, raz\u00e3o pela qual requer se \ndigne Vossa Excel\u00eancia conceder a presta\u00e7\u00e3o da tutela jurisdicional postulada, que dever\u00e1 ser processada \nnos termos do artigo 824 e seguintes do Diploma Processual Civil, a fim de que os Executados paguem o \nvalor apontado, sob pena de expropria\u00e7\u00e3o de tantos bens quantos bastem para a satisfa\u00e7\u00e3o integral do \ncr\u00e9dito exequendo. \n \nVIII \u2013 DOS PEDIDOS \n \nDiante de todo o exposto, requer se digne Vossa Excel\u00eancia determinar: \n \nA expedi\u00e7\u00e3o do mandado para cita\u00e7\u00e3o dos Executados, nos endere\u00e7os \nfornecidos na exordial, para que efetuem o pagamento da d\u00edvida no prazo de 03 (tr\u00eas) dias, nos termos do \nartigo 829 do CPC, devidamente atualizado, acrescido dos encargos contratuais e demais consect\u00e1rios \nlegais, os quais dever\u00e3o ser computados at\u00e9 a data do efetivo pagamento, mais honor\u00e1rios arbitrados em \n20% (vinte por cento sob pena de proceder-se a penhora do bem dado em garantia, bem como tantos \nquantos necess\u00e1rios para a satisfa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, na forma dos artigos 829, \u00a71\u00b0, 835, 854 e 844, todos do \nDiploma Legal Processual. \n \nCaso n\u00e3o seja efetuado o pagamento no prazo de 03 (tr\u00eas) dias, requer a \nexpedi\u00e7\u00e3o de mandado de penhora/arresto do bem dado em garantia, de propriedade do Executado, qual \nseja: 17 bezerras, anelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 15.300,00 (quinze mil e trezentos reais); 25 \nbezerras, anelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 27.500,00 (vinte e sete mil e quinhentos reais); 8 \nbezerras, anelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 8.800,00 (oito mil e oitocentos reais); 13 bezerras, \nanelorado, de 7 meses, no valor total de R$ 14.300,00 (quatorze mil e trezentos reais); 15 vacas, \nanelorado, de 36 meses, no valor total de R$ 34.500,00 (trinta e quatro mil e quinhentos reais); a ser \ncumprido no endere\u00e7o:  S\u00edtio Boa Esperan\u00e7a, Linha 23-B, KM 70, STR Abuna, situado no distrito/bairro de \nMargem Esquerda BR 364, munic\u00edpio de Porto Velho/RO, comarca de Porto Velho/RO, e em caso de \ninexist\u00eancia do referido bem, requer desde j\u00e1 que o Executado indique outros bens, at\u00e9 o valor atualizado \ndo cr\u00e9dito, em substitui\u00e7\u00e3o ao bem dado em garantia, bem como seja determinado \u00e0 penhora do bem a ser \nindicado. \n \nNeste \u00ednterim, caso n\u00e3o encontrados os Executados, requer o credor sejam \narrestados atrav\u00e9s do mesmo mandado, o bem dado em garantia, bem como tantos bens quantos bastem \npara garantir a Execu\u00e7\u00e3o, consoante autoriza\u00e7\u00e3o do artigo 830, \u201ccaput\u201d, do CPC, intimando posteriormente, \nos Executados, e caso esta recaia sobre bens im\u00f3veis, seja o gravame devidamente registrado no \n", " \n \ncompetente Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis (artigo 844 do CPC) intimando-se, se for o caso, o c\u00f4njuge da \nconstri\u00e7\u00e3o realizada. \n \nA t\u00edtulo de medida acautelat\u00f3ria, caso os Executados n\u00e3o atendam \u00e0 \ncita\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sejam encontrados, ou em caso de n\u00e3o cumprirem a obriga\u00e7\u00e3o, requer seja efetuado penhora \nonline, nos moldes do artigo 854 do C\u00f3digo de Processo Civil, e, sendo o caso, arresto online (art. 854 por \nanalogia), determinando o bloqueio dos seus ativos at\u00e9 o limite do d\u00e9bito. \n \nRequer, desde j\u00e1, a imediata expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o comprobat\u00f3ria do \najuizamento da execu\u00e7\u00e3o, para fins de proceder \u00e0 averba\u00e7\u00e3o em registro p\u00fablico do ato de propositura da \nexecu\u00e7\u00e3o e dos atos de constri\u00e7\u00e3o realizados, para conhecimento de terceiros, nos termos do art. 799, inc. \nIX do CPC c/c o art. 828, do CPC. \n \nSeja cientificado de que poder\u00e1 oferecer embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dentro do \nprazo de 15 (quinze) dias, nos termos dos artigos 914 e 915, do C\u00f3digo de Processo Civil. \n \nPermiss\u00e3o para que o Oficial de Justi\u00e7a encarregado das dilig\u00eancias possa \ncumpri-las de acordo com o artigo 212 e par\u00e1grafos do CPC. \n \nRequer provar o alegado por todos os meios de provas em direito \nadmitidas, especialmente por oitiva de testemunhas, depoimento pessoal do R\u00e9u, bem como a juntada de \ndemais documentos necess\u00e1rios \u00e0 elucida\u00e7\u00e3o dos fatos. \n \nPor fim, requer seja anotado na contracapa dos autos exclusivamente o \nnome do NELSON WILIANS FRATONI RODRIGUES, inscrito na OAB/RO sob o n\u00ba 4.875-A, bem como que \ntodas as intima\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es sejam dirigidas apenas em nome do mesmo, sob pena de nulidade e/ou \nrepublica\u00e7\u00e3o do ato judicial, com devolu\u00e7\u00e3o do prazo, nos termos do \u00a75\u00ba do art. 272 do CPC. \n \nPara fins dos artigos 246, \u00a71\u00ba e 319, inciso II, ambos do CPC, informamos \no seguinte endere\u00e7o eletr\u00f4nico: cenopserv.oficios@bb.com.br; \n \nOutrossim, para fins do artigo 287 do CPC, informamos o seguinte \nendere\u00e7o eletr\u00f4nico: nwbbintimacoes@nwadv.com.br; \n \nD\u00e1-se \u00e0 causa o valor de R$ 86.361,20 (oitenta e seis mil e trezentos e \nsessenta e um reais e vinte centavos), comprovando o recolhimento das custas respectivas. \n \nNestes termos, pede deferimento. \nCampo Grande/MS, 27 de outubro de 2022. \n \nNELSON WILIANS FRATONI RODRIGUES \nOAB/SP N\u00ba 128.341 \n", " \n \nOAB/RO N\u00ba 4.875-A \n \nGESTORA: LIGIANE SANDRA SCHMIDT \u2013 OAB/MS 17.690 / SUPERVIS\u00c3O: ROSIANE SANTIAGO ROMERA MELO - OAB/MS \n22.293/ ADVOGADO: ANA CAROLINE RODRIGUES SOARES \u2013 OAB/MS 27.574 \n \nNPJ 20220111805000 \n \n \n \n"], "EtE-03": ["AO JU\u00cdZO DE DIREITO DA __\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO/RO\nCOOPERATIVA DE CR\u00c9DITO DA AMAZ\u00d4NIA \u2013 SICOOB AMAZ\u00d4NIA,\ninscrita no CNPJ sob o n. 03.497.143/0001-49, estabelecida na Rua Jo\u00e3o Goulart, n. 1500,\nNossa Senhora das Gra\u00e7as \u2013 Porto Velho/RO - CEP 76804-1721, atrav\u00e9s de seu advogado\ne bastante procurador infra-assinado que subscreve eletronicamente2, vem, \u00e0 digna e\nhonrada presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, nos termos dos arts. 786 c/c 824, ambos do Novo\nC\u00f3digo de Processo Civil, propor\nEXECU\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULO EXTRAJUDICIAL\nem face de JER\u00d4NIMO TAVARES DUARTE DISTRIBUIDORA, inscrita no\nCNPJ n. 22.053.098/0001/88, com endere\u00e7o \u00e0 Avenida Rio de Janeiro, n. 6952, bairro\nLagoinha \u2013 Porto Velho/RO - CEP: 76829-898, bem como seu avalista, JER\u00d4NIMO TAVARES\nDUARTE, inscrito no CPF n. 613.463.732-72, com endere\u00e7o \u00e0 Rua Te\u00f3filo Otoni, n. 2625,\nbairro Lagoinha \u2013 Porto Velho/RO - CEP: 76829-724, em vista das seguintes raz\u00f5es de\nfato e direito a seguir expostas:\nI \u2013 DO T\u00cdTULO EXECUTIVO EXTRAJUDICIAL E DO SEU VENCIMENTO ANTECIPADO\nPor conta da C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio n 722818\n(Empr\u00e9stimo)3, a EXEQUENTE \u00e9 credora da parte EXECUTADA, que, por n\u00e3o ter saldado as\nparcelas4 nas datas aven\u00e7adas, e, at\u00e9 a presente data, hoje, apresenta um d\u00e9bito no\nvalor de R$ 57.484,40 (cinquenta e sete mil, quatrocentos e oitenta e quatro reais, e\n4 Documento 05: Ficha Gr\u00e1fica\n3 Documentos 03 3 04: T\u00edtulo executivo.\n2 Documento 02: Procura\u00e7\u00e3o\n1 Documento 01: Atos constitutivos\n", "quarenta centavos), devidamente atualizado e acrescido dos juros contratuais5 e legais\nat\u00e9 20/10/2022, conforme demonstrado na ficha gr\u00e1fica em anexo \u00e0 inicial.\nCom efeito, nos termos contratuais, uma vez inadimplida a\nobriga\u00e7\u00e3o, em caso de impossibilidade de desconto dos valores na respectiva data de\nvencimento e de cada parcela por qualquer motivo, a CREDORA poder\u00e1 considerar vencida\nantecipadamente a d\u00edvida total e iniciar cobran\u00e7a judicial ou administrativa do (s)\nEMITENTE (s).\nTendo utilizado de todas as formas amig\u00e1veis para o\nrecebimento de seus cr\u00e9ditos, sem, contudo, obter \u00eaxito, n\u00e3o testou alternativa sen\u00e3o o\najuizamento da presente medida.\nII \u2013 DOS PEDIDOS E SUAS ESPECIFICA\u00c7\u00d5ES\nEm raz\u00e3o do exposto, e tudo o mais que certamente ser\u00e1\nsuprido pelo not\u00e1vel saber jur\u00eddico de Vossa Excel\u00eancia, a parte EXEQUENTE, em s\u00faplicas,\nespera e requer:\n1)\nSeja\ncitado\no\ndevedor/executado,\nno\nendere\u00e7o\npreambularmente declinado, para que pague, no prazo de 03 (tr\u00eas) dias, a quantia de\nR$ 57.484,40 (cinquenta e sete mil, quatrocentos e oitenta e quatro reais, e quarenta\ncentavos), devendo incidir corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de mora a partir de 31/07/2022\nat\u00e9 a data do efetivo pagamento e honor\u00e1rios advocat\u00edcios a ser arbitrado.\n1.1) requer ainda, caso o devedor/executado pratique\nqualquer ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, seja o mesmo condenado em multa na\nimport\u00e2ncia de 20% (vinte por cento) sobre o valor atualizado do d\u00e9bito, que ser\u00e1\nrevertido em benef\u00edcio do credor, nos termos do art. 774, do C\u00f3digo de Processo Civil.\n2) Ap\u00f3s, seja intimado o devedor/executado, para,\nquerendo, apresente embargos \u00e0 presente execu\u00e7\u00e3o.\n5 Documento 06: C\u00e1lculo atualizado\n", "3) seja determinado que as intima\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es de\nestilo se fa\u00e7am exclusivamente em nome dos advogados DIEGO DE PAIVA VASCONCELOS,\n(OAB/RO 2.013) e M\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA (OAB/AM A1388 e OAB/RO 2.827), bem ainda\nnelas fazendo veicular o nome da Sociedade de Advogados \u00e0 qual pertencem, qual seja,\nNOGUEIRA E VASCONCELOS ADVOCACIA, inscrita na OAB-AM sob o n. 78421, devidamente\nqualificada e indicada no instrumento de mandato coligido na esp\u00e9cie, nos termos do\nart. 272 \u00a7 1\u00ba do CPC, o que se requer sob pena de nulidade do ato.\nIII \u2013 DO VALOR DA CAUSA\nConsiderando o valor atualizado da d\u00edvida, d\u00e1-se \u00e0 presente\ncausa o valor de R$ 57.484,40 (cinquenta e sete mil, quatrocentos e oitenta e quatro\nreais, e quarenta centavos).\nNesses termos, pede e espera deferimento.\nPorto Velho/RO, na data do protocolo.\nM\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA\nOAB/RO 2.827\nDIEGO DE PAIVA VASCONCELOS\nOAB/RO 2.013\nRUAN CARLOS CORREIA DE FREITAS\nOAB/RO 10.990\nCLEILTON FERNANDES DE SOUZA\nOAB/RO 10.359\n"], "EtE-04": ["AO JU\u00cdZO DE DIREITO DA __\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO/RO\nCOOPERATIVA DE CR\u00c9DITO DA AMAZ\u00d4NIA \u2013 SICOOB AMAZ\u00d4NIA,\ninscrita no CNPJ sob o n. 03.497.143/0001-49, estabelecida na Rua Jo\u00e3o Goulart, n. 1500,\nNossa Senhora das Gra\u00e7as \u2013 Porto Velho/RO - CEP 76804-1721, atrav\u00e9s de seu advogado\ne bastante procurador infra-assinado que subscreve eletronicamente2, vem, \u00e0 digna e\nhonrada presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, nos termos dos arts. 786 c/c 824, ambos do Novo\nC\u00f3digo de Processo Civil, propor\nEXECU\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULO EXTRAJUDICIAL\nem face de JER\u00d4NIMO TAVARES DUARTE DISTRIBUIDORA, inscrita no\nCNPJ n. 22.053.098/0001/88, com endere\u00e7o \u00e0 Avenida Rio de Janeiro, n. 6952, bairro\nLagoinha \u2013 Porto Velho/RO - CEP: 76829-898, bem como seu avalista, JER\u00d4NIMO TAVARES\nDUARTE, inscrito no CPF n. 613.463.732-72, com endere\u00e7o \u00e0 Rua Te\u00f3filo Otoni, n. 2625,\nbairro Lagoinha \u2013 Porto Velho/RO - CEP: 76829-724, em vista das seguintes raz\u00f5es de\nfato e direito a seguir expostas:\nI \u2013 DO T\u00cdTULO EXECUTIVO EXTRAJUDICIAL E DO SEU VENCIMENTO ANTECIPADO\nPor conta da C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio n 722818\n(Empr\u00e9stimo)3, a EXEQUENTE \u00e9 credora da parte EXECUTADA, que, por n\u00e3o ter saldado as\nparcelas4 nas datas aven\u00e7adas, e, at\u00e9 a presente data, hoje, apresenta um d\u00e9bito no\nvalor de R$ 57.484,40 (cinquenta e sete mil, quatrocentos e oitenta e quatro reais, e\n4 Documento 05: Ficha Gr\u00e1fica\n3 Documentos 03 3 04: T\u00edtulo executivo.\n2 Documento 02: Procura\u00e7\u00e3o\n1 Documento 01: Atos constitutivos\n", "quarenta centavos), devidamente atualizado e acrescido dos juros contratuais5 e legais\nat\u00e9 20/10/2022, conforme demonstrado na ficha gr\u00e1fica em anexo \u00e0 inicial.\nCom efeito, nos termos contratuais, uma vez inadimplida a\nobriga\u00e7\u00e3o, em caso de impossibilidade de desconto dos valores na respectiva data de\nvencimento e de cada parcela por qualquer motivo, a CREDORA poder\u00e1 considerar vencida\nantecipadamente a d\u00edvida total e iniciar cobran\u00e7a judicial ou administrativa do (s)\nEMITENTE (s).\nTendo utilizado de todas as formas amig\u00e1veis para o\nrecebimento de seus cr\u00e9ditos, sem, contudo, obter \u00eaxito, n\u00e3o testou alternativa sen\u00e3o o\najuizamento da presente medida.\nII \u2013 DOS PEDIDOS E SUAS ESPECIFICA\u00c7\u00d5ES\nEm raz\u00e3o do exposto, e tudo o mais que certamente ser\u00e1\nsuprido pelo not\u00e1vel saber jur\u00eddico de Vossa Excel\u00eancia, a parte EXEQUENTE, em s\u00faplicas,\nespera e requer:\n1)\nSeja\ncitado\no\ndevedor/executado,\nno\nendere\u00e7o\npreambularmente declinado, para que pague, no prazo de 03 (tr\u00eas) dias, a quantia de\nR$ 57.484,40 (cinquenta e sete mil, quatrocentos e oitenta e quatro reais, e quarenta\ncentavos), devendo incidir corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de mora a partir de 31/07/2022\nat\u00e9 a data do efetivo pagamento e honor\u00e1rios advocat\u00edcios a ser arbitrado.\n1.1) requer ainda, caso o devedor/executado pratique\nqualquer ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, seja o mesmo condenado em multa na\nimport\u00e2ncia de 20% (vinte por cento) sobre o valor atualizado do d\u00e9bito, que ser\u00e1\nrevertido em benef\u00edcio do credor, nos termos do art. 774, do C\u00f3digo de Processo Civil.\n2) Ap\u00f3s, seja intimado o devedor/executado, para,\nquerendo, apresente embargos \u00e0 presente execu\u00e7\u00e3o.\n5 Documento 06: C\u00e1lculo atualizado\n", "3) seja determinado que as intima\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es de\nestilo se fa\u00e7am exclusivamente em nome dos advogados DIEGO DE PAIVA VASCONCELOS,\n(OAB/RO 2.013) e M\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA (OAB/AM A1388 e OAB/RO 2.827), bem ainda\nnelas fazendo veicular o nome da Sociedade de Advogados \u00e0 qual pertencem, qual seja,\nNOGUEIRA E VASCONCELOS ADVOCACIA, inscrita na OAB-AM sob o n. 78421, devidamente\nqualificada e indicada no instrumento de mandato coligido na esp\u00e9cie, nos termos do\nart. 272 \u00a7 1\u00ba do CPC, o que se requer sob pena de nulidade do ato.\nIII \u2013 DO VALOR DA CAUSA\nConsiderando o valor atualizado da d\u00edvida, d\u00e1-se \u00e0 presente\ncausa o valor de R$ 57.484,40 (cinquenta e sete mil, quatrocentos e oitenta e quatro\nreais, e quarenta centavos).\nNesses termos, pede e espera deferimento.\nPorto Velho/RO, na data do protocolo.\nM\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA\nOAB/RO 2.827\nDIEGO DE PAIVA VASCONCELOS\nOAB/RO 2.013\nRUAN CARLOS CORREIA DE FREITAS\nOAB/RO 10.990\nCLEILTON FERNANDES DE SOUZA\nOAB/RO 10.359\n"], "EtE-05": ["AO JU\u00cdZO DE DIREITO DA __\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO/RO\nCOOPERATIVA DE CR\u00c9DITO DA AMAZ\u00d4NIA \u2013 SICOOB AMAZ\u00d4NIA,\ninscrita no CNPJ sob o n. 03.497.143/0001-49, estabelecida na Rua Jo\u00e3o Goulart, n. 1500,\nNossa Senhora das Gra\u00e7as \u2013 Porto Velho/RO - CEP 76804-1721, atrav\u00e9s de seu advogado\ne bastante procurador infra-assinado que subscreve eletronicamente2, vem, \u00e0 digna e\nhonrada presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, nos termos dos arts. 786 c/c 824, ambos do Novo\nC\u00f3digo de Processo Civil, propor\nEXECU\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULO EXTRAJUDICIAL\nem face de ROBERTO DA ROCHA MATIAS, inscrito no CPF n.\n052.112.802-10, com endere\u00e7o \u00e0 Rua Salgado Filho n. 986, bairro Mato Grosso \u2013 Porto\nVelho/RO - CEP: 76804-386, em vista das seguintes raz\u00f5es de fato e direito a seguir\nexpostas:\nI \u2013 DO T\u00cdTULO EXECUTIVO EXTRAJUDICIAL E DO SEU VENCIMENTO ANTECIPADO\nPor conta das C\u00e9dulas de Cr\u00e9dito Banc\u00e1rio ns. 1458960,\n1474068 e 14851483, a EXEQUENTE \u00e9 credora da parte EXECUTADA, que, por n\u00e3o ter\nsaldado as parcelas4 nas datas aven\u00e7adas, e, at\u00e9 a presente data, hoje, apresenta um\nd\u00e9bito no valor de R$ 11.997,24 (onze mil, novecentos e noventa e sete reais, e vinte e\nquatro centavos), devidamente atualizado e acrescido dos juros contratuais5 e legais at\u00e9\n14/10/2022, conforme demonstrado na ficha gr\u00e1fica em anexo \u00e0 inicial.\n5 Documento 05: C\u00e1lculo atualizado\n4 Documento 04: Ficha Gr\u00e1fica / C\u00e1lculo\n3 Documentos 03: T\u00edtulo executivo e extrato.\n2 Documento 02: Procura\u00e7\u00e3o\n1 Documento 01: Atos constitutivos\n", "Com efeito, nos termos contratuais, uma vez inadimplida a\nobriga\u00e7\u00e3o, em caso de impossibilidade de desconto dos valores na respectiva data de\nvencimento e de cada parcela por qualquer motivo, a CREDORA poder\u00e1 considerar vencida\nantecipadamente a d\u00edvida total e iniciar cobran\u00e7a judicial ou administrativa do (s)\nEMITENTE (s).\nTendo utilizado de todas as formas amig\u00e1veis para o\nrecebimento de seus cr\u00e9ditos, sem, contudo, obter \u00eaxito, n\u00e3o testou alternativa sen\u00e3o o\najuizamento da presente medida.\nII \u2013 DOS PEDIDOS E SUAS ESPECIFICA\u00c7\u00d5ES\nEm raz\u00e3o do exposto, e tudo o mais que certamente ser\u00e1\nsuprido pelo not\u00e1vel saber jur\u00eddico de Vossa Excel\u00eancia, a parte EXEQUENTE, em s\u00faplicas,\nespera e requer:\n1)\nSeja\ncitado\no\ndevedor/executado,\nno\nendere\u00e7o\npreambularmente declinado, para que pague, no prazo de 03 (tr\u00eas) dias, a quantia de\nR$ 11.997,24 (onze mil, novecentos e noventa e sete reais, e vinte e quatro centavos),\ndevendo incidir corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de mora a partir de 25/04/2022 at\u00e9 a data\ndo efetivo pagamento e honor\u00e1rios advocat\u00edcios a ser arbitrado.\n1.1) requer ainda, caso o devedor/executado pratique\nqualquer ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a, seja o mesmo condenado em multa na\nimport\u00e2ncia de 20% (vinte por cento) sobre o valor atualizado do d\u00e9bito, que ser\u00e1\nrevertido em benef\u00edcio do credor, nos termos do art. 774, do C\u00f3digo de Processo Civil.\n2) Ap\u00f3s, seja intimado o devedor/executado, para,\nquerendo, apresente embargos \u00e0 presente execu\u00e7\u00e3o.\n3) seja determinado que as intima\u00e7\u00f5es e comunica\u00e7\u00f5es de\nestilo se fa\u00e7am exclusivamente em nome dos advogados DIEGO DE PAIVA VASCONCELOS,\n(OAB/RO 2.013) e M\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA (OAB/AM A1388 e OAB/RO 2.827), bem ainda\n", "nelas fazendo veicular o nome da Sociedade de Advogados \u00e0 qual pertencem, qual seja,\nNOGUEIRA E VASCONCELOS ADVOCACIA, inscrita na OAB-AM sob o n. 78421, devidamente\nqualificada e indicada no instrumento de mandato coligido na esp\u00e9cie, nos termos do\nart. 272 \u00a7 1\u00ba do CPC, o que se requer sob pena de nulidade do ato.\nIII \u2013 DO VALOR DA CAUSA\nConsiderando o valor atualizado da d\u00edvida, d\u00e1-se \u00e0 presente\ncausa o valor de R$ 11.997,24 (onze mil, novecentos e noventa e sete reais, e vinte e\nquatro centavos).\nNesses termos, pede e espera deferimento.\nPorto Velho/RO, na data do protocolo.\nM\u00c1RCIO MELO NOGUEIRA\nOAB/RO 2.827\nDIEGO DE PAIVA VASCONCELOS\nOAB/RO 2.013\nRUAN CARLOS CORREIA DE FREITAS\nOAB/RO 10.990\nCLEILTON FERNANDES DE SOUZA\nOAB/RO 10.359\n"], "IdP-01": [" \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n1 \nEXMO(A). SR(A). DR(A). JUIZ(A) DE DIREITO DA 1\u00aa VARA C\u00cdVEL DO FORO DA \nCOMARCA DE PORTO VELHO - RO   \n \n \n \n \n \n \n \nDistribuir por depend\u00eancia ao  \nProcesso n\u00ba 7012874-71.2021.8.22.0001 \n \n \n \n \n \nLA SPAZIALE BRASIL & AM\u00c9RICA LATINA IMPORTA\u00c7\u00c3O E \nEXPORTA\u00c7\u00c3O LTDA, j\u00e1 qualificada nos autos do processo em ep\u00edgrafe, vem, \nrespeitosamente, \u00e0 presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, distribuir o presente  \n \n \nINCIDENTE DE DESCONSIDERA\u00c7\u00c3O DE PERSONALIDADE \nJUR\u00cdDICA c/c pedido de TUTELA PROVIS\u00d3RIA DE URG\u00caNCIA \n \ncom fulcro no artigo 50 do C\u00f3digo Civil e art.133 e \nseguintes do C\u00f3digo de Processo Civil, nos termos adiante expostos.  \n \n \nI. \nDAS RAZ\u00d5ES PARA A DESCONSIDERA\u00c7\u00c3O DA PJ \n \nEm sede de cumprimento de senten\u00e7a, a Exequente \ntomou todas as provid\u00eancias conhecidas para tentativa de localiza\u00e7\u00e3o de \nbens e/ou valores da Executada. Todavia, restaram infrut\u00edferas. \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n2 \nNo curso das buscas verificou-se que a empresa R\u00e9 n\u00e3o \npossui relacionamento banc\u00e1rio (fls.21), o que beira ao absurdo em uma era \nde bancos digitais e o sistema Pix em pleno funcionamento. \n \nSem preju\u00edzo disso, tomou conhecimento de que esta com \na situa\u00e7\u00e3o inapta perante a Receita Federal (vide abaixo), ou seja,  sem \natividade: \n \n \nAdemais,  somado ao fato que a empresa R\u00e9 recebera a \nintima\u00e7\u00e3o no endere\u00e7o informado pre\u00e2mbulo (no qual foi concretizada a \ncita\u00e7\u00e3o), e ap\u00f3s retirou o mesmo do \u201ccart\u00e3o  CNPJ\u201d, colhido do s\u00edtio da \nReceita Federal, encontrando-se omisso no presente momento, veja-se: \n \n \nPor conta disso, se entende estar diante de uma \ndissolu\u00e7\u00e3o irregular da empresa, considerando que est\u00e1 inapta na RFB, com \nendere\u00e7o devidamente cadastrado no in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o. \n \nRecentemente, em busca aos s\u00f3cios da Executada, \nconstatou que a empresa foi assumida pelo Sr. VALCINEY MACIEL DO \nNASCIMENTO, passando a constar na 2\u00ba altera\u00e7\u00e3o contratual, registrada na \nJunta comercial de Rond\u00f4nia, como segue:  \n \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n3 \n \n \nConstando tamb\u00e9m no Quadro junto \u00e1 Receita Federal: \n \n \nContudo, o contrato de constitui\u00e7\u00e3o da empresa \nExecutada, apresentado no momento da  contrata\u00e7\u00e3o efetuada com a \nExequente, nada menciona sobre ele, vejamos: \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n4 \nLANA REGIANE FONSECA DE \nSOUZA \nVALCINEY MACIEL DO \nNASCIMENTO \nAinda, h\u00e1 uma terceira pessoa pela qual houve a \nsucess\u00e3o da empresa, sendo esta LANA REGIANE FONSECA DE SOUZA, a qual \nconsta como 2\u00aa sucessora da empresa, ficando  o quadro societ\u00e1rio como \nse demonstra a seguir:  \n \n \nMARINA BARROS DE OLIVEIRA E  \nESTHER DE ALMEIDA MAIA \n Contrato firmado em 25/08/2014 \n \n   Contrato firmado em 11/12/2018 \n \n \n       Contrato firmado 07/10/2019 \n \nDesta feita, pelas raz\u00f5es apresentadas,  os Srs.  Lana \nRegiane e Valciney  assumiram a opera\u00e7\u00e3o, portanto, ficando respons\u00e1veis \npelos ativos/passivos da Executada. \n \nEm tempo, na mesma consulta ao s\u00edtio eletr\u00f4nico JUCER, \nfora encontrada uma procura\u00e7\u00e3o, outorgando plenos poderes a WALTER \nALVES MAIA NETO e MARIA AUXILIADORA DE ALMEIDA MAIA PICHEK, \nconfigurando fortes ind\u00edcios de que a empresa era gerida integralmente por \nestes, enquanto os demais figuravam somente como \u201claranjas\u201d,  raz\u00e3o pela \nqual, passa a arguir os direitos inerentes ao caso. \n \n \nII. \nDO DIREITO \n \n \nSendo certo que, ao presente caso, deve ser aplicada a \nintelig\u00eancia da s\u00famula 435 do STJ: \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n5 \n\u201cPresume-se dissolvida irregularmente a empresa que \ndeixar de funcionar no seu domic\u00edlio sem comunica\u00e7\u00e3o \naos \u00f3rg\u00e3os competentes, legitimando o redirecionamento \nda execu\u00e7\u00e3o fiscal para o s\u00f3cio-gerente\u201d \n \nIsso porque, os s\u00f3cios da Executada promoveram o \nencerramento irregular e fraudulento da empresa, com o firme prop\u00f3sito de \nlesar os seus credores, eis que deixaram de cumprir com a exig\u00eancia legal \nde promover a baixa do seu registro. \n \nAssim, os \u201cs\u00f3cios\u201d da Executada seguem, at\u00e9 o momento, \nse ocultando indevidamente atr\u00e1s do v\u00e9u da personalidade jur\u00eddica que, \nconforme j\u00e1 provado, n\u00e3o tem a menor condi\u00e7\u00e3o de satisfazer o d\u00e9bito em \nlit\u00edgio.  \n \nCumpre destacar, ainda, que a m\u00e1 f\u00e9 com que a \nExecutada tem tocado o presente caso, \u00e9 gigante e evidente, uma vez que \ndele tem conhecimento, haja vista que, no \u00e2mbito do processo principal foi \ndevidamente citada, quedando-se inerte perante seus credores! \n \nRememora-se que, se supostamente estivesse aberta, ou \nem funcionamento, manteria conta banc\u00e1ria em seu nome, ou possuiria \nliga\u00e7\u00f5es com as institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias para colher os receb\u00edveis. \n \nMas isto se deve a simula\u00e7\u00e3o de personifica\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria \nque demonstra com a juntada de procura\u00e7\u00e3o, outorgada pela empresa-r\u00e9 \na terceiros, apenas 3 meses depois de sua constitui\u00e7\u00e3o, conferindo-lhe \nplenos poderes para gerir sua empresa. \n \nA procura\u00e7\u00e3o outorga uma s\u00e9rie de poderes aos terceiros \nWALTER ALVES MAIA NETO e MARIA AUXILIADORA DE ALMEIDA MAIA PICHEK, \ncomo segue: \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n6 \n \nOra, se o empres\u00e1rio, desde a concep\u00e7\u00e3o da empresa, \nainda no campo mental, almeja ter liberdade e autonomia para administrar \no seu empreendimento como bem entender, sem hor\u00e1rios ou limita\u00e7\u00f5es \nadvindas de outrem, n\u00e3o tem por escopo principal a delega\u00e7\u00e3o de nenhum \nde seus poderes a qualquer outra pessoa, n\u00e3o em pouco mais 3 meses de \nconstitui\u00e7\u00e3o. \n \nA empresa foi registrada em 25/08/2014 e a procura\u00e7\u00e3o \noutorgada em 04/12/2014,  sem revoga\u00e7\u00e3o registrada at\u00e9 o momento, ap\u00f3s \nseguiu passando por altera\u00e7\u00f5es, incluindo e retirando s\u00f3cios, muito \nrapidamente, apresentando fortes ind\u00edcios de simula\u00e7\u00e3o de constitui\u00e7\u00e3o \nsociet\u00e1ria, vejamos: \n \n \nNeste sentido aduz o art. 167 do C\u00f3digo Civil: \n \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n7 \n \u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o \nque se dissimulou, se v\u00e1lido for na subst\u00e2ncia e na \nforma. \n \n\u00a7 1 o Haver\u00e1 simula\u00e7\u00e3o nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos \nquando: \n \nI - aparentarem conferir ou transmitir direitos a \npessoas diversas daquelas \u00e0s quais realmente se \nconferem, ou transmitem; \n \n \n147000516777 \n- \nAPELA\u00c7\u00c3O \nC\u00cdVEL \n- \nA\u00c7\u00c3O \nDECLARAT\u00d3RIA DE NULIDADE CONTRATUAL C/C \nPERDAS E DANOS - NEG\u00d3CIO JUR\u00cdDICO SIMULADO - \nUTILIZA\u00c7\u00c3O \nDE \nINTERPOSTA \nPESSOA \nNA \nCONSTITUI\u00c7\u00c3O \nDE \nUMA \nSOCIEDADE \n- \nPREQUESTIONAMENTO - RECURSO DESPROVIDO - \nPreconiza o art. 167 do C\u00f3digo Civil, que o neg\u00f3cio \njur\u00eddico simulado \u00e9 nulo, pois \u00e9 produto de conluio \nentre os contratantes visando obter efeito diverso do \nque aparenta conferir e com o prop\u00f3sito de enganar \nterceiros ou fraudar a lei. O neg\u00f3cio celebrado \n(constitui\u00e7\u00e3o de uma sociedade) \u00e9 t\u00edpico de \nsimula\u00e7\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o de interposta pessoa, \nconhecida como \"laranja\" ou testa de ferro\" para \nfigurar como s\u00f3cio somente como apar\u00eancia \nperante \nterceiros. \nTorna-se \ndesnecess\u00e1ria \na \nmanifesta\u00e7\u00e3o expressa a respeito dos dispositivos \nlegais, porquanto, n\u00e3o est\u00e1 o magistrado obrigado \na abordar artigo por artigo de lei, mas t\u00e3o somente \na apreciar os pedidos e a causa de pedir, \nfundamentando a mat\u00e9ria que interessa ao correto \njulgamento \nda \nlide. \n(TJMS \n- \nAC \n0812022-\n59.2014.8.12.0001 - 2\u00aa C.C\u00edv. - Rel. Des. Eduardo \nMachado Rocha - DJe 26.04.2019 ) \n \nDesta feita, o abuso de direito resta claramente \ndemonstrado, quando, por op\u00e7\u00e3o, h\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o da empresa de forma \ndissimulada, passando-a para um e para outro, deixando assim de honrar \nseus compromissos financeiros. \n \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n8 \nNoutro giro, dito que para uma empresa ser declarada \nInapta \nperante \na \nRFB, \n\u00e9 \nnecess\u00e1rio \nque \ndeixe \nde \napresentar \ndeclara\u00e7\u00f5es/demonstrativos ou omite dados pelo per\u00edodo de 2 anos. \n \nVeja, se uma empresa deixa de entregar suas obriga\u00e7\u00f5es \nfiscais para a RFB durante dois ou mais anos,  \u00e9 apropriado dizer que, de fato, \nseus s\u00f3cios  j\u00e1 se desligaram de suas obriga\u00e7\u00f5es para com esta empresa, \ndeixando-a a pr\u00f3pria sorte. \n \nRememora-se \nque \nas \ntransa\u00e7\u00f5es \nentre \nos \ns\u00f3cios \ncontinuaram ocorrendo durante esses lapsos perante a RFB, tendo o Sr. \nValciney assumido a sociedade de fato em 07/10/2019, portanto, \nrespons\u00e1vel pelo \u00faltimo per\u00edodo de falha na entrega, junto aos procuradores \nj\u00e1 mencionados. \n \nNeste sentido, a falta de relacionamento banc\u00e1rio, \nsomada a inaptid\u00e3o perante a RFB torna incoerente o recolhimento de taxas \npara expedi\u00e7\u00e3o de of\u00edcios para quaisquer empresas que poderia oficiar, \npois, n\u00e3o haver\u00e1 retorno positivo para este Exequente. \n \nPor outro lado, Estabeleceu o art. 50 do C\u00f3digo Civil, a \npossibilidade de transfer\u00eancia de obriga\u00e7\u00e3o para os s\u00f3cios e/ou \nadministradores nos seguintes termos:  \n \n\u201cArt. 50.  Em caso de abuso da personalidade jur\u00eddica, \ncaracterizado pelo desvio de finalidade ou pela confus\u00e3o \npatrimonial, pode o juiz, a requerimento da parte, ou do \nMinist\u00e9rio P\u00fablico quando lhe couber intervir no processo, \ndesconsider\u00e1-la para que os efeitos de certas e \ndeterminadas rela\u00e7\u00f5es de obriga\u00e7\u00f5es sejam estendidos \naos bens particulares de administradores ou de s\u00f3cios da \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n9 \npessoa jur\u00eddica beneficiados direta ou indiretamente pelo \nabuso.\u201d   \n \n No caso em apre\u00e7o, o desvio de finalidade \u00e9 instituto que \nse adequa a norma, pois os s\u00f3cios claramente  utilizaram da pessoa jur\u00eddica \ncom o prop\u00f3sito de lesar credores, praticando desta forma, atos il\u00edcitos \ncontra este credor e demais entidades. \n \nAnalisando o conjunto dos fatos, temos que: \n \n1. Os s\u00f3cios da Executada est\u00e3o ocultando endere\u00e7o da \nRFB, bem como consta como Inapta por omiss\u00e3o de \ndeclara\u00e7\u00f5es h\u00e1 mais de dois anos; \n \n2. O endere\u00e7o conhecido \u2013 no qual a Executada foi \nregularmente intimada (fls. 29 \u2013 cumprimento de \nsenten\u00e7a) \u2013 n\u00e3o \u00e9 mais o seu endere\u00e7o; \n \n3. N\u00e3o possui relacionamento banc\u00e1rio \u2013 sem  qualquer \ntipo de conta corrente/digital (fls.21) \n \n4. H\u00e1 suspeita de fraude perpetrada pela empresa-r\u00e9 , \nvez que, 03 meses ap\u00f3s sua constitui\u00e7\u00e3o, outorgou \nprocura\u00e7\u00e3o com plenos poderes a terceiros e seguiu \nincluindo/excluindo novos s\u00f3cios, os quais ser\u00e3o \nresponsabilizados pela d\u00edvida, se o caso. \n \n \nSegundo o artigo 1.024 do C\u00f3digo Civil elucida \u201cos bens \nparticulares dos s\u00f3cios n\u00e3o podem ser executados por d\u00edvidas da sociedade, \nsen\u00e3o depois de executados os bens sociais\u201d, e nesta asson\u00e2ncia, arremata \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n10 \n\u201cos bens particulares dos s\u00f3cios n\u00e3o respondem pelas d\u00edvidas da sociedade, \nsen\u00e3o nos casos previstos em lei\u201d, conforme disciplina o artigo 795 do C\u00f3digo \nde Processo Civil. \n \nNo caso em tela, o que se retira \u00e9 que a pr\u00e1tica dos s\u00f3cios \nao gerirem o neg\u00f3cio revela exatamente o contr\u00e1rio: h\u00e1 evidente desvio da \nautonomia patrimonial, o que autoriza seja a execu\u00e7\u00e3o direcionada tanto \u00e0 \npessoa jur\u00eddica que se responsabilizou diretamente, quanto \u00e0 pessoa f\u00edsica.  \n \nO presente caso n\u00e3o se trata de mera insolv\u00eancia por \naus\u00eancia de bens da executada, mas de assun\u00e7\u00e3o de responsabilidade \npessoal e financeira pelos seus s\u00f3cios-administradores, bem como desvio de \nfinalidade na constitui\u00e7\u00e3o empresarial, consistindo em abuso de direito. \n \nAinda, h\u00e1 que se esclarecer o que o Sr. VALCINEY MACIEL \nDO NASCIMENTO tem a ver com assun\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas da empresa, posto \nque, como demonstrado, consta do contrato social, inclu\u00eddo como \u00faltima \naltera\u00e7\u00e3o. \n \nNeste sentido: \n \nArt. 1.146. O adquirente do estabelecimento responde \npelo pagamento dos d\u00e9bitos anteriores \u00e0 transfer\u00eancia, \ndesde que regularmente contabilizados, continuando o \ndevedor primitivo solidariamente obrigado pelo prazo de \num ano, a partir, quanto aos cr\u00e9ditos vencidos, da \npublica\u00e7\u00e3o, e, quanto aos outros, da data do vencimento. \n \n \n109000105417 \n- \nAGRAVO \nINOMINADO \n- \nAGRAVO \nDE \nINSTRUMENTO - EXECU\u00c7\u00c3O FISCAL - REDIRECIONAMENTO PARA \nS\u00d3CIO - DISSOLU\u00c7\u00c3O IRREGULAR - POSSIBILIDADE - SUCESS\u00c3O \nTRIBUT\u00c1RIA - 1- O Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 enfrentou a \nquest\u00e3o, posicionando-se pela possibilidade de os s\u00f3cios-\ngerentes serem inclu\u00eddos no p\u00f3lo passivo da execu\u00e7\u00e3o fiscal, j\u00e1 \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n11 \nque, se a sociedade executada n\u00e3o \u00e9 localizada no endere\u00e7o \ninformado \u00e0 Junta Comercial, presume-se sua dissolu\u00e7\u00e3o \nirregular. \n2- \nConsiderando \nque \no \nfundamento \ndo \nredirecionamento \u00e9 a presun\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o irregular e n\u00e3o \no inadimplemento do tributo e considerando que os s\u00f3cios que \nadentram numa sociedade t\u00eam obriga\u00e7\u00e3o legal de responder \npor suas d\u00edvidas, ainda que passadas ( art. 133, CTN ), os s\u00f3cios \nque devem figurar no p\u00f3lo passivo da execu\u00e7\u00e3o fiscal s\u00e3o os \ns\u00f3cios remanescentes, que teriam falhado na dissolu\u00e7\u00e3o da \nsociedade, sendo desnecess\u00e1ria a averigua\u00e7\u00e3o se exerceram \na ger\u00eancia na \u00e9poca dos vencimentos das obriga\u00e7\u00f5es \ntribut\u00e1rias \ninadimplidas. \n3- \nResta \ncristalina \na \nsua \nresponsabilidade pela d\u00edvida tribut\u00e1ria em quest\u00e3o, na medida \nem que, n\u00e3o obstante fosse incapaz, era s\u00f3cio-gerente \nrepresentado civilmente por sua esposa, consoante consta dos \narquivos da Junta Comercial. 4- Responsabilidade tribut\u00e1ria do \nsucessor, resguardado o limite das for\u00e7as da heran\u00e7a. \nIntelig\u00eancia do art. 131, II, do CTN . 5- Agravo inominado \ndesprovido \nna \nparte \nconhecida. \n(TRF-3\u00aa \nR. \n- \nAG-AI \n2010.03.00.027651-3/SP - 3\u00aa T. - Rel. Des. Fed. Nery Junior - DJe \n18.03.2011 - p. 691) \n \nA dissolu\u00e7\u00e3o irregular de um dado com\u00e9rcio, que tem por \nramo de atividade \u201caliment\u00edcio\u201d de forma geral,  indica a inexist\u00eancia de \nformalidade legal pr\u00f3pria \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o da sucess\u00e3o, o que ocorre, \nsobremaneira, como forma de contornar a pr\u00f3pria responsabilidade do \ns\u00f3cio que ora a assumiu, ou ainda, dos sucessores. \n \nPortanto, considerando que a empresa Executada se \ndissolveu de modo irregular, com pretens\u00e3o nitidamente fraudulenta, bem \ncomo o fato de que n\u00e3o possui nenhuma conta banc\u00e1ria ou patrim\u00f4nio \ncapaz de quitar as duas d\u00edvidas, \u00e0 Exequente n\u00e3o restou outra alternativa, se \nn\u00e3o requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica para incluir os \ns\u00f3cios abaixo no polo passivo: \n \nMARINA BARROS DE OLIVEIRA, - (1\u00aa S\u00f3cia)  brasileira, \nsolteira, comerciante, RG n.\u00ba 740.150 SSP RO, CPF n.\u00ba 523.536.482-15, \nResidente e domiciliada na Rua Bras\u00edlia, n\u00famero 1.505, Bairro Nossa Senhora \ndas Gra\u00e7as, Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia \u2013 CEP: 76.804-206 e \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n12 \nESTER DE ALMEIDA MAIA,- (1\u00aa S\u00f3cia)  brasileira, vi\u00fava, \ncomerciante, RG n.\u00ba 18.810, SSP RO e do CPF n. \u00ba 152.046.262-04, Residente e \ndomiciliada na Rua Jatuarana, n. \u00ba 1.115, Casa 02, Bairro Lagoa, Porto Velho \n\u2013 Rond\u00f4nia \u2013 CEP: 76.812-100 \n \nLANA REGIANE FONSECA DE SOUZA, (2\u00aa S\u00f3cia) brasileira, \nsolteira, empres\u00e1ria, portadora do RG 35947/RO e CPF 623.370.332-87, \nResidente e domiciliada na R. Bras\u00edlia, 1505 Bairro Nossa Senhora das Gra\u00e7as, \nPorto Velho \u2013 Rond\u00f4nia \u2013 CEP 76.804-206 \n \n \nVALCINEY MACIEL DO NASCIMENTO, (3\u00aa e \u00faltimo s\u00f3cio) \nqualifica\u00e7\u00e3o desconhecida, CPF n. \u00ba 549.322.892-00, endere\u00e7o onde pode \nser encontrado: Tv. Particular, 1618 -  Bairro Olaria, Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia- \nCEP: 76.801-264. \nWALTER ALVES MAIA NETO , (Procurador) brasileiro, solteiro, \ncomerciante, portador da CNH 02067865154-1 e do CPF 615.733.452/53. \nResidente e domiciliado na Rua Jatuarana, 1115, Casa 29, Bairro Lagoa, \nRond\u00f4nia- CEP: 76812-100 \n \nMARIA \nAUXILIADORA \nDE \nALMEIDA \nMAIA \nPICHEK, \n(Procuradora) brasileira, vi\u00fava, comerciante, portadora da CNH 03585502907 \ne do CPF 203.334.802/44 Residente e domiciliado na Rua Tucunar\u00e9, 477, casa \n33, Bairro Lagoa, Rond\u00f4nia- CEP: 76812-048 \n \n  \nIII. \nDA TUTELA PROVIS\u00d3RIA DE URG\u00caNCIA \n \nSe requer, ainda, seja deferida tutela provis\u00f3ria de \nurg\u00eancia que autorize a tentativa de bloqueio BACENJUD em nome dos \nprimeiros e \u00faltimos s\u00f3cios. \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n13 \n \nTal pedido se justifica porque, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 probabilidade \ndo direito, \u00e9 evidente que a Exequente tem o direito que diz ter, uma vez que \ncarreou aos autos todos os documentos necess\u00e1rios a comprova\u00e7\u00e3o de sua \npretens\u00e3o, ademais, o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de fls. 38  corrobora \ncom o alegado.  \n \nJ\u00e1 no que tange ao risco ao resultado \u00fatil do processo, \nbem se demonstrou que os s\u00f3cios \u2013 os quais se pretende incluir \u2013 est\u00e3o \nempezando todos os meios poss\u00edveis para se esquivarem do pagamento da \nd\u00edvida (foram citados e se omitiram; ap\u00f3s, encerraram irregularmente sua \nempresa e  n\u00e3o possuem conta corrente!) \n \nPortanto, quanto mais tempo se demorar para que o seu \npatrim\u00f4nio pessoal seja afetado, maiores as chances de que a Exequente \nnunca tenha o seu cr\u00e9dito satisfeito e isso n\u00e3o se pode permitir.  \n \n \n \nIV. \nDO PEDIDO \nPor todo o exposto, nos termos do artigo 133 e seguintes \ndo C\u00f3digo de Processo Civil, se requer: \n \na. Seja deferido o pedido de concess\u00e3o da tutela de \nurg\u00eancia, para autorizar a tentativa de penhora via \nBACENJUD em nome dos s\u00f3cios j\u00e1 mencionados \n(custas ser\u00e3o juntadas assim que tal pedido for \ndeferido).  \n \n", " \n \nVIEIRA & BRANDINI SOCIEDADE DE ADVOGADOS \nOAB/SP 16.308 \n \nAvenida Jos\u00e9 Caballero, 65, Sala 25, Vila Bastos, Santo Andr\u00e9, SP, CEP: 09040-210 \n14 \nb. Seja determinada a imediata comunica\u00e7\u00e3o da \ninstaura\u00e7\u00e3o do presente incidente ao distribuidor para \nas anota\u00e7\u00f5es devidas; \n \nc. A suspens\u00e3o do processo (cumprimento de senten\u00e7a) \nat\u00e9 o julgamento final do presente incidente; \n \nd. A cita\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios da Executada, para apresentar \nmanifesta\u00e7\u00e3o, caso queiram, no prazo de 15 dias; \n \n \ne. Ao final, seja desconsiderada a personalidade jur\u00eddica, \npara o fim de que sejam inclu\u00eddos no polo passivo, da \npresente a\u00e7\u00e3o, os atuais s\u00f3cios MARINA BARROS DE \nOLIVEIRA,  ESTER DE ALMEIDA MAIA, LANA REGIANE \nFONSECA \nDE \nSOUZA, \nVALCINEY \nMACIEL \nDO \nNASCIMENTO e seus \u201cprocuradores\u201d WALTER ALVES \nMAIA NETO e MARIA AUXILIADORA DE ALMEIDA MAIA \nPICHEK possibilitando, assim, o alcance dos seus bens. \n \n \nTermos em que, assinando digitalmente \npede deferimento. \n \n \n \nSanto Andr\u00e9, 25 de Outubro de 2022. \n \n \n \n \n \n \nLEHI MARTINS VIEIRA \nOAB/SP n\u00ba 290.879 \n"], "Pcc-01": [" \n \nRua Dom Pedro II, 485, Centro \u2013 Porto Velho/RO \u2013 CEP: 76801-901 \n\uf028 (69) 3026-2055 / (69) 3043-2055 \u2013 \uf02a piacentini_ro@hotmail.com \nEXCELENT\u00cdSSIMO(A) SENHOR(A) DOUTOR(A) JUIZ(A) DE DIREITO DA --------\nVARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO/RO. \n \n \nProcesso n.  \n \nHOSPITAL CENTRAL LTDA, estabelecido nesta cidade na Rua \nAfonso Pena, 149 \u2013 Centro \u2013 CEP. 78.900-060, CNPJ. 15.895.196/0001-05, por \nseu procurador que esta subscreve, inscrito na Ordem dos Advogados do \nBrasil, seccional de Rond\u00f4nia, sob n. 978, com escrit\u00f3rio profissional nesta \ncidade na Rua Dom Pedro II, 485, \ntelefone: 3026-2055, email: \nadvpiacentini@gmail.com, \nvem \nrespeitosamente \nperante \nVossa \nExcel\u00eancia requerer a propositura de \n \nA\u00c7\u00c3O DE COBRAN\u00c7A,  \n \ncom fulcro no artigo 3\u00ba, I e 4\u00ba da Lei n. 9.099/95, em face de JOSEFA \nCRISTINA BONFIM VILA\u00c7A - CPF. 526.047.302-78, residente nesta cidade na \nRua Jatuarana, 1100 \u2013 casa 8 \u2013 Condom\u00ednio Residencial Champagnat, \nCEP. 76.812-100 \u2013 telefone: 69 9957-1144, pelas seguintes raz\u00f5es de fato e \ndireito.  \n \n", " \n \nRua Dom Pedro II, 485, Centro \u2013 Porto Velho/RO \u2013 CEP: 76801-901 \n\uf028 (69) 3026-2055 / (69) 3043-2055 \u2013 \uf02a piacentini_ro@hotmail.com \nA requerida \u00e9 a respons\u00e1vel financeiro pela interna\u00e7\u00e3o de \nseu pai JOS\u00c9 DE SOUZA VILA\u00c7A, internado na UTI do hospital autor no dia \n19.03.2021, \u00e0s 14h43m para tratamento do SARS-COV2, vindo a \u00f3bito em \n31.03.2021 \u00e0s 18h30m. \nNo momento da interna\u00e7\u00e3o, sua filha Josefa Cristina Bonfim \nVila\u00e7a assinou termo de Autoriza\u00e7\u00e3o para Tratamento e Responsabilidade \nFinanceira, se comprometendo ao pagamento das despesas de \ninterna\u00e7\u00e3o, medicamentos, materiais, g\u00e1s (oxig\u00eanio), honor\u00e1rios m\u00e9dicos, \netc., considerando que n\u00e3o houve a apresenta\u00e7\u00e3o de qualquer conv\u00eanio \nm\u00e9dico para a cobertura desta interna\u00e7\u00e3o.  \nO valor total dos gastos foi de R$ 71.592,12, tendo a \nrequerida/preposta pago, durante a sua estada, R$ 40.000,00, restando \nainda um saldo de R$ 31.592,12 em aberto, conforme demonstrativo \nanexo. \nDiversas foram as tentativas de recebimento desse valor, \ncom propostas de parcelamento, sendo todas infrut\u00edferas, n\u00e3o restando \nao autor outra alternativa o protesto da cambial e a via judicial para \ncompelir a requerida ao pagamento do d\u00e9bito ora perseguido. \n \nAnte o exposto, requer a CITA\u00c7\u00c3O da requerida no \nendere\u00e7o declinado linhas acima para que compare\u00e7a na audi\u00eancia de \ntentativa de concilia\u00e7\u00e3o e, inconciliados, apresente a defesa que tiver. Ao \nfinal, requer a proced\u00eancia dos pedidos lan\u00e7ados nesta inicial para \ncondenar o requerido ao pagamento de R$ 31.592,12 (trinta e um mil, \nquinhentos e noventa e dois reais e doze centavos) atualizados \nmonetariamente. \n", " \n \nRua Dom Pedro II, 485, Centro \u2013 Porto Velho/RO \u2013 CEP: 76801-901 \n\uf028 (69) 3026-2055 / (69) 3043-2055 \u2013 \uf02a piacentini_ro@hotmail.com \nProtesta provar o alegado por todos os meios em direito \nadmitido, principalmente pela juntada de novos documentos, e, \u00e0 crit\u00e9rio \nde Vossa Excel\u00eancia, observando-se o sigilo que o atendimento m\u00e9dico \nguarda, a juntada da ficha clinica do requerido.  \nD\u00e1-se \u00e0 presente o valor de R$ 31.592,12 (trinta e um mil, \nquinhentos e noventa e dois reais e doze centavos). \nNestes termos, \nPede deferimento. \nPorto Velho, 04 de novembro de 2022 \n \n\u00c9dison Fernando Piacentini - OAB/RO 978 \n"], "Pcc-02": [" \nEXCELENT\u00cdSSIMO SENHOR DOUTOR JUIZ DE DIREITO DA VARA C\u00cdVEL DA COMARCA \nDE PORTO VELHO \u2013 ROND\u00d4NIA. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nM\u00c1RCIA LIMA LOPES, brasileira, casada, t\u00e9cnica de enfermagem, inscrita no CPF o n\u00ba \n851.198.302-34 e RG n\u00ba 883402 SSP/RO, residente e domiciliado na Rua Ant\u00f4nio Maria \nValen\u00e7a, n\u00ba 6263, Apto 03, Bairro Aponi\u00e3, Cep 76.824-186, na cidade de Porto Velho/RO, \npor sua advogada \u201cin fine\u201d assinado, com os poderes que lhe conferem mandado incluso, \ncom escrit\u00f3rio na Rua General Os\u00f3rio, n\u00ba 193, Sala 12, Bairro: Centro, CEP: 76.801-086, na \ncidade de Porto Velho-RO, onde recebe cita\u00e7\u00f5es, intima\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es, vem respeitosa-\nmente perante Vossa excel\u00eancia para propor a seguinte: \n \nA\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL C/C RESTITUI\u00c7\u00c3O DE VALORES PAGOS \n \nEm face de RIBEIRO & RIBEIRO CONSULTORIA E NEG\u00d3CIOS IMOBILI\u00c1RIOS LTDA \u2013 ME, \npessoa jur\u00eddica de direito privado, inscrita no CPNJ sob o n\u00ba 21.380.319/0001/60, com \nsede na Av. Prefeito Chiquilito Erse, n\u00ba 2453, Bairro: Embratel, na Cidade de Porto Velho - \nRond\u00f4nia; e TSC INCORPORADORA LTDA, pessoa jur\u00eddica de direito privado, inscrita no \nCNPJ sob o n\u00ba 03.292.770/0001-43, com sede Av. Rio de Janeiro, n\u00ba 4150, Sala 206, Bairro: \nNova Porto Velho, CEP: 76.820-050, na Cidade de Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia. \n", " \nI \u2013 DA JUSTI\u00c7A GRATUITA  \n \nRequer a requerente o benef\u00edcio da Justi\u00e7a gratuita, por n\u00e3o possuir condi\u00e7\u00f5es \nde pagar \u00e0s custas do processo e nem honor\u00e1rio de advogado, sem preju\u00edzo pr\u00f3prio sus-\ntento.  \nO pedido pode ser formulado, conforme a lei 13.105/15 em seu art. 98\u00ba, ade-\nmais, consta juntado na demanda recibo de sal\u00e1rio e despesas, provas suficientes para que \nseja reconhecida a hipossufici\u00eancia da autora, n\u00e3o sendo suficiente para seu provento e \narcar com as despesas processuais.  \n \nII \u2013 DA S\u00cdNTESE F\u00c1TICA \n \nA Autora, no ano de 2019, firmou Contrato de Compromisso de Compra e Venda \nde Im\u00f3vel e Financiamento Imobili\u00e1rio junto as requeridas, tendo por objeto a aquisi\u00e7\u00e3o de \num im\u00f3vel localizado no Residencial Lagoa Azul Top\u00e1zio Casa 13 Matr\u00edcula 88.074, no \nimporte de R$ 154.180,00 (Cento e cinquenta e quatro mil e cento e oitenta reais). \n \n \n \nRestou firmado entre as partes que o pagamento se daria da seguinte forma: \n \nSINAL \nR$ 12.374,60 \nFIXO \nHONOR\u00c1RIOS \nR$ 4.625,40 \nFIXO \nPARCELADO \nR$ 13.836,00 \nREAJUST\u00c1VEL \nCHAVES \nR$ 123.344,00 \nREAJUST\u00c1VEL \n \nAcontece, nobre julgador, que diante da contrata\u00e7\u00e3o da autora, as requeridas \nrequereram de imediato o pagamento de sinal e honor\u00e1rios antes mesmo da aprova\u00e7\u00e3o de \ncr\u00e9dito junto ao banco financiador. \n \n", " \nJ\u00e1 no ano de 2020 \u00e0 autora tomou ci\u00eancia por meio das requeridas que o banco \nn\u00e3o aprovou o financiamento solicitado, tendo como justificativa a insufici\u00eancia de renda \nmensal, ap\u00f3s, os colaboradores das requeridas informaram que seria necess\u00e1rio realizar \nabertura de cr\u00e9dito na pra\u00e7a, ou seja, solicita\u00e7\u00e3o de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, emiss\u00e3o de cheques, \ncientificando-a que assim s\u00e9ria mais \u201cc\u00e9lere\u201d o caminho para aprova\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, o que \nprontamente a Requerente o fez.  \n \nNeste inter\u00edm e diante da n\u00e3o-aprova\u00e7\u00e3o junto ao Banco, as requeridas propuse-\nram a Requerente o distrato do presente contrato para que pudesse realizar a abertura de \ncr\u00e9dito, qual seja, solicitando o cart\u00e3o de cr\u00e9dito com intuito de \u201cmelhorar\u201d sua imagem \njunto a institui\u00e7\u00e3o, e com isso, tendo em vista que a casa ofertada no primeiro contrato j\u00e1 \nseriam entregues, fora elaborado um segundo contrato sendo no mesmo local, entretanto \noutro im\u00f3vel casa 184. \n \n \n \n \n \n  \nOs pagamentos do segundo contrato seriam realizados da seguinte forma: \n", " \nSINAL \nR$ 11.091,56 \nFIXO \nPARCELADO \nR$ 21.624,00 \nREAJUST\u00c1VEL \nCHAVES \nR$ 119.639,10 \nREAJUST\u00c1VEL \n \nPois bem, diante do termo de acordo \u00e0 autora realizou os seguintes pa-\ngamentos: R$ 4.625,40(Quatro mil e seiscentos e vinte e cinco reais e quarenta centavos) \ndiretamente para a conta da imobili\u00e1ria, e o montante de R$ 11.109,94 (onze mil reais e \ncento e nove reais e noventa e quatro centavos), pagos diretamente \u00e0 construtora por meio \nde boleto emitido por esta, totalizando o montante total em R$ 15.735,34 (Quinze mil e \nsetecentos e trinta e cinco reais e cinquenta e quatro centavos), conforme comprovantes \nde pagamento em anexo. \n \nDiante da afirmativa de que daria certo, a requerente assinou o distrato do \nprimeiro contrato, assinou os documentos do segundo contrato, solicitou a abertura de \ncr\u00e9dito junto ao banco financiador, entretanto, ap\u00f3s todas as formaliza\u00e7\u00f5es foi novamente \ninformada de que sua solicita\u00e7\u00e3o n\u00e3o teria dado certo, solicitando assim nova abertura de \nconta para aquisi\u00e7\u00e3o de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, todavia, a requerente por meio de \u00e1udio in-\nformou que seguiu todas as orienta\u00e7\u00f5es das requeridas e que j\u00e1 havia solicitado o cart\u00e3o, \n\u00e1udios em anexo. \n \n \n \n", " \nIrresignada, diante da segunda negativa de solicita\u00e7\u00e3o, a autora ent\u00e3o solicitou \nque fosse realizada a rescis\u00e3o contratual, haja vista que o \u00fanico motivador para n\u00e3o fi-\nnaliza\u00e7\u00e3o deste fora a n\u00e3o-aprova\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, entretanto, para sua surpresa, as re-\nqueridas se negam em realizar o pagamento do montante j\u00e1 pago, devendo est\u00e1 assinar o \nsegundo distrato com a justificativa de n\u00e3o possuir mais interesse no im\u00f3vel. \n \nAcontece nobre julgador, que a Requerente seguiu a risca as orienta\u00e7\u00f5es das \nRequeridas, realizando a abertura de cr\u00e9dito, solicitando cheque especial, fugindo assim \nde sua vontade a rescis\u00e3o contratual, ou seja, se dar por motivos alheios as partes. Diante \ndisso solicitou que lhe fosse encaminhado por meio de planilha a presta\u00e7\u00e3o de conta dos \nvalores j\u00e1 pagos e quais os descontos seriam realizados. \n \nTodavia, por meio de email, as colaboradoras informaram a autora que esta re-\nalizou apenas o pagamento no importe de R$ 11.110,43 (Onze mil e cento e dez reais e \nquarenta e tr\u00eas centavos), e que o valor devolvido seria o montante de R$ 8.638,43 (Oito \nmil e seiscentos e trinta e oito reais e quarenta e tr\u00eas centavos), pagos em duas vezes. \n \n \n \nInsatisfeita, tendo em vista que conforme comprovantes em anexo, o valor total \npago as requeridas fora no importe de R$ 15.735,34 (Quinze mil e setecentos e trinta e \n", " \ncinco reais e cinquenta e quatro centavos), sem maiores esclarecimentos ou envio da \nplanilha quanto ao que estaria sendo debitato. \n \nDesta forma, a colaboradora da construta entrou em contato junto a Requerente \npor meio de whatsapp solicitando que est\u00e1 fosse a sede para tratar do assunto do distrato \ncom o Sr. Dirceu. J\u00e1 nas depend\u00eancias da requerida, o respons\u00e1vel informou a Requerente \nque os descontos tratavam-se de imposto de renda, iptu, pagamento de metade de condom\u00ed-\nnio, honor\u00e1rios (conforme \u00e1udio em anexo), e ainda de forma coercitiva colocando receios \nna autora com intuito de que esta n\u00e3o procure o judici\u00e1rio para resolu\u00e7\u00e3o da lide. \n \nExcel\u00eancia, a requerente n\u00e3o foi a causadora da motiva\u00e7\u00e3o da rescis\u00e3o contra-\ntual, pelo contr\u00e1rio, desde o ano de 2019 vem cumprindo com as solicita\u00e7\u00f5es das re-\nqueridas, conforme ampla comprova\u00e7\u00e3o em anexo, ademais, esta se nega em realizar o \ndistrato com rescis\u00e3o contratual por motivos alheio as partes, inclusive, al\u00e9m de n\u00e3o en-\ncaminhar documento oficial com o detalhamento dos valores descontados. Nota-se que tal \natitude vai em desencontro com nosso ordenamento jur\u00eddico, vez que \u00e9 il\u00edcito o desconto \nde valores \u00e0 t\u00edtulo de IPTU e taxas sem que ao menos houvesse a utiliza\u00e7\u00e3o do bem.  \n \nAdemais, a pr\u00f3pria pol\u00edtica da requerida exp\u00f5e que o valor a t\u00edtulo de sinal dar-\nse-\u00e1 ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, o que n\u00e3o aconteceu nos presentes autos, tendo em vista \nque a Requerida deu garantia de cr\u00e9ditos sem ao menos obter todas as informa\u00e7\u00f5es. \u00c9 \nv\u00e1lido salientar que desde a assinatura do presente contrato, mesmo sem aprova\u00e7\u00e3o \nbanc\u00e1ria, a Requerente sempre honrou devidamente com seus compromissos. \n \n \nAssim, a Requerente n\u00e3o v\u00ea outra alternativa sen\u00e3o buscar a tutela do Estado \npara defender seus direitos e conservar suas garantias constitucionais. \n \n", " \nIII \u2013 DO DIREITO \n \nIII. a) DA RELA\u00c7\u00c3O DE CONSUMO \n \nAnalisando a realidade f\u00e1tica, conclui-se que a presente demanda \u00e9 derivada da \nrela\u00e7\u00e3o de consumo, prevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor em seu art. 2\u00ba, tendo \nsua prote\u00e7\u00e3o respaldada na Carta Magna, em seu art 5\u00ba, XXXII e 170, V, in verbis: \n  \nArt. 2\u00b0 Consumidor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que adquire ou utiliza \nproduto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final. \n \nEm seu art. 6\u00ba, do CDC, por sua vez, \u00e9 assegurado ao consumidor a efetiva \nrepara\u00e7\u00e3o de danos morais e patrimoniais e a facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclu-\nsive com invers\u00e3o do \u00f4nus da prova a seu favor. \n \nDiante disso, figura-se a empresa requerida como fornecedora de servi\u00e7o, \ndevidamente tipificada no CDC, especificado em seu art. 3\u00ba, in verbis: \n \nArt. 3\u00ba Fornecedor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, \nnacional ou estrangeira, bem como os entes despersonalizados, que desen-\nvolvem atividade de produ\u00e7\u00e3o, montagem, cria\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, trans-\nforma\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o, exporta\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o ou comercializa\u00e7\u00e3o de \nprodutor ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.  \n\u00a71\u00ba Produto \u00e9 qualquer bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, material ou imaterial. \n \nSendo assim, requer desde j\u00e1, o reconhecimento da rela\u00e7\u00e3o de consumo, com a \nconsequente invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, dada a hipossufici\u00eancia e vulnerabilidade da Re-\nquerente. \nIII. b) DA INVERS\u00c3O DO \u00d4NUS DA PROVA \nN\u00e3o pairam d\u00favidas que o fato narrado classifica-se perfeitamente como \nrela\u00e7\u00e3o de consumo nos ditames do art. 2\u00ba e 3\u00ba do CDC, logo deve ser analisado \u00e0 luz \ndo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. \n \nNota-se que equiparar os litigantes na lide \u00e9 mera aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio con-\nstitucional da isonomia (art. 5\u00ba - caput, Todos s\u00e3o iguais perante a lei...), neste vi\u00e9s o con-\nsumidor como parte reconhecidamente mais fraca, \u00e9 o vulner\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o de consumo, \nconsoante o preceito \u00ednsito no art. 4\u00ba, I do CDC. \n", " \nDesta forma \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o do instituto da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova que \nequilibra a lide proposta, passando a responsabilidade de provar para o fornecedor \n(art. 6\u00ba, VIII do CDC). \n \nA parte autora/consumidor \u00e9 hipossuficiente pois n\u00e3o possui mecanismos \npara produzir mais provas, bem como as suas alega\u00e7\u00f5es neste pleito s\u00e3o veross\u00edmeis, pois \ncondizem com a realidade. \n \nAssim, a parte autora invoca o instituto da invers\u00e3o do \u00f4nus da Prova para \na Requerida equilibrando assim os polos na lide formulada, aplica\u00e7\u00e3o pratica do \nPrinc\u00edpio \nda \nIsonomia \n(art. \n5\u00ba, caput, \nCRFB), \nfulcro \nno \nArt. 6\u00ba inci-\nsos IV, VI, VIII do CDC, a fim de se determinar a Requerida a apresenta\u00e7\u00e3o de todas \nas provas referentes ao pedido desta inicial. \n \n \nIII. c) DA RESCIS\u00c3O CONTRATUAL POR N\u00c3O APROVA\u00c7\u00c3O DE FINANCIAMENTO \n \nEm que pese, o presente contrato firmado entre as partes se encontrar total-\nmente omisso quanto h\u00e1 rescis\u00e3o contratual, vez que trata-se de motivo alheio a vontade \ndas partes, ainda sim, \u00e9 plenamente poss\u00edvel a denuncia\u00e7\u00e3o do referido t\u00edtulo em caso de \nomiss\u00e3o por parte da mesma, conforme prelecionar o C\u00f3digo Civil em seus art. 474 e 475, \nin verbis: \n \nArt. 474 A cl\u00e1usula resolutiva expressa opera de pleno direito; a t\u00e1cita de-\npende de interpela\u00e7\u00e3o judicial. Art. 475. A parte lesada pelo inadimplemento \npode pedir a resolu\u00e7\u00e3o do contrato, se n\u00e3o preferir exigir-lhe o cumpri-\nmento, cabendo, em qualquer dos casos, indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos. \n \nResta claro e evidente a total omiss\u00e3o por parte da Requerida em resolver a lide, \nal\u00e9m do que possui meios t\u00e9cnicos e econ\u00f4micos para atender o pedido da Requerente, \nesta que por diversas vezes buscou a satisfa\u00e7\u00e3o de seu cr\u00e9dito administrativamente, entre-\ntanto, mesmo sem ter dado causa a quebra de contrato, ainda sim se v\u00ea obrigada a receber \no valor de quase 50% (porcento) menos do que efetivamente pagou. \n \nDiante do exposto, REQUER o reconhecimento da rescis\u00e3o contratual por mo-\ntivos alheio a vontade das partes, qual seja, a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do financiamento junto a \n", " \ninstitui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria, do importe total de R$ 152.354,66 (cento e cinquenta e dois mil e \ntrezentos e cinquenta e quatro reais e sessenta e seis centavos). \n \nIII.d) DA RESTITUI\u00c7\u00c3O DO VALOR INTEGRAL \n \nConforme amplamente demonstrado no decorrer da exordial, a quebra de con-\ntrato pactuado entre as partes se d\u00e1 por fato alheio as vontades, ou seja, n\u00e3o houve a \naprova\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio pelo banco financiador, destaca-se tamb\u00e9m que a autora vem ten-\ntando resposta positiva desde o ano de 2019, todavia, diante das tentativas terem restado \ninfrut\u00edferas buscou administrativamente a rescis\u00e3o contratual, mas, para sua surpresa as \nrequeridas sobre a justificativa de pagamento de honor\u00e1rios, taxas de condom\u00ednio e IPTU, \nbuscam reter do montato pago quase 50% (porcento). \n \nAdemais, destaca-se que a cl\u00e1usula contratual que transfere ao comprador \nobriga\u00e7\u00e3o de pagar taxas condominiais e de IPTU, antes sequer da efetiva entrega do im\u00f3vel \n\u00e9 nula de pleno direito, vejamos o entendimento do Tribunal do Estado de Rond\u00f4nia, in \nverbis: \n \nConsumidor. Im\u00f3vel. Financiamento banc\u00e1rio. N\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o. Promessa de \ncompra e venda. Rescis\u00e3o. Taxas condominiais e IPTU. Cobran\u00e7a. Declara\u00e7\u00e3o \nde inexist\u00eancia. Senten\u00e7a mantida.  \nQuando o consumidor n\u00e3o tem financiamento imobili\u00e1rio aprovado por \ninstitui\u00e7\u00e3o financeira, condi\u00e7\u00e3o constante de contrato de promessa de \ncompra e venda firmado com construtora, considera-se rescindida a \naven\u00e7a e deve ser declarada inexistente a cobran\u00e7a de valores, especial-\nmente se eles dizem respeito a taxas condominiais e IPTU, os quais decor-\nrem da posse efetiva do im\u00f3vel e transfer\u00eancia da propriedade, o que n\u00e3o \nocorreu na hip\u00f3tese. \nApela\u00e7\u00e3o, Processo n\u00ba 0017386-03.2013.822.0001, Tribunal de Justi\u00e7a do Es-\ntado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. Marcos Alaor \nDiniz Grangeia, Data de julgamento: 18/05/2017 (grifo nosso) \n \nApela\u00e7\u00e3o c\u00edvel. Compra venda im\u00f3vel. Financiamento banc\u00e1rio. N\u00e3o aprov-\na\u00e7\u00e3o. Distrato. Devolu\u00e7\u00e3o do valor pago. Corre\u00e7\u00e3o. Juros. Taxas condomin-\niais e IPTU. Cobran\u00e7a. Declara\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia. Dano moral configurado. \nRecurso desprovido.  \nEvidenciada a rescis\u00e3o do contrato por descumprimento da vendedora em \n", " \nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s provid\u00eancias para a efetiva entrega do im\u00f3vel deve ser reconhe-\ncido o direito ao recebimento dos valores investidos na aquisi\u00e7\u00e3o do bem \npelo consumidor. \n \nNos casos em que a rescis\u00e3o do contrato foi causada exclusivamente pelo \npromitente vendedor, o termo inicial dos juros de mora ser\u00e1 da data da \ncita\u00e7\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos valores pagos, a serem restitu\u00eddos em \nvirtude da rescis\u00e3o do contrato de compra e venda, \u00e9 a data do desembolso.A \nrescis\u00e3o de contrato de compra e venda de lote em empreendimento imo-\nbili\u00e1rio, por si s\u00f3, n\u00e3o \u00e9 capaz de gerar o direito \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o por dano \nmoral, contudo, se o aborrecimento foge ao cotidiano, caracterizada est\u00e1 a \nexcepcionalidade necess\u00e1ria para caracterizar a repara\u00e7\u00e3o por danos mo-\nrais.Somente com a efetiva imiss\u00e3o na posse do im\u00f3vel, \u00e9 que o adquirente \npoder\u00e1, se for o caso, ser responsabilizado pelo pagamento das despesas \nrelativas ao im\u00f3vel (IPTU e taxas condominiais). Portanto, a cl\u00e1usula con-\ntratual que transfere ao promitente comprador a obriga\u00e7\u00e3o de pagar taxas \ncondominiais e de IPTU, antes da efetiva entrega do im\u00f3vel, \u00e9 nula de \npleno de direito. \n \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL, Processo n\u00ba 7034479-78.2018.822.0001, Tribunal de Jus-\nti\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. \nIsaias Fonseca Moraes, Data de julgamento: 26/03/2020 (grifo nosso) \n \nAl\u00e9m da reten\u00e7\u00e3o dos valores devidos as requeridas optaram por vontade pr\u00f3-\npria e sem consentimento da Requerente em realiz\u00e1-los de forma parcelada, entretanto a \n2\u00aa Se\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a editou a S\u00famula 543 ao qual regulamenta como \ndeve ser as decis\u00f5es judiciais nos contratos de compra e venda de im\u00f3vel, vejamos:  \n \nS\u00famula 543: Na hip\u00f3tese de resolu\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de compra \ne venda de im\u00f3vel submetido ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, deve \nocorrer a imediata restitui\u00e7\u00e3o das parcelas pagas pelo promitente com-\nprador \u2013 integralmente, em caso de culpa exclusiva do promitente \nvendedor/construtor, ou parcialmente, caso tenha sido o comprador quem \ndeu causa ao desfazimento. \n \n\u00c9 abusiva a cl\u00e1usula contratual que determina a restitui\u00e7\u00e3o dos valores devi-\ndos somente ao t\u00e9rmino da obra ou de forma parcelada, na hip\u00f3tese de \nresolu\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de compra e venda de im\u00f3vel, por culpa \nde quaisquer contratantes. [\u2026](AgRg no AREsp525955 SC, Rel. Ministro SID-\nNEI BENETI, TERCEIRA TURMA, julgado em05/08/2014, DJe 04/09/2014). \n \n", " \nCorroborando deste entendimento, a Jurisprude^ncia do Superior Tribunal de \nJusti\u00e7a nos traz a seguinte: \n \n\u201cCIVIL. PROMESSA DE COMPRA E VENDA. RESCIS\u00c3O. DEVOLU\u00c7\u00c3O DE \nPARCELAS PAGAS. PROPORCIONALIDADE. CC, ART. 924. I - A jurisprud\u00eancia \ndeste Superior Tribunal de Justi\u00e7a est\u00e1 hoje pacificada no sentido de que, em \ncaso de extin\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de compra e venda, inclusive por \ninadimpl\u00eancia justificada do devedor, o contrato pode prever a perda de parte \ndas presta\u00e7\u00f5es pagas, a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o da promitente vendedora com \nas despesas decorrentes do pr\u00f3prio neg\u00f3cio, tendo sido estipulado, para a \nmaioria dos casos, o quantitativo de 10% (dez por cento) das presta\u00e7\u00f5es \npagas como sendo o percentual adequado para esse fim. II - E tranquilo, \ntamb\u00e9m, o entendimento no sentido de que, se o contrato estipula quantia \nmaior, cabe ao juiz, no uso do permissivo do art. 924 do C\u00f3digo Civil, fazer a \nnecess\u00e1ria adequa\u00e7\u00e3o\u201d (STJ; AgRg no REsp 244.625/SP; relator ministro An-\nt\u00f4nio de P\u00e1dua Ribeiro; julgado em 9/9/2001 \u2014 grifei). \n \nNesta mesma senda, os Tribunais de Justi\u00e7a j\u00e1 entendem como pacificado que a \nrescis\u00e3o contratual por n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o de financiamento \u00e9 justific\u00e1vel, n\u00e3o cabendo re-\nten\u00e7\u00e3o de valores, in verbis: \n \n[\u2026] \u00c9 certo que n\u00e3o obtido o financiamento, por motivos alheios \u00e0 vontade \ndo autor, tem direito \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o integral dos valores pagos, a qualquer \nt\u00edtulo, pois n\u00e3o deu causa \u00e0 rescis\u00e3o/resolu\u00e7\u00e3o do ajuste, entendimento \npresente \nno \nRecurso \nInominado \njulgado \nN\u00ba \n71004554515 \n(N\u00ba \nCNJ: 0031789-70.2013.8.21.9000), pelo TJRS [\u2026] \n \nNo presente caso, a Requerente pactuou o contrato de compra e venda ante \nmesmo da obten\u00e7\u00e3o do financiamento imobili\u00e1rio, pagando neste inter\u00edm o sinal e \nparcelas conforme emitidas pelas requeridas, o risco pelo insucesso do neg\u00f3cio \u00e9 da \nvendedora do im\u00f3vel e n\u00e3o do comprador, vez que est\u00e1 antes mesmo da aprova\u00e7\u00e3o j\u00e1 \nvinha recebendo as parcelas compreendidas em contrato. Ademais, j\u00e1 \u00e9 entendimento \npacificado por nosso Tribunal de Justi\u00e7a quanto a inaplicabilidade da multa por rescis\u00e3o \nconstratual por n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o de financiamento. \n \nApela\u00e7\u00e3o c\u00edvel. Rescis\u00e3o de contrato particular de compromisso de compra \ne venda de im\u00f3vel. Financiamento imobili\u00e1rio n\u00e3o aprovado. Desneces-\nsidade de pagamento de multa. Previs\u00e3o contratual.  \n", " \nInexiste o dever do pagamento de multa por rescis\u00e3o contratual quando h\u00e1 \ndisposi\u00e7\u00e3o expressa no contrato de promessa de compra e venda na \nhip\u00f3tese do financiamento n\u00e3o ser autorizado pela entidade financiadora. \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL, Processo n\u00ba 0003078-25.2014.822.0001, Tribunal de Jus-\nti\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, 1\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. \nRowilson Teixeira, Data de julgamento: 25/11/2020 (griso nosso) \n \nApela\u00e7\u00e3o c\u00edvel. Embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. Quest\u00f5es essenciais analisadas. Cercea-\nmento de defesa rejeitado. Contrato de compra e venda. Desfazimento. \nProva. Multa contratual afastada. \n \nN\u00e3o h\u00e1 nulidade da senten\u00e7a por aus\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o quando as \nquest\u00f5es essenciais para o julgamento da lide foram analisadas, conforme \nartigo 489 do C\u00f3digo de Processo Civil. \n \nOcorrendo o desfazimento do neg\u00f3cio por aus\u00eancia de culpa do compra-\ndor, afasta-se a obriga\u00e7\u00e3o de pagar a multa estipulada. \n \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL, Processo n\u00ba 7044132-75.2016.822.0001, Tribunal de Jus-\nti\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. \nKiyochi Mori, Data de julgamento: 23/10/2019 (grifo nosso) \n \nDiante do exposto, requer a restitui\u00e7\u00e3o do valor em sua integralidade, no im-\nporte de R$ 26.240,89 (vinte e seis mil e duzentos e quarenta reais e oitenta e nove \ncentavos), tendo em vista que a rescis\u00e3o contratual se deu exclusivamentepor motivos \nalheio a vontade da autora, qual seja, a n\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do banco financiador. \n \nIV \u2013 DO PEDIDO \n \nDiante do exposto, requer: \n \na) \nA cita\u00e7\u00e3o das requeridas para que, querendo, compare\u00e7a audi\u00eancia \ndesignada, bem como para que apresente resposta \u00e0 presente a\u00e7\u00e3o, sob pena de revelia e \nconfiss\u00e3o; \n \nb) \nSeja julgada TOTALMENTE PROCEDENTE a presente a\u00e7\u00e3o para reconhecer e \ndeclarar a ocorr\u00eancia da Rescis\u00e3o Contratual por vontade alheia das partes, ou seja, por \nn\u00e3o aprova\u00e7\u00e3o do financiamento banc\u00e1rio do importe total de R$ 152.354,66 (cento e \ncinquenta e dois mil e trezentos e cinquenta e quatro reais e sessenta e seis centavos).\n \n \n \n", " \nc) \nQue seja a requerida condenada a restituir os valores pagos, integralmente, \nem uma \u00fanica parcela, no montante de R$ 26.240,89 (vinte e seis mil e duzentos e \nquarenta reais e oitenta e nove centavos), corrigidos desde a data do efetivo desembolso. \n \nf) \nA invers\u00e3o do \u00f4nus da prova por ser o autor hipossuficiente, conforme pre-\nceitua o art. 6\u00ba, VIII do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor Protesta provar o alegado por \ntodos os meios de prova em direito admitido, especialmente pelo depoimento pessoal do \nrepresentante legal da empresa r\u00e9, bem como a oitiva de testemunha, cujo rol oportuna-\nmente ser\u00e1 juntado; \n \ng) \nProtesta e requer a produ\u00e7\u00e3o de todos os meios de provas em direito admiti-\ndos, em especial o depoimento pessoal do requerido sob pena de confesso, testemunhal, e \njuntada de novos documentos que se fizerem necess\u00e1rio para o completo deslinde da \ncausa; \n \nh) Que seja deferido o pedido de Justi\u00e7a Gratuita. \n \nD\u00e1-se \u00e0 presente causa o valor de R$ 178.595,55 (cento e setenta e oito mil e \nquinhentos e noventa e cinco reais e cinquenta e cinco centavos). \n \n \nTermos em que, \n \nPede e espera deferimento. \n \nPorto Velho, 03 de Novembro de 2022 \n \n \n \n \nANA PAULA COSTA SENA \nOAB/RO 8.949 \n \n"], "Pcc-03": ["MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    1 \nEXCELENT\u00cdSSIMO SENHOR DOUTOR JUIZ DE DIREITO DA __ VARA C\u00cdVEL \nDA COMARCA DE PORTO VELHO ESTADO DE ROND\u00d4NIA.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nMAGRITH MAIARA NUNES, brasileira, separada judicialmente, bacharel em direito, \nestudante, portadora do RG n\u00ba 982967 e do CPF (MF) 979.100.312-20, residente e domiciliada \nna rua Cap\u00e3o da Canoa, n\u00b0 6053, residencial Vila Bela, Bloco E casa 29, bairro Tr\u00eas Marias, \nCEP 76.812-346, telefone (69) 98424-4045, por seu bastante procurador signat\u00e1rio (mandato \nem anexo), vem mui respeitosamente \u00e0 presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, com fulcro nos arts. 19 \ne 20 do CPC c.c. arts. 482 e 1418 do CC, propor a presente: \n \nA\u00c7\u00c3O DECLARAT\u00d3RIA DE VALIDADE DE NEG\u00d3CIO JU\u00cdDICO DE \nCOMPRA E COMPRA E VENDA DE IM\u00d3VEL RESIDENCIAL \n \n \nem face de MARIA AUGUSTA SANTOS DE OLIVEIRA, brasileira, solteira, pedagoga, \nportadora do RG n\u00b0 1.326.185 SESDEC-RO, inscrita no CPF (MF) sob o n\u00b0 310.980.105-15, \nresidente e domiciliada na rua Jacy Paran\u00e1, n\u00b0 2738, Ap. 205, Edif\u00edcio Vanessa, bairro Roque, \nnesta cidade de Porto Velho \u2013 RO, CEP 76804-430; e IVAN NASCIMENTO DE SOUSA, \nbrasileiro, policial civil especial aposentado, m\u00e9dico, portador do CRM n\u00ba 2119/RO e inscrito \nno CPF n\u00ba 220.716.522-15, residente e domiciliado rua Francisco Furtado, n\u00ba 124, bairro Novo \nHorizonte, Candeias do Jamary, CEP: 76860-000, pelos substratos f\u00e1ticos e jur\u00eddicos doravante \ndelineados.   \n \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    2 \nI \u2013 DA JUSTI\u00c7A GRATUITA. \n \n1.1 \nPreambularmente vem a Requerente informar \u00e0 Vossa Excel\u00eancia que \u00e9 m\u00e3e \nsolteira e arrimo de fam\u00edlia, e atualmente se encontra desempregada e estudando, promovendo \npara a sua subsist\u00eancia a venda m\u00f3dica de doces e guloseimas, de feita, que n\u00e3o possui renda \nsuficiente para arcar com as custas processuais, sem preju\u00edzo do bem estar familiar, estando, \nportanto, hipossuficiente se declara pessoa pobre na acep\u00e7\u00e3o jur\u00eddica do termo, carente da \nbenesse da justi\u00e7a gratuita na esteira da lei 1050/60, arts. 98 e 99 do CPC. \n \nII \u2013 DOS FATOS. \n \n2.1 \nInsigne Douto Ju\u00edzo, a Requerente \u00e9 separada judicialmente, sendo que, conviveu \nem uni\u00e3o est\u00e1vel com o Requerido IVAN NASCIMENTO DE SOUZA, no termo de novembro \nde 2009 \u00e0 outubro de 2019, perfazendo 9 anos e 11 meses de conviv\u00eancia marital, conforme \ndemonstra a r. Senten\u00e7a na A\u00e7\u00e3o de reconhecimento e dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel, processo n\u00b0 \nn\u00ba 7051616-39.2019.8.22.0001, que tramitou pela \u00cdnclita 03\u00aa Vara de Fam\u00edlia e Sucess\u00f5es desta \nComarca de Porto Velho \u2013 RO. \n \n2.2 \nNa const\u00e2ncia da uni\u00e3o est\u00e1vel foram amealhados dois bens im\u00f3veis, uma \nch\u00e1cara que est\u00e1 em nome da Requerente e que comp\u00f5e o rol de bens a partilhar na liquida\u00e7\u00e3o \nde senten\u00e7a do processo supra, e outro, que era de resid\u00eancia do casal, o Im\u00f3vel residencial \nurbano sito na quadra E, casa 29, Condom\u00ednio Residencial \"Vila Bella\", Porto Velho/RO, \nMatr\u00edcula n\u00ba 36.882 do 1\u00ba Servi\u00e7o Registral da Comarca de Porto Velho. \n \n2.3 \nO im\u00f3vel era de moradia do casal, que ali residia desde o ano de 2009 pagando \naluguel, at\u00e9 que em maio de 2016 fora comprado da Requerida Sra. MARIA AUGUSTA \nSANTOS DE OLIVEIRA, pela quantia de R$ 100.000,00 (cem mil reais), com o pagamento \n\u00e0 vista em dep\u00f3sito em sua conta corrente.  \n \n2.4 \nPara o pagamento do bem, os ex conviventes efetuaram um empr\u00e9stimo, com a \nemiss\u00e3o de c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio (anexo) emitida em nome do Requerido Ivan, donde o \npr\u00f3prio bem fora dado em garantia, sendo que, a Requerida Maria Augusta, assumiu a condi\u00e7\u00e3o \nde Garantidora Fiduciante. \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    3 \n2.5 \nVale ressaltar, que o im\u00f3vel alienado fora adquirido pela Requerida Maria \nAugusta, por meio de projeto social, ou seja o FAR (fundo de arrendamento residencial) da \nCEF (caixa econ\u00f4mica federal) com fim exclusivo para moradia, havendo cl\u00e1usula expressa de \nveda\u00e7\u00e3o \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o do bem, raz\u00e3o pela qual, fora efetuado o contrato de compra e venda de \nmaneira informal, sem o registro na escritura p\u00fablica, sendo que, o Requerido Ivan \u00e9 quem ficou \ncom a posse do documento. \n \n2.6 \nInobstante, a Requerente passou a ter o dom\u00ednio do bem, com plena ci\u00eancia de \nque era a propriet\u00e1ria. Tanto que, com a quita\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo da compra da casa, os ex \nconviventes efetuaram novo empr\u00e9stimo para a feitura de diversas benfeitorias no im\u00f3vel, com \na amplia\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de uma cozinha externa, \u00e1rea de lazer com churrasqueira de alvenaria \ne piscina, sendo investido aproximadamente R$ 100.000,00 (cem mil reais). \n \n2.7 \nCom a separa\u00e7\u00e3o do casal, ante as diversas desaven\u00e7as e aborrecimentos, o \nRequerido Sr. Ivan, chegou a p\u00f4r o im\u00f3vel \u00e0 venda, se apresentando como propriet\u00e1rio do bem, \nconforme demonstra o depoimento de testemunha (Sra. Jaqueline) nos autos do processo de \nreconhecimento de dissolu\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Est\u00e1vel 7051616-39.2019.8.22.0001, (audi\u00eancias item \n2/2, disponibilizado em 17 de Mar\u00e7o de 2021 \u00e0s 08:19). \n \n2.8 \nExcel\u00eancia, fato \u00e9 que o im\u00f3vel fora adquirido pelos ex conviventes, sendo paga \na quantia de R$ 100.000,00 (cem mil reais), n\u00e3o bastasse, fora gasta esta mesma quantia em \nreformas vultuosas, conforme demonstram os documentos em anexo, a compra e venda fora \nentabulada e aperfei\u00e7oada com o pagamento in totum e \u00e0 vista do valor acordado. \n \n2.9 \nOcorre que, com a separa\u00e7\u00e3o judicial, o Requerido Ivan, passou a alegar que o \nim\u00f3vel n\u00e3o seria do casal e que a Requerida Maria Augusta t\u00ea-lo-ia cedido para o uso em \ncomodato, de feita que n\u00e3o deveria compor a partilha na separa\u00e7\u00e3o. N\u00edtida tentativa dos \nRequeridos em sonegar o bem da partilha na a\u00e7\u00e3o de reconhecimento e dissolu\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o \nest\u00e1vel. \n \n \n \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    4 \n2.10 A Requerida Maria Augusta, nos autos do processo n\u00b0 7051616-\n39.2019.8.22.0001 (Audi\u00eancias Item: 4 de 12 - Disponibilizado em 8 de Mar\u00e7o de 2021 \u00e0s \n08:16) fora ouvida como informante e sem prestar o compromisso em dizer a verdade tentou \nratificar as alega\u00e7\u00f5es do Requerido Ivan de que o im\u00f3vel n\u00e3o era do casal, todavia, de forma \ninsubsistente e inconcludente, acabou por revelar a atitude sub-rept\u00edcia de ambos na \nclandestinidade do contrato de compra e venda, com o fim do ocultar o patrim\u00f4nio e auferir \nvantagem indevida. \n \n2.11 Em raz\u00e3o da controversa, o Douto Ju\u00edzo da 03\u00aa Vara de Fam\u00edlia, entendeu n\u00e3o \nser poss\u00edvel a delibera\u00e7\u00e3o sobre a partilha do im\u00f3vel residencial naquele feito, determinando \nque a Requerente buscasse as vias ordin\u00e1rias para a resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 o que se infere da r. Senten\u00e7a \nde ID 74216196, ipsis literis: \n \nApesar de o im\u00f3vel em quest\u00e3o ter sido utilizado como resid\u00eancia \ndos ex-companheiros durante a conviv\u00eancia marital e existirem \nindicativos de ter sido por eles adquirido, a prova n\u00e3o se mostra \nsuficiente para a conclus\u00e3o imediata. \n \n\u00c9 verdade que a autora e o r\u00e9u agiam como se donos fossem do \nim\u00f3vel, indicando-o como sendo o domic\u00edlio da fam\u00edlia e com \ncomprova\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de benfeitorias importantes, como, \npor exemplo, uma piscina. Ademais, essa f\u00f3rmula de neg\u00f3cio \nnoticiado pela autora \u00e9 comum nos casos em que os im\u00f3veis s\u00e3o \nadquiridos por meio de programa ou fundos governamentais, \nquando vendedor e comprador realizam o denominado \"contrato \nde gaveta\".  \n \nPor outro lado, no caso concreto, n\u00e3o veio aos autos qualquer \ndocumento a respeito desse neg\u00f3cio jur\u00eddico e, n\u00e3o bastasse isso, \nMARIA AUGUSTA SANTOS DE OLIVEIRA, que consta como \nsendo a adquirente do im\u00f3vel, foi ouvida durante a instru\u00e7\u00e3o \nprocessual e afirmou, categoricamente, que o bem ainda \npertence a ela. \n \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    5 \nNesse passo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a delibera\u00e7\u00e3o neste feito, sequer \nsobre a indeniza\u00e7\u00e3o por eventual acess\u00e3o ou benfeitoria \nrealizada, pois h\u00e1 interesse de terceira pessoa, que n\u00e3o faz parte \ndo processo, concluindo-se que a melhor solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a exclus\u00e3o \ndo bem do monte partilh\u00e1vel e o encaminhamento das partes \npara as vias ordin\u00e1rias, onde poder\u00e3o demandar em face da \nterceira pessoa, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qual a senten\u00e7a de div\u00f3rcio e \npartilha n\u00e3o tem alcance. \n \n2.12 Sendo assim, n\u00e3o restou outra op\u00e7\u00e3o \u00e0 Requerente, sen\u00e3o buscar a tutela \njurisdicional, para a manuten\u00e7\u00e3o de seu direito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o do bem im\u00f3vel em testilha, para que \nseja reconhecido o aperfei\u00e7oamento do contrato de compra e venda,  \n \nIII \u2013 DO DIREITO. \n \n3.1 \nDa declara\u00e7\u00e3o de Validade do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico. \n \n3.1.1 A pretens\u00e3o da Requerente encontra espeque no art. 482 do CC, para que seja \ndeclarada a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico de compra e venda do im\u00f3vel residencial urbano que \n\u00e9 de sua resid\u00eancia e de sua filha menor imp\u00fabere, desde o ano de 2009, com a celebra\u00e7\u00e3o da \ncompra e venda no ano de 2016. \n \n3.1.2 Inobstante a atitude clandestina dos Requeridos em tentar ocultar a compra e \nvenda, e sonegar o bem, a Requerente protesta demonstrar aperfei\u00e7oamento do neg\u00f3cio jur\u00eddico, \npor todos os meios de prova admitidos em direito, especialmente a documental, oitiva de \ntestemunhas e depoimentos dos envolvidos, inclusive com a prova emprestada do processo de \nn\u00b0 7051616-39.2019.8.22.0001. \n \n3.1.3 Sem preju\u00edzo da tomada de novos depoimentos e oitiva de testemunhas, temos a \noitiva de testemunha confirmando a compra e venda (Audi\u00eancias item 2/2, disponibilizado em \n17 de Mar\u00e7o de 2021 \u00e0s 08:19), e o depoimento da Sra. Maria Augusta confirmando ter recebido \no dep\u00f3sito de R$ 100.000,00 (cem mil reais) em sua conta banc\u00e1ria (Audi\u00eancias Item: 4 de 12 \n\u2013 no ponto 00h06m22s -Disponibilizado em 8 de Mar\u00e7o de 2021 \u00e0s 08:16).  \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    6 \n3.1.4 Excel\u00eancia, h\u00e1 posse mansa e irresistida da Requerente com animus domini, para \nfins de moradia, por mais de cinco anos, com prova do dep\u00f3sito de R$ 100.000,00 (cem mil \nreais) na conta da Requerida Maria Augusta, sem qualquer outra contrapresta\u00e7\u00e3o exigida, e \nainda, reformas e amplia\u00e7\u00e3o inclusive com a constru\u00e7\u00e3o de piscina, sendo investido em torno \nde R$ 100.000,00 (cem mil reais) no im\u00f3vel. \n \n3.1.5 A declara\u00e7\u00e3o de validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico com o reconhecimento do \naperfei\u00e7oamento da compra e venda, \u00e9 a medida de direito e de justi\u00e7a, justamente na forma do \nart. 482 do C.C. \n \n3.2 \nDa Sonega\u00e7\u00e3o do Bem Im\u00f3vel e Conluio. \n \n3.2.1  H\u00e1 tentativa dos Requeridos em sonegar o bem com a oculta\u00e7\u00e3o da compra e \nvenda. Vale ressaltar que o Requerido Ivan \u00e9 quem entabulou o neg\u00f3cio com a Requerida Maria \nAugusta, sendo, que ele \u00e9 o detentor do c\u00e1rtula do contrato de compra e venda, que n\u00e3o fora \nlevado a registro p\u00fablico. \n \n3.2.2 No entanto, fora pago o pre\u00e7o de R$100.000,00 (cem mil reais) pelo im\u00f3vel, bem \ncomo, foram realizadas diversas reformas, inclusive com a constru\u00e7\u00e3o de piscina, dispendendo-\nse aproximadamente mais R$ 100.000,00 (cem mil reais). \n \n3.2.3 A hermen\u00eautica jurisprudencial \u00e9 un\u00edssona em desobrigar o registro p\u00fablico \ncomo conditio sine qua nom para o aperfei\u00e7oamento do neg\u00f3cio jur\u00eddico de compra e venda, \nipsis literis: \n \n \nAdjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Im\u00f3vel. Compra e venda. Pagamento. Prova. Pedido \nprocedente. \n\u00c9 procedente o pedido de adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria decorrente da compra e \nvenda de im\u00f3vel, se comprovada a exist\u00eancia de contrato entre as partes e o \npagamento do pre\u00e7o estipulado. \nApela\u00e7\u00e3o, Processo n\u00ba 0001518-79.2013.822.0002, Tribunal de Justi\u00e7a do \nEstado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. Marcos \nAlaor Diniz Grangeia, Data de julgamento: 23/03/2017 \n \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    7 \nAdjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Promessa de compra e venda. In\u00edcio de prova escrita. \nProva testemunhal. Esp\u00f3lio. Preju\u00edzo aos herdeiros. Inexist\u00eancia. \nProcede a adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria oferecida pelo promiss\u00e1rio-comprador, ante \na recusa da outorga da escritura imobili\u00e1ria, se incontroversa a quita\u00e7\u00e3o do \npre\u00e7o do im\u00f3vel, sendo suficientemente demonstrada a validade do contrato, \nmediante in\u00edcio de prova escrita corroborada por provas testemunhais. \n\u00c9 v\u00e1lido o neg\u00f3cio jur\u00eddico realizado entre o esp\u00f3lio e comprador do im\u00f3vel, se \nos herdeiros anu\u00edram, seus direitos foram preservados e o herdeiro menor n\u00e3o \nsofreu preju\u00edzo, tendo seu quinh\u00e3o reservado em dep\u00f3sito banc\u00e1rio. \n \nApela\u00e7\u00e3o, Processo n\u00ba 1006193-78.2007.822.0002, Tribunal de Justi\u00e7a do \nEstado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. Roosevelt \nQueiroz Costa, Data de julgamento: 30/06/2010 \n \n \nApela\u00e7\u00e3o c\u00edvel. Adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Compra e venda im\u00f3vel. Cumprida \na obriga\u00e7\u00e3o. Manuten\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a. \nCorreta \u00e9 a decis\u00e3o que, constatando a exist\u00eancia do contrato e do pagamento \ndo pre\u00e7o estipulado entre as partes, julga procedente o pedido de adjudica\u00e7\u00e3o \ncompuls\u00f3ria. \nApela\u00e7\u00e3o, Processo n\u00ba 0006367-37.2008.822.0013, Tribunal de Justi\u00e7a do \nEstado de Rond\u00f4nia, 1\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. Raduan \nMiguel Filho, Data de julgamento: 08/11/2011 \n \nReexame necess\u00e1rio. Adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Compromisso de compra e \nvenda. Desnecessidade de registro. Anu\u00eancia do Estado. \nO direito \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria independe do registro do compromisso \nde compra e venda no cart\u00f3rio de im\u00f3veis, especialmente diante da anu\u00eancia \ndo ente p\u00fablico em promover a transfer\u00eancia da titularidade do bem. \nReexame Necess\u00e1rio, Processo n\u00ba 0172786-49.2009.822.0001, Tribunal de \nJusti\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, 1\u00aa C\u00e2mara Especial, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: \nDes. Francisco Prestello de Vasconcellos, Data de julgamento: 17/11/2011 \n \nS\u00famula n\u00b0 84 STJ: \n\u00c9 admiss\u00edvel a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de terceiro fundados em alega\u00e7\u00e3o de \nposse advinda do compromisso de compra e venda de im\u00f3vel, ainda que \ndesprovido do registro. \n \nS\u00famula n\u00b0 239 STJ: \nO direito \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria n\u00e3o se condiciona ao registro do \ncompromisso de compra e venda no cart\u00f3rio de im\u00f3veis. \n \n \n \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    8 \n \nRECURSO ESPECIAL N. 30-DF (89.0008165-9) \nRelator: Ministro Eduardo Ribeiro \nRecorrentes: Benigno Cavalcante Filho e outro \nRecorrido: Helio Peixoto Barbosa \nAdvogados: Jos\u00e9 de Campos Amaral \n Mario Honorio Teixeira Filho \nEMENTA \nPromessa de venda de im\u00f3vel. Instrumento particular. \nAdjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria. Decreto-Lei n. 58/1937. Lei n. 6.766/1979. \nA promessa de venda gera efeitos obrigacionais n\u00e3o dependendo, \npara sua efic\u00e1cia e validade, de ser formalizada em instrumento \np\u00fablico. \nO direito \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 de car\u00e1ter pessoal, restrito aos \ncontratantes, n\u00e3o se condicionando a obligatio faciendi a inscri\u00e7\u00e3o no registro \nde im\u00f3veis. \n \n3.2.4 Nesse passo, a declara\u00e7\u00e3o de validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico de compra e \nventa \u00e9 a medida de direito e de justi\u00e7a. \n \nIV \u2013 PETIT\u00d3RIO. \n \nEx positis, pede e requer: \n \n4.1 \nPela cita\u00e7\u00e3o dos Requeridos no endere\u00e7o declinado nesta pe\u00e7a exordial, na forma \ndo art. 246, \u00a7 01\u00b0 do CPC, sem preju\u00edzo de outros meios que se fizerem necess\u00e1rios ao \naperfei\u00e7oamento da cita\u00e7\u00e3o, na esteira do art. 246 do CPC, para querendo, ofertem resposta no \nprazo legal, sob pena de revelia na forma do art. 344 do CPC; \n \n4.2 \nSeja designada audi\u00eancia de tentativa de concilia\u00e7\u00e3o, instru\u00e7\u00e3o e julgamento; \n \n4.3 \nSeja julgada totalmente procedente a presente a\u00e7\u00e3o, sendo acolhidos todos os \npedidos iniciais, para que o seja declarada a validade do neg\u00f3cio jur\u00eddico de compra e venda \ndo Im\u00f3vel residencial urbano sito na quadra E, casa 29, Condom\u00ednio Residencial \"Vila \nBella\", Porto Velho/RO, Matr\u00edcula n\u00ba 36.882 do 1\u00ba Servi\u00e7o Registral da Comarca de Porto \nVelho, entabulado em maio de 2016; \n \n", "MARQUES & ROCHA ADVOCACIA \nDR. RODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \nRua Raimundo Cantu\u00e1ria n\u00ba 4828, Argenor de Carvalho, Porto Velho \u2013 RO, CEP 76820-224 \nE-mail: Rodrigoernane@outlook.com \nFones:  (69) 99902-9152 \n \nHoneste vivere; neminem laedere; jus suum cuique tribuere.                                    9 \n4.4 \nPela condena\u00e7\u00e3o dos Requeridos ao pagamento das custas processuais e \nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais; \n \n4.5 \nPela concess\u00e3o da benesse da justi\u00e7a gratuita na esteira da lei 1050/60, arts. 98 e \n99 do CPC. \n \n4.6 \nProtesta provar o alegado por todos os meios de prova admitidos em direito \nespecialmente a documental, oitiva de testemunhas e depoimentos das partes envolvidas na \nesteira do art. 369 do CPC; \n \n4.7 \nD\u00e1-se \u00e0 presente para fins de al\u00e7ada o valor de R$ 200,000 (duzentos mil reais). \n \n \n \nTermos em que, \n \nPede deferimento. \n \nPorto Velho \u2013 RO, 01 de novembro de 2022. \n \n_________________________________________ \nRODRIGO ERNANE MARQUES DE FARIAS \nOAB/RO 11455 \n \n \n"], "Pcc-04": [" \nRua J\u00falio de Castilho, 222, 1\u00ba andar, Centro \njessicacantanhede@hotmail.com \n(69) 984791047 \nAO JU\u00cdZO DA ___VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO \u2013 \nESTADO DE ROND\u00d4NIA \n \n \n \n \nNEUDE GOMES DE ARAUJO, brasileira, solteira, com CPF n\u00ba 389.011.612-49, residente \ne domiciliada na Rua Genipapo, 2514, Cohab Floresta, Etapa I, Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia   \natrav\u00e9s de sua advogada, perante Vossa Excel\u00eancia, com fulcro no art. A Lei n\u00ba \n12.424 e arts. 941 a 945 do C\u00f3digo de Processo Civil e demais dispositivos legais, \npropor A\u00c7\u00c3O DE USUCAPI\u00c3O FAMILIAR, em face de: \nA) FRANCISCO ROMARIZ DA SILVA, brasileiro, casado, residente e \ndomiciliado na cidade de Castanhal- PA, em endere\u00e7o n\u00e3o conhecido, \ncontato (91) 99169-8428,  \nB) TODOS OS PRORIET\u00c1RIOS CONFINANTES ao im\u00f3vel localizado \u00e0 \nRua Genipapo, 2514, Cohab Floresta, Etapa I, Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia, em raz\u00e3o \ndos fatos e fundamentos a seguir expendidos: \nI - DA JUSTI\u00c7A GRATUITA \nA Autora n\u00e3o pode arcar com as custas do processo, por ser pobre na forma da \nlei, conforme declara\u00e7\u00e3o anexa. Requer assim, desde j\u00e1, os benef\u00edcios da \ngratuidade judici\u00e1ria, nos termos da Lei n \u00ba. 1.060/50 c/c art. 98, do C\u00f3digo de \nProcesso Civil. (comprovantes de rendimento em anexo) \nII - DO M\u00c9RITO \nNa data de 20 de mar\u00e7o de 1995 a Autora adquiriu o im\u00f3vel, a t\u00edtulo oneroso, \nlocalizado na Rua Genipapo, 2514, Cohab Floresta, Etapa I, Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia, \npara a conviv\u00eancia em fam\u00edlia. Por ocasi\u00e3o encontrava-se em uni\u00e3o est\u00e1vel com \no Requerido, conforme documenta\u00e7\u00f5es anexas. \nO casal convivera junto na referida resid\u00eancia at\u00e9 meados de agosto de 2000, \nquando o Requerido, por livre e espont\u00e2nea vontade decidiu abandonar o lar \nconjugal para constituir nova fam\u00edlia, deixando o im\u00f3vel para a Requerente e \nseus filhos, \u00e0 \u00e9poca, menores de idade. \n", " \nRua J\u00falio de Castilho, 222, 1\u00ba andar, Centro \njessicacantanhede@hotmail.com \n(69) 984791047 \nPortanto, h\u00e1 mais de vinte (20) anos o casal se encontra separados de fato, ficando \nacordado verbalmente que a casa ficaria sob a posse da Requerente.  \nResta salientar que a Requerente nunca sofreu quaisquer tipos de contesta\u00e7\u00e3o ou \nimpugna\u00e7\u00e3o por parte do Requerido ou de quem quer que seja, sendo a sua \nposse, portanto, mansa, pac\u00edfica, e ininterrupta durante todo esse tempo. Como \nprova da posse, declara\u00e7\u00f5es de vizinhos confinantes seguem anexas \u00e0 esta \nexordial.  \nAssegura o C\u00f3digo Civil, que: \n \u201cArt. 1.240-A. Aquele que exercer, por 2 (dois) anos \nininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, posse direta, com \nexclusividade, sobre im\u00f3vel urbano de at\u00e9 250m\u00b2 (duzentos \ne cinquenta metros quadrados) cuja propriedade divida \ncom ex-c\u00f4njuge ou ex-companheiro que abandonou o lar, \nutilizando-o para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-\nlhe-\u00e1 o dom\u00ednio integral, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de \noutro im\u00f3vel urbano ou rural. \nHoje a Requerente \u00e9 a \u00fanica titular dos direitos de posse, por mais de 20 anos, do \nreferido im\u00f3vel, sendo este seu \u00fanico bem, conforme certid\u00f5es negativas \nacostadas. \nObserva-se, portanto, que temos o total de mais de 20 anos de posse ad usucapione \nreduzido por acesso possession not\u00f3ria e ininterrupta da referida da \u00e1rea em seu \nentorno. \nHoje a Requerente \u00e9, portanto, \u00daNICA POSSUIDORA LEG\u00cdTIMA do im\u00f3vel \nacima descrito, fazendo jus \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade por meio da a\u00e7\u00e3o \ndeclarat\u00f3ria de usucapi\u00e3o, posto que preenchidos todos os requisitos legais para \ntal desiderato. \nIII - DOS PEDIDOS \nAnte o exposto, requer-se \n1) A concess\u00e3o dos benef\u00edcios da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita, vez que a \nRequerente, conforme extratos banc\u00e1rios acostados, n\u00e3o possui meios \npara arcar com custas judiciais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais, \nsem preju\u00edzo de seu sustento; \n", " \nRua J\u00falio de Castilho, 222, 1\u00ba andar, Centro \njessicacantanhede@hotmail.com \n(69) 984791047 \n2) A cita\u00e7\u00e3o dos vizinhos confinantes do referido im\u00f3vel, conforme \nrequerido no pre\u00e2mbulo desta inicial; \n3) A cita\u00e7\u00e3o, por meio telef\u00f4nico, visto que somente possui o contato do \nRequerido, para que este possa, se quiser, contestar a presente a\u00e7\u00e3o sob \npena de revelia e confesso;  \n4) Que sejam intimados, os representantes da Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o, \nEstados, Distrito Federal, Territ\u00f3rios e Munic\u00edpios para que manifestem \neventuais interesses na causa; \n5) Que seja julgada procedente a presente a\u00e7\u00e3o, concedendo a autora o \ndom\u00ednio \u00fatil do im\u00f3vel em quest\u00e3o, expedindo-se os of\u00edcios necess\u00e1rios \naos cart\u00f3rios de registro de im\u00f3veis; \n6) Que a senten\u00e7a seja transcrita no registro de im\u00f3veis, mediante mandado, \npor constituir esta, t\u00edtulo h\u00e1bil para o respectivo registro junto ao Cart\u00f3rio \nde Registro de Im\u00f3veis. \n7) Provar\u00e1 o alegado utilizando-se de todos os meios admitidos em direito, \nespecialmente, juntada de documentos e oitiva de testemunhas, cujo rol \nser\u00e1 apresentado em momento oportuno \n \nD\u00e1-se \u00e0 causa o valor de R$ 20.000,0(vinte mil reais) \n \nNestes termos, \n \nPede deferimento. \n \nPorto Velho, 29 de outubro de 2022 \n \nJESSICA PEIXOTO CANTANHEDE \nOAB/RO 2275 \n"], "Pcc-05": ["AO JU\u00cdZO DE DIREITO DA _ VARA DA FAZENDA P\u00daBLICA DA COMARCA\nDE PORTO VELHO/RO.\nA\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria de Concess\u00e3o/Restabelecimento\nBenef\u00edcio por Incapacidade\nLET\u00cdCIA MARA OLIVEIRA SILVA, brasileira, casada, repositora,\ncadastrada civilmente sob o RG n\u00ba 1182603 SESDEC/RO, devidamente inscrita no\nCadastro de Pessoas F\u00edsicas \u2013 CPF n\u00ba 080.131.039-35, residente e domiciliada na rua\nBartolomeu Pereira, n\u00b0 3173, bairro eletronorte, no munic\u00edpio de Porto Velho/RO \u2013\nCEP: 76.808-554, por meio de seu procurador judicial ao final firmado, Dr. William\nAugusto Ferreira da Costa, brasileiro, solteiro, inscrito na OAB/RO sob o n\u00famero\n10.741, celular/whatsapp (69) 98473-4603, e-mail: william.adv.10741@gmail.com,\ncom endere\u00e7o profissional \u00e0 rua Clarineta, 1592, Cohab Floresta, Porto Velho, CEP\n76.807- 782, vem \u00e0 presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia propor a\u00e7\u00e3o pelo procedimento dos\nJuizados\nEspeciais\nFederais\nC\u00edveis\n(Lei\nn\u00ba\n10.259/2001)\nvisando\no\nRESTABELECIMENTO\nDE\nBENEF\u00cdCIO\nPREVIDENCI\u00c1RIO\nPOR\nINCAPACIDADE\nEm face do INSTITUTO NACIONAL DO SEGURO SOCIAL \u2013 INSS,\nautarquia federal, pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, devidamente inscrita no CNPJ/MF\nsob o n\u00b0 29.979.036/0012 - 01, representada pela Procuradoria Federal localizada na Av.\nNa\u00e7\u00f5es Unidas, n. 271, Bairro Nossa Senhora das Gra\u00e7as, CEP 76.804-110, Porto\nVelho/RO, pelos seguintes fatos e fundamentos jur\u00eddicos:\n", "DOS FATOS\nA parte ora demandante \u00e9 segurada obrigat\u00f3ria da Previd\u00eancia Social em\nraz\u00e3o dos v\u00ednculos de atividade urbana registrados em sua CTPS, CNIS e, da concess\u00e3o\ndo benef\u00edcio por incapacidade tempor\u00e1ria por acidente de trabalho NB 91/638.566.345-\n4 (docs. anexos).\nTodavia, em raz\u00e3o do seu estado de sa\u00fade, requereu junto ao INSS a\nconcess\u00e3o de benef\u00edcio por incapacidade assim registrado:\nN\u00ba Benef\u00edcio\nData da\nDER/DIB\nSitua\u00e7\u00e3o\nDCB\nForma de\nFilia\u00e7\u00e3o\n91/638.566.345-4\n23/03/2022\nCessado\n21/06/2022\nCLT\n31/639.985.340-4\n21/07/2022\nIndeferido\nCLT\nEm Mar\u00e7o de 2022, a parte autora requereu \u00e0 autarquia federal a concess\u00e3o\ndo benef\u00edcio por incapacidade acident\u00e1rio NB 91/638.566.345-4, cuja DER ficou\nregistrada em 23/03/2022, onde este foi cessado sob alega\u00e7\u00e3o da n\u00e3o incapacidade\nlaborativa.\nPermanecendo incapaz para suas atividades, a parte demandante requereu\nnovamente ao benef\u00edcio por incapacidade, o qual ficou registrado sobo o NB\n31/639.985.340-4 com DER 21/07/2022, sendo indeferido sob alega\u00e7\u00e3o da n\u00e3o\nincapacidade para o trabalho\nAo contr\u00e1rio do que relatou a autarquia, a parte autora permanece incapaz,\napresentando as seguintes sequelas: (ortop\u00e9dicas) Dor lombar baixa; radiculopatia;\ncervicalgia; outras les\u00f5es do ombro CID 10 M54.5; 54.1; 54.2 e 75.8 (auditivas) \u2013\nCID 10 G56.0.\nEmbora realize acompanhamento m\u00e9dico regular e venha executando o\ndevido tratamento, a parte autora apresenta atrofia muscular e limita\u00e7\u00e3o dos\nmovimentos de extens\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o e flex\u00e3o do membro superior, associados \u00e0\nlimita\u00e7\u00e3o do movimento de extens\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o da coluna, impedem o desempenho\nde suas atividades profissionais.\n", "Possui como experi\u00eancia profissiona, exerce a fun\u00e7\u00e3o de repositora,\natividades de car\u00e1ter penoso, de natureza bra\u00e7al que exp\u00f5e a parte a sobrecargas na\ncoluna, v\u00edcios posturais, movimenta\u00e7\u00e3o nos bra\u00e7os e ombros, exposi\u00e7\u00e3o prolongada \u00e0\nmesma posi\u00e7\u00e3o funcional, inj\u00faria ligamentar etc., circunst\u00e2ncias laborais incompat\u00edveis\ncom as sequelas informadas nos laudos e exames m\u00e9dicos anexos.\nII. PRELIMINARES DE M\u00c9RITO\n1. Da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o\nEm observ\u00e2ncia ao que preceitua o art. 334, \u00a7 5\u00ba do Novo C\u00f3digo de\nProcesso Civil, a parte desde j\u00e1 manifesta desinteresse na audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, pelo\nmenos, nesse momento.\nIsso porque, \u00e9 cedi\u00e7o que para fins de composi\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de prova\npericial \u00e9 medida que se torna exig\u00edvel, j\u00e1 que a requerida n\u00e3o reconheceu a alegada\nincapacidade permanente quando do processamento administrativo.\nAdemais, o pr\u00f3prio reconhecimento do direito ora vindicado tem como\npressuposto a comprovada redu\u00e7\u00e3o da capacidade laboral para o trabalho habitual, sem\na qual dificilmente o indeferimento administrativo seria revisto por esse Poder\nJudici\u00e1rio.\nII.\nFUNDAMENTA\u00c7\u00c3O JUR\u00cdDICA\n1.\nDos benef\u00edcios por incapacidade tempor\u00e1ria e permanente\nO benef\u00edcio aux\u00edlio-doen\u00e7a pleiteado junto ao INSS, encontra-se previsto no\nart. 59 da Lei 8.213/91, que estabelece:\nArt. 59 - O aux\u00edlio-doen\u00e7a ser\u00e1 devido ao segurado que, ap\u00f3s cumprida,\nquando for o caso, o per\u00edodo a car\u00eancia exigida na Lei, ficar incapacitado\npara o seu trabalho ou para a sua atividade habitual por mais de 15 dias\nconsecutivos.\nA aposentadoria por invalidez encontra amparo no art. 42, caput, da Lei\n", "8.213/91, in verbis, possuindo a seguinte reda\u00e7\u00e3o:\nArt. 42 - A aposentadoria por invalidez, uma vez cumprida, quando for o\ncaso, a car\u00eancia exigida, ser\u00e1 devida ao segurado que, estando ou n\u00e3o em\ngozo de aux\u00edlio-doen\u00e7a for considerado incapaz e insuscet\u00edvel de\nreabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da atividade que lhe garanta a subsist\u00eancia e\nser-lhe-\u00e1 paga enquanto permanecer nesta condi\u00e7\u00e3o.\nA prova documental apresentada pela parte autora, evidencia que n\u00e3o\npossui condi\u00e7\u00f5es de exercer qualquer atividade laboral, e mesmo depois de ostensivo\nacompanhamento m\u00e9dico, se mostrou permanente, deixando-a com comprometimento\nem v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 atividade laboral, raz\u00e3o pela qual se encaixa\nperfeitamente no conceito dos benef\u00edcios por incapacidade.\n2.\nDa reabilita\u00e7\u00e3o profissional\nO instituto da reabilita\u00e7\u00e3o profissional encontra-se previsto no art. 62, 89 e\n90 da Lei de Benef\u00edcios, tratando-se de procedimento obrigat\u00f3rio que dever\u00e1 ser\nproporcionado pelo INSS quando, o segurado em gozo de aux\u00edlio-doen\u00e7a estiver\ninsuscet\u00edvel de recupera\u00e7\u00e3o para a sua atividade habitual, mas puder exercer outra\natividade.\nNos termos do que ficou definido pela TNU quando do julgamento do Tema\n177, constatada a exist\u00eancia de incapacidade parcial e permanente, a decis\u00e3o judicial\npoder\u00e1 determinar o encaminhamento do segurado para an\u00e1lise administrativa de\nelegibilidade \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional.\nVeja-se a ementa da tese firmada por aquela e. Corte:\nPEDIDO DE UNIFORMIZA\u00c7\u00c3O DE INTERPRETA\u00c7\u00c3O DE LEI\nFEDERAL. INCIDENTE ADMITIDO COMO REPRESENTATIVO DA\nCONTROV\u00c9RSIA.\nTEMA\n177.\nPREVIDENCI\u00c1RIO.\nREADAPTA\u00c7\u00c3O.\nDETERMINA\u00c7\u00c3O PR\u00c9VIA DE CONCESS\u00c3O DE APOSENTADORIA\nPOR INVALIDEZ NO CASO DE INSUCESSO DA READAPTA\u00c7\u00c3O.\nIMPOSSIBILIDADE\nDE\nREAVALIA\u00c7\u00c3O\nPELO\nINSS\nDAS\nCONDI\u00c7\u00d5ES M\u00c9DICAS LEVADAS EM CONSIDERA\u00c7\u00c3O PELA\nSENTEN\u00c7A E ACOBERTADAS PELA COISA JULGADA. TESE\nFIRMADA. RECURSO CONHECIDO E PARCIALMENTE PROVIDO.\n[...] 5. TESE FIRMADA: 1. Constata a exist\u00eancia de incapacidade\nparcial e permanente, n\u00e3o sendo o caso de aplica\u00e7\u00e3o da S\u00famula\n47 da TNU, a decis\u00e3o judicial poder\u00e1 determinar o encaminhamento\ndo segurado para an\u00e1lise administrativa de elegibilidade \u00e0\n", "reabilita\u00e7\u00e3o profissional, sendo invi\u00e1vel a condena\u00e7\u00e3o pr\u00e9via \u00e0\nconcess\u00e3o de aposentadoria por invalidez condicionada ao insucesso\nde reabilita\u00e7\u00e3o; 2. A an\u00e1lise administrativa da elegibilidade \u00e0\nreabilita\u00e7\u00e3o profissional dever\u00e1 adotar como premissa a conclus\u00e3o da\ndecis\u00e3o\njudicial\nsobre\na exist\u00eancia de incapacidade parcial e\npermanente,\nressalvada\na\npossibilidade\nde\nconstata\u00e7\u00e3o\nde\nmodifica\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas ap\u00f3s a senten\u00e7a.\n6. PEDIDO DE UNIFORMIZA\u00c7\u00c3O CONHECIDO E PARCIALMENTE\nPROVIDO.\n(TNU.\nPEDILEF\n0506698-72.2015.4.05.8500/SE.\nPublicado\nem\n26.02.2019).\nDessa forma, se ap\u00f3s realizada a per\u00edcia m\u00e9dica, ficar constatado que a\nparte autora poder\u00e1 exercer outra atividade funcional que n\u00e3o seja a habitual, requer a\nesse ju\u00edzo que imponha ao INSS o dever de efetuar o procedimento de reabilita\u00e7\u00e3o\nprofissional da parte segurada, devendo manter o aux\u00edlio-doen\u00e7a at\u00e9 que esta seja\nconsiderada apta ao exerc\u00edcio de outra atividade funcional.\n1.\nDa Incapacidade\nA partir da leitura dos artigos supramencionados, elencados na Lei de\nBenef\u00edcios, \u00e9 certo que a incapacidade para o trabalho ou para o exerc\u00edcio de atividade\nhabitual\n\u00e9 requisito imprescind\u00edvel para\nconcess\u00e3o/manuten\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios\nde aux\u00edlio-doen\u00e7a ou aposentadoria por incapacidade permanente, diferenciando-se\nentre um e outro apenas que para o primeiro, requer-se a incapacidade tempor\u00e1ria para a\natividade habitual por mais de 15 dias consecutivos, enquanto que para o segundo a\nincapacidade se diz na condi\u00e7\u00e3o permanente e insuscet\u00edvel de reabilita\u00e7\u00e3o.\nNo caso dos autos, a incapacidade da parte autora para a atividade\nlaborativa \u00e9 por tempo indeterminado, devido ao seu tratamento m\u00e9dico, conforme\nregistrado em laudo m\u00e9dico pelo m\u00e9dico especialista, Dr. Leandro Pereira de\nMendon\u00e7a, considerando-se a incompatibilidade entre as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas e as\ndoen\u00e7as supracitadas.\n2.\nDa qualidade de segurado\nNeste\ncaso,\na\nqualidade\nde\nsegurado\nda\nparte\nautora\nencontra-se\ndevidamente demonstrada em raz\u00e3o dos registros contidos em sua CTPS e CNIS, bem\n", "como pela concess\u00e3o do benef\u00edcio NB 91/638.566.345-4 pelo per\u00edodo de 21/03/2022 a\n21/06/2022.\nAdemais, conforme teoria dos motivos determinantes, ao ter declarado a\nincapacidade como motiva\u00e7\u00e3o para o indeferimento administrativo, a autarquia \u00e0 esta\nraz\u00e3o ficar\u00e1 vinculada, n\u00e3o havendo que se discutir a qualidade de segurado da parte\nrequerente.\nIV.\nDA REAFIRMA\u00c7\u00c3O DA DER\nA reafirma\u00e7\u00e3o da DER \u00e9 a possibilidade dada ao segurado que, n\u00e3o\nsatisfazendo os requisitos para o reconhecimento do direito pretendido inicialmente, os\nimplemente em momento posterior \u00e0 data em que formulou seu pedido administrativo,\nainda que essa condi\u00e7\u00e3o tenha se revelado no curso de processo judicial.\nDestarte, reafirmar a DER n\u00e3o implica altera\u00e7\u00e3o da causa de pedir, eis que\npermanecem imut\u00e1veis os fatos nucleares da demanda ora proposta.\nEssa regra, inclusive, est\u00e1 prevista no art. 690 da Instru\u00e7\u00e3o Normativa N\u00ba\n77/INSS/PRES de 2015, in verbis:\nArt. 690. Se durante a an\u00e1lise do requerimento for verificado que na DER\no segurado n\u00e3o satisfazia os requisitos para o reconhecimento do direito,\nmas que os implementou em momento posterior, dever\u00e1 o servidor\ninformar ao interessado sobre a possibilidade de reafirma\u00e7\u00e3o da DER,\nexigindo-se para sua efetiva\u00e7\u00e3o a expressa concord\u00e2ncia por escrito.\nPor sua vez, o Superior Tribunal de Justi\u00e7a ao julgar o Tema Repetitivo 995\nfixou a seguinte tese jur\u00eddica. Vejamos:\n\u00c9 poss\u00edvel a reafirma\u00e7\u00e3o da DER (Data de Entrada do Requerimento)\npara o momento em que implementados os requisitos para a concess\u00e3o do\nbenef\u00edcio, mesmo que isso se d\u00ea no interst\u00edcio entre o ajuizamento da\na\u00e7\u00e3o e a entrega da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional nas inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias, nos\ntermos dos arts. 493 e 933 do CPC/2015, observada a causa de pedir.\n", "Portanto, caso este ju\u00edzo chegue \u00e0 conclus\u00e3o que na DER a parte autora n\u00e3o\npossu\u00eda os requisitos necess\u00e1rios para concess\u00e3o do benef\u00edcio pretendido, mas que os\nsatisfez em momento posterior e antes da entrega da presta\u00e7\u00e3o jurisdicional, pugna-se\npara que seja a DER reafirmada e fixada para a data na qual a parte autora satisfaz todos\nos requisitos.\nV. DO PREQUESTIONAMENTO\nA fim de viabilizar o acesso \u00e0s inst\u00e2ncias superiores, pugna o requerente\npara que seja prequestionada toda a mat\u00e9ria ventilada na presente exordial, em especial\nquanto aos dispositivos constitucionais e infraconstitucionais, devendo esse ju\u00edzo\nindicar, de forma expl\u00edcita, o fundamento que o apoiou na convic\u00e7\u00e3o de decidir.\nVI.\nDOS NOVOS REQUERIMENTOS\na)intimar a parte requerida para que tome ci\u00eancia da peti\u00e7\u00e3o inicial,\nquerendo, apresentar sua manifesta\u00e7\u00e3o sob pena dos efeitos da revelia ou confiss\u00e3o\nficta, ou caso queira, para oferecer proposta de acordo ou manifestar-se sobre a\nnecessidade de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o.\nb) por fim, julgar totalmente procedente o pedido para:\nb.1)\ncondenar a parte r\u00e9 a restabelecer o benef\u00edcio por incapacidade\ntempor\u00e1ria (aux\u00edlio-doen\u00e7a) e convert\u00ea-lo em aposentadoria por incapacidade\npermanente (B32) ou, sucessivamente, manter o primeiro e determinar ao INSS que a\ninclua no processo de elegibilidade \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o profissional adotando-se como\npremissa a conclus\u00e3o sobre eventual exist\u00eancia de incapacidade parcial e permanente;\nb.2)\ncondenar a parte r\u00e9 ao pagamento de todas as parcelas vencidas e\nvincendas a contar da DCB do benef\u00edcio por incapacidade tempor\u00e1ria por acidente de\ntrabalho fixada em 21/03/2022 \u2013 NB 91/638.566.345-4, ou sucessivamente da DER do\nbenef\u00edcio por incapacidade tempor\u00e1ria em 21/07/2022 \u2013 NB 31/639.985.340-4\n", "respeitada\na\nprescri\u00e7\u00e3o\nquinquenal,\ndevidamente\natualizadas\ne\ncorrigidas\nmonetariamente, acrescidas de juros morat\u00f3rios \u00e0 raz\u00e3o de 1% ao m\u00eas, a contar da data\nda cita\u00e7\u00e3o, incidentes at\u00e9 o efetivo pagamento;\nb.3)\nsubsidiariamente, caso a parte autora n\u00e3o satisfa\u00e7a os requisitos\nnecess\u00e1rios para concess\u00e3o do benef\u00edcio pretendido no requerimento origin\u00e1rio, requer\nsejam considerados os fatos constitutivos supervenientes para reafirmar a DER/DCB\npara a data na qual preencheu todos os requisitos necess\u00e1rios \u00e0 concess\u00e3o do benef\u00edcio\nem esp\u00e9cie;\nb.4)\ncondenar a requerida ao pagamento das custas processuais, verbas\nde sucumb\u00eancia e honor\u00e1rios advocat\u00edcios, todos atualizados monetariamente com\nincid\u00eancia de juros de mora.\nc)deferir todos os meios de prova em direito admitidos, especialmente a\ncolhida de depoimento pessoal e prova testemunhal perante esse d. ju\u00edzo e prova\npericial, com m\u00e9dico especialista em ORTOPEDIA/TRAUMATOLOGIA, bem como\njuntada de novos documentos e outros.\nd)\npor fim, diante de eventual improced\u00eancia do pedido, requer sejam\napreciadas e decididas as quest\u00f5es constitucionais ou legais aplicadas ao caso\nconcreto e seja declarado o seu prequestionamento a fim de oportunizar ao interessado\no alcance \u00e0s inst\u00e2ncias superiores.\nNestes termos, pede deferimento.\nDar-se o valor da causa de R$ 5.000,00 (cinco mil reais) apenas para fins\nprocessuais.\nPorto Velho/RO, 28 de outubro de 2022.\nWILLIAM AUGUSTO FERREIRA DA COSTA\nOAB/ 10.741\n", ""], "Pcc-06": [" \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n1 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nAO DOUTO JU\u00cdZO DE DIREITO DA ____\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE \nPORTO VELHO \u2013 RO. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nPEDRO JOHN ALMEIDA LEITE, menor, neste ato representada por \nsua genitora a senhora ELIANE ALMEIDA ARAUJO LEITE, brasileira, divorciada, \nmaior, assistente administrativa, Portadora da C\u00e9dula de Identidade n\u00ba 808851 da \nSESDC/RO e Cadastro de Pessoa F\u00edsica n\u00ba 875.637.382-15, residente e domiciliado na Rua \nOswaldo da Costa, 2500, Apt 12, Bairro Juscelino Kubitschek, CEP 76829-346, na cidade \nde Porto Velho/RO, por meio de seu Advogado GIORDANO BRUNO DA ROCHA \nSPEDO, OAB/RO 12.281, endere\u00e7o eletr\u00f4nico: brunospedo.adv@hotmail.com, bastante \nprocurador, vem com o devido acato \u00e0 honrosa presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, com fulcro \nno Art. 319 do CPC, propor a presente: \n \n \nA\u00c7\u00c3O DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS MORAIS  \n \n \nem face de AZUL LINHAS AEREAS BRASILEIRAS S/A \nCNPJ 09.296.295/0001-60, sede \u00e0 avenida Marcos Penteado Ulh\u00f4a Rodrigues, n\u00b0 939, 9\u00b0 \nandar, pelas raz\u00f5es de fato e de direito a seguir elencadas. \n \n \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n2 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nI. \nDA JUSTI\u00c7A GRATUITA \nInicialmente, afirma a parte Requerente, consoante o artigo 4\u00ba da Lei n\u00ba \n1.060/50, com reda\u00e7\u00e3o introduzida pela Lei n\u00ba 7.510/86, que seu genitor, temporariamente, \nn\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de arcar com eventual \u00f4nus processual sem preju\u00edzo do sustento pr\u00f3prio \ne de sua fam\u00edlia. \nAssim, faz uso desta declara\u00e7\u00e3o inserida na presente peti\u00e7\u00e3o inicial, para \nrequerer os benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita, na forma da lei e assentos jurisprud\u00eancias a seguir \nconsignados: \nJUSTI\u00c7A GRATUITA \u2013 Necessidade de simples afirma\u00e7\u00e3o de \npobreza da parte para a obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio \u2013 Inexist\u00eancia de \nincompatibilidade entre o art. 4\u00ba da Lei n.\u00ba 1.060/50 e o art. 5\u00ba, LXXIV, \nda CF. \nEmenta Oficial: O artigo 4\u00bada Lei n.\u00ba 1.060/50 n\u00e3o colide com o art. 5\u00ba, \nLXXIV, da CF, bastando \u00e0 parte, para que obtenha o benef\u00edcio da \nassist\u00eancia judici\u00e1ria, a simples afirma\u00e7\u00e3o da sua pobreza, at\u00e9 a prova \nem contr\u00e1rio (STF \u20131\u00aa T: RE n.\u00ba 207.382- 2/RS; Rel. Min. Ilmar \nGalv\u00e3o; j. 22/04/1997; v.u) RT 748/172. \nASSIST\u00caNCIA JUDICI\u00c1RIA \u2013Justi\u00e7a Gratuita \u2013 Concess\u00e3o de \nbenef\u00edcio mediante presun\u00e7\u00e3o iuris tantum de pobreza decorrente de \nafirma\u00e7\u00e3o da parte de que n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de pagar as custas do \nprocesso e honor\u00e1rios do advogado, sem preju\u00edzo pr\u00f3prio ou de sua \nfam\u00edlia \u2013Admissibilidade \u2013 Intelig\u00eancia do artigo 5\u00ba, XXXV e LXXIV, \nda  CF. \nA CF, em seu artigo 5\u00ba, LXXIV, inclui entre os direitos e garantias \nfundamentais a  assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita pelo Estado aos \nque comprovarem a insufici\u00eancia de recursos; entretanto, visando \nfacilitar o amplo acesso ao Poder judici\u00e1rio (artigo 5\u00ba, XXXV, da CF), \npode o ente estatal conceder assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita mediante a \npresun\u00e7\u00e3o iuris tantum de pobreza decorrente daafirma\u00e7\u00e3o da parte \nde que n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de pagar as custas do processo e os \nhonor\u00e1rios de advogado, sem preju\u00edzo pr\u00f3prioou de sua fam\u00edlia(STF \u2013\n1\u00aa T.; RE n.\u00ba 204.305-2 \u2013PR; Rel. Min. Moreira Alves; j. 05.05.1998; \nv.u) RT 755/182 ACESSO \u00c0 JUSTI\u00c7A \u2013Assist\u00eancia Judici\u00e1ria \u2013 Lei \nn.\u00ba 1.060, de 1950 \u2013 CF, artigo 5\u00ba, LXXIV.A garantia do artigo 5\u00ba, \nLXXIV \u2013assist\u00eancia jur\u00eddica integral e gratuita aos que comprovarem \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n3 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \ninsufici\u00eancia de recursos \u2013n\u00e3o revogou a assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita \nda Lei n.\u00ba 1.060/1950, aos necessitados, certo que, para a obten\u00e7\u00e3o \ndesta, basta a declara\u00e7\u00e3o, feita pelo pr\u00f3prio interessado, de que a sua \nsitua\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica n\u00e3o permite vir a ju\u00edzo sem preju\u00edzo da sua \nmanuten\u00e7\u00e3o ou de sua fam\u00edlia. Essa norma infraconstitucional p\u00f5e-se, \nademais, dentro do esp\u00edrito da CF, que deseja que seja facilitado o \nacesso de todos \u00e0 Justi\u00e7a (CF, artigo 5\u00ba, XXXV)(STF \u20132\u00aa T.; RE n.\u00ba \n205.029-6 \u2013RS; Rel. Min. Carlos Velloso; DJU 07.03.1997) RT 235/102. \n \nII. DOS FATOS \n \n   \n \n    O Requerente juntamente com sua genitora, se planejaram para realizar \numa viagem de f\u00e9rias, o mesmo se programou para que assim pudesse usufrui-las juntos. \nContratou os servi\u00e7os de transporte a\u00e9reo de ida da Requerida, deste modo, \nfora contratado o voo de ida saindo de Porto Velho/RO no dia 14/10/2022 \u00e0s 02:00hrs no \nvoo 4485, com uma conex\u00e3o em S\u00e3o Paulo/SP, chegando no seu destino Fortaleza/CE \u00e0s \n12:10hrs do mesmo dia no voo 4712, onde assim pegaria um ve\u00edculo transfer em que estavam \na sua espera e seguiria para Jericoacoara/CE, onde j\u00e1 tinha feito reservas em hotel. \n \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n4 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nAdemais, como era uma viagem de f\u00e9rias, o Requerente juntamente com \nsua genitora, se programaram planejando toda sua rotina e itiner\u00e1rios, contratou tamb\u00e9m o \nvoo de volta, saindo de Fortaleza/CE no dia 24/10 \u00e0s 15:05HRS, fazendo 02 conex\u00f5es e \nchegando no seu destino final Porto Velho/RO \u00e0s 01:05hrs do outro dia. \nDeste modo, pensando que tudo estava certo para o grande dia de sua \nviagem, para a surpresa do Requerente o seu voo de ida e volta ora contratado foi \nCANCELADO, e REMARCADO unilateralmente sem nenhum aviso pr\u00e9vio pela \nrequerida para o mesmo dia 14/10, porem saindo \u00e0s 14:15hrs de Porto Velho/RO no voo \n4345, fazendo 02 conex\u00f5es e chegando ao seu destino final Fortaleza/CE somente as \n00:35hrs do outro dia 15/10 no voo 4246, conforme demonstrado abaixo. \n \n \nVale ressaltar que o voo de volta ora contratado inicialmente, tamb\u00e9m fora \nCANCELADO e REMARCADO para o mesmo dia, porem saindo \u00e0s 19:40hrs de \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n5 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nFortaleza/CE no voo 4273, fazendo 02 conex\u00f5es e chegando ao seu destino final Porto \nVelho/CE somente as 04:35hrs do outro dia 25/10 no voo 4170, totalizando um atraso de \nsa\u00edda e chegado ao seu destino final de 03:30hrs. \nOu seja Excel\u00eancia, tal CANCELAMENTO do voo de forma unilateral \npor parte da Requerida, acabou resultando em um atraso total, de sa\u00edda e chegada ao seu \ndestino final no voo de ida de aproximadamente 13:00hrs, bem como acrescentou mais \numa longa e exaustiva conex\u00e3o, al\u00e9m do voo de volta que tamb\u00e9m teve um atraso de \nsa\u00edda e chegado ao seu destino final de 03:30hrs. O que gerou grande desrespeito, \nconstrangimento e angustia para o Requerente por culpa exclusiva da Requerida, pois o \nmesma tinha se programado o ano todo para realizar a viagem de f\u00e9rias, no qual se sentiu \nmuito lesado pela falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ora contratados. \nComo o voo chegaria apenas pela parte da noite \u00e0s 00:35hrs, o requerente \ne sua genitora, perderam o carro transfer que lhe estavam aguardado para irem para \nJericoacoara/CE, al\u00e9m de uma di\u00e1ria j\u00e1 paga no hotel. Como n\u00e3o conseguiu cumprir com o \nque havia planejado, tiveram que pernoitar em Fortaleza/CE, para somente no outro dia \nchegarem em seu destino, o que n\u00e3o estava previsto em seus or\u00e7amentos gastos \nextraordin\u00e1rios. \nA ang\u00fastia e afli\u00e7\u00e3o se abateram sobre o Requerente, pois n\u00e3o conseguiram \ncumprir com tudo que havia planejado, por culpa exclusiva da Requerida, que cancelou e \nalterou injustificadamente o seus voos ora contratado, deixando o Requerente em diversas \nsitua\u00e7\u00f5es de estresse e ansiedade elevado, fazendo com que uma viagem de f\u00e9rias se tornasse \num dos piores momentos de suas vidas.  \nA dr\u00e1stica e constrangedora situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo Requerente, por \nexclusiva falha da Requerida, autoriza que aquele invoque em seu benef\u00edcio \u00e0 prote\u00e7\u00e3o legal \nprevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, do C\u00f3digo Civil e da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \nNesse sentido, \u00e9 pacificado na jurisprud\u00eancia e entendido pelo STJ que os \ncontratempos e percal\u00e7os enfrentados pelo consumidor em decorr\u00eancia de atraso \ne cancelamento de voos sem cumprir a rigor o exposto na Resolu\u00e7\u00e3o n. 400 da ANAC \nconstituem hip\u00f3teses de dano moral in re ipsa, ou seja, inerente ao pr\u00f3prio fato. \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n6 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nDessa feita, \u00e9 not\u00f3ria a falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, portanto, inexistindo \numa fundamenta\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel para justificar o cancelamento, torna-se evidente a obriga\u00e7\u00e3o \nindenizat\u00f3ria decorrente do descumprimento contratual, bem como a antecipa\u00e7\u00e3o e \ntranstornos sofridos.  \n \nFrisa-se ainda que a presente a\u00e7\u00e3o visa proporcionar \u00e0 v\u00edtima satisfa\u00e7\u00e3o no \nabalo sofrido e produzir no autor do ato il\u00edcito impacto suficiente para evitar futuras novas \npr\u00e1ticas danosas. \n \nIII. DA RESPONSABILIDADE OBJETIVA \n \nInicialmente, cumpre mencionar que o transporte a\u00e9reo, como qualquer \noutro meio de transporte, \u00e9 uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o primordial, que constitui modalidade \nde obriga\u00e7\u00e3o ao resultado. Desta forma, ante a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, urge a obriga\u00e7\u00e3o de \nconduzir, fazendo-o com seguran\u00e7a, agilidade, aten\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia, o que n\u00e3o ocorreu no \npresente caso em comento. \n \nDeste modo, tendo \nem vista o descumprimento \ncontratual \nabsolutamente UNILATERAL da empresa ora Requerida, surge o dever de indenizar. \nNestes casos, tendo em vista a presta\u00e7\u00e3o defeituosa do servi\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 exig\u00eancia de qualquer \ndemonstra\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa do fornecedor. \n \nNeste sentido, o TJ/RO entende que: \nApela\u00e7\u00e3o C\u00edvel. Responsabilidade civil. Empresa a\u00e9rea. Cancelamento \nde voo. Falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. Dano moral. Indeniza\u00e7\u00e3o devida. \nQuantum indenizat\u00f3rio mantido. Provada a falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \nconsistente atraso de voo \u00e9 devida a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral resultante \nda demora, desconforto, afli\u00e7\u00e3o e dos transtornos suportados pelo \npassageiro. No tocante ao quantum indenizat\u00f3rio, este deve atender aos \nprinc\u00edpios da proporcionalidade e razoabilidade, para que n\u00e3o seja \nconsiderado irris\u00f3rio ou elevado, de modo que a condena\u00e7\u00e3o atinja \nseus objetivos. \nTJ-RO - APELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL AC 70032174220208220001 RO 7003217-\n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n7 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \n42.2020.822.0001 (TJ-RO. Data de publica\u00e7\u00e3o: 11/12/2020 \n \nDito isto, est\u00e1 plenamente configurada a responsabilidade civil objetiva no \npresente caso, devendo a parte Requerida ser condenada a indenizar o Requerente pelos \ndanos morais causados. \n \nIV. DA APLICABILIDADE DO C\u00d3DIGO DE DEFESA DO \nCONSUMIDOR E DA INVERS\u00c3O DO \u00d4NUS DA PROVA \n \n\u00c9 fundamental ressaltar que a rela\u00e7\u00e3o existente entre as partes \u00e9 a de \nconsumo, uma vez presente os pressupostos para que esta situa\u00e7\u00e3o se caracterize. Em virtude \ndisso, aplicam-se \u00e0 hip\u00f3tese dos autos as normas previstas no C\u00f3digo de Defesa do \nConsumidor (Lei n.\u00ba 8.078/90).  \nAs partes se amoldam com perfei\u00e7\u00e3o aos conceitos legais de consumidor \ne fornecedor, nos termos dos Arts. 2\u00ba e 3\u00ba, do CDC. Ademais, a rela\u00e7\u00e3o estabelecida se \nenquadra na conceitua\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de consumo, apresentando todos os aspectos \nnecess\u00e1rios para a aplicabilidade do codex consumerista, vez que esta legisla\u00e7\u00e3o visa coibir \ninfra\u00e7\u00f5es inequivocamente cometidas no caso em exame. \nAssim, considerando as legisla\u00e7\u00f5es pertinentes, \u00e9 indiscut\u00edvel a \nresponsabilidade objetiva da parte R\u00e9 no presente caso, se \nArt. 14. O fornecedor de servi\u00e7os responde, independentemente da \nexist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos \nconsumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, bem \ncomo por informa\u00e7\u00f5es insuficientes ou inadequadas sobre sua frui\u00e7\u00e3o \ne riscos. (C\u00f3digo de Defesa do Consumidor) \nCorol\u00e1rio l\u00f3gico da aplicabilidade do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor ao \ncaso objeto desta demanda \u00e9 a invers\u00e3o do \u00f4nus probat\u00f3rio, conforme disp\u00f5e o art. 6\u00ba, VIII, \ndo CDC, verbis: \nArt. 6\u00ba - S\u00e3o direitos b\u00e1sicos do consumidor: (...) \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n8 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nVIII - a facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclusive com a invers\u00e3o \ndo \u00f4nus da prova, a seu favor, no processo civil, quando, a crit\u00e9rio do \njuiz, for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o ou quando for ele hipossuficiente, \nsegundo as regras ordin\u00e1rias de experi\u00eancias; \n \nA invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, em favor do consumidor, est\u00e1 alicer\u00e7ada na \naplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da isonomia, \u201cpois o consumidor, como parte \nreconhecidamente mais fraca e vulner\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o de consumo (CDC 4\u00ba I), tem de ser \ntratado de forma diferente, a fim de que seja alcan\u00e7ada a igualdade real entre os part\u00edcipes \nda rela\u00e7\u00e3o de consumo. O inciso comentado amolda-se perfeitamente ao princ\u00edpio \nconstitucional da isonomia, na medida em que trata desigualmente os desiguais, \ndesigualdade essa reconhecida pela pr\u00f3pria lei.\u201d \nV. DO DANO MORAL \nMister repisar que a conduta da parte R\u00e9 passou ao largo do que se pode \ncaracterizar como uma atividade respons\u00e1vel, pois, com o descumprimento contratual por \nparte da requerida, o requerente teve um atraso total, de sa\u00edda e chegada ao seu destino \nfinal no voo de ida de aproximadamente 13:00hrs, bem como acrescentou mais uma \nlonga e exaustiva conex\u00e3o, al\u00e9m do voo de volta que tamb\u00e9m teve um atraso de sa\u00edda e \nchegado ao seu destino final de 03:30hrs, o que lhe prejudicou tudo que havia planejado \no ano todo para a sua viagem juntamente com a sua genitora, no qual se sentiram muito \nlesados pela falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ora contratados.   \n \nA conduta da requerida, evidentemente, ocasionou gastos \nextraordin\u00e1rios ao requerente, o qual n\u00e3o detinha condi\u00e7\u00f5es para tanto. \n \nDe plano, tem-se que a conduta da R\u00e9 afrontou princ\u00edpios norteadores do \ndireito do consumidor, indo de encontro ao que seria uma atitude correta e transparente na \nrela\u00e7\u00e3o com seu cliente. \n \n A conduta que facultou a presente A\u00e7\u00e3o esbarra no princ\u00edpio da boa-f\u00e9 \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n9 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nobjetiva, o qual carrega em seu bojo deveres inerentes a qualquer modo de agir, ofertar seus \nprodutos/servi\u00e7os e pactuar instrumentos que reverberem na esfera de qualquer outro \nparticular. \n \nLogo, diante da conduta \u2013 no m\u00ednimo \u2013 negligente da Empresa, esta deve \nser obrigada a ressarcir o dano moral a que deu causa, este decorrente da m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o do \nservi\u00e7o, bem como pelo descumprimento contratual por parte da fornecedora de servi\u00e7os, de \nmodo que os transtornos causados a parte Autora transpassam o simples aborrecimento. \nO STJ, em farta jurisprud\u00eancia tem reafirmado que o dano moral em caso \nde atraso de voo \u00e9 caracterizado pelo pr\u00f3prio fato, que nestes Autos \u00e9 provado por documento \nfornecido pela pr\u00f3prio Requerente. Abaixo segue julgado do Min. Raul Ara\u00fajo: \n \n\u201cAGRAVO REGIMENTAL EM AGRAVO DE INSTRUMENTO. \nTRANSPORTE A\u00c9REO DE PESSOAS. FALHA DO SERVI\u00c7O. \nATRASO EM VOO. REPARA\u00c7\u00c3O POR DANOS MORAIS. \nRESPONSABILIDADE OBJETIVA RECONHECIDA A PARTIR \nDOS ELEMENTOS F\u00c1TICOS DOS AUTOS. S\u00daMULA 7/STJ. \nAC\u00d3RD\u00c3O ALINHADO \u00c0 JURISPRUD\u00caNCIA DESTA CORTE. \nAGRAVO REGIMENTAL N\u00c3O PROVIDO.A responsabilidade \nda companhia a\u00e9rea \u00e9 objetiva, pois \"O dano moral decorrente de \natraso de voo opera-se in re ipsa. O desconforto, a afli\u00e7\u00e3o e os \ntranstornos suportados pelo passageiro n\u00e3o precisam ser provados, \nna medida em que derivam do pr\u00f3prio fato\" (AgRg no Ag \n1.306.693/RJ, Rel. Ministro RAUL ARA\u00daJO, QUARTA TURMA, \nDJe de 6/9/2011). Tribunal local alinhado \u00e0 jurisprud\u00eancia do STJ. \nAs conclus\u00f5es do aresto reclamado acerca da configura\u00e7\u00e3o do dano \nmoral sofrido pelos recorridos encontram-se firmadas no acervo \nf\u00e1tico-probat\u00f3rio constante dos autos e a sua revis\u00e3o esbarra na \nS\u00famula 7 do STJ. Agravo regimental n\u00e3o provido. (AgRg no Ag \n1323800/MG, Rel. Ministro RAUL ARA\u00daJO, QUARTA TURMA, \njulgado em 03/04/2014, DJe 12/05/2014)\u201d \nNeste diapas\u00e3o, o Requerente teve que suportar todo o dano ocorrido \npelo CANCELAMENTO de forma unilateral do seu voo ora contratado, onde a \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n10 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nrequerida alterou injustificadamente os voos do requerente, trazendo diversos \ntranstornos, levando-se em conta o princ\u00edpio da proporcionalidade e pela aplica\u00e7\u00e3o da \nmais l\u00eddima justi\u00e7a o dano deve ser reconhecido no quantum de R$ 10.000,00 (dez mil \nreais) a parte Autora. \nRECURSO \nINOMINADO. \nCONSUMIDOR. \nCONTRATO \nDE \nTRANSPORTE A\u00c9REO. READEQUA\u00c7\u00c3O DA MALHA A\u00c9REA. \nEXCLUDENTE \nN\u00c3O \nCONFIGURADA. \nDANOS \nMORAIS. \nINDENIZA\u00c7\u00c3O DEVIDA. QUANTUM. PROPORCIONALIDADE E \nRAZOABILIDADE. \nRECURSO \nN\u00c3O \nPROVIDO. \nSENTEN\u00c7A \nMANTIDA. \n \n1 \u2013 A altera\u00e7\u00e3o injustificada do voo previamente contratado pelo \nconsumidor \n\u00e9 \ncapaz \nde \ngerar \ndano \nmoral. \n2 \u2013 A mera alega\u00e7\u00e3o de readequa\u00e7\u00e3o na malha a\u00e9rea n\u00e3o afasta a \nresponsabilidade \nda \nempresa. \n3 - A fixa\u00e7\u00e3o do quantum da indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais deve levar em \nconsidera\u00e7\u00e3o os crit\u00e9rios da proporcionalidade e razoabilidade para reparar \nos \nabalos \nsuportados \npelo \nconsumidor. \nPortanto, em rela\u00e7\u00e3o ao quantum indenizat\u00f3rio, n\u00e3o vejo motivos para \nredimensionamento, tenho que o montante fixado pelo Ju\u00edzo de origem \u2013 \nem R$ 15.000,00 (quinze mil reais) \u2013 n\u00e3o se revela excessivo tampouco \naqu\u00e9m do necess\u00e1rio para reparar os danos suportados, pelo contr\u00e1rio, est\u00e1 \nem conson\u00e2ncia com o aplicado por esta Turma Recursal, devendo assim, \nser mantido. \n \nAinda, de acordo com o entendimento da jurisprud\u00eancia nacional, a \nantecipa\u00e7\u00e3o do voo configura cumprimento defeituoso do contrato, conforme in verbis: \n \nDIREITO CIVIL. DIREITO DO CONSUMIDOR. TRANSPORTE \nA\u00c9REO. CANCELAMENTO E ANTECIPA\u00c7\u00c3O DE VOO. \nDANOS MORAIS. Na forma do art. 46 da Lei 9.099/1995, a ementa \nserve de ac\u00f3rd\u00e3o. Recurso pr\u00f3prio, regular e tempestivo. Pretens\u00e3o \nindenizat\u00f3ria por danos morais em raz\u00e3o de cancelamento e \nantecipa\u00e7\u00e3o do voo por manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o programada na \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n11 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \naeronave. Recurso visando a afastar a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar ou \ndiminuir o seu valor. 2 - Transporte a\u00e9reo de passageiros. No \ncontrato de transporte a\u00e9reo de passageiros, o transportador est\u00e1 \nsujeito aos hor\u00e1rios e itiner\u00e1rios previstos, sob pena de responder \npor perdas e danos, salvo motivo de for\u00e7a maior (art. 737 do C\u00f3digo \nCivil). A autora adquiriu bilhetes de passagem para Vit\u00f3ria, ES, \ntrecho de ida e retorno, por\u00e9m a r\u00e9 cancelou o voo de retorno, \nimpondo a antecipa\u00e7\u00e3o da viagem em um dia. H\u00e1, pois, \ncumprimento defeituoso do contrato, pelo qual deve a r\u00e9 \nresponder. A alega\u00e7\u00e3o da necessidade de manuten\u00e7\u00e3o da aeronave \nconstitui fortuito interno e se acha inserta no \u00e2mbito de \nprevisibilidade da atividade econ\u00f4mica desempenhada pelo \ntransportador, n\u00e3o sendo causa suficiente para afastar a \nresponsabilidade pelos danos causados \u00e0 passageira em raz\u00e3o do \ncancelamento e antecipa\u00e7\u00e3o do voo. 3 - Dano moral. A antecipa\u00e7\u00e3o \ndo voo em cerca de 21 horas, com perda de um dia de viagem, frustra \na expectativa de quem programa viagem de lazer ou a trabalho, e \natinge a integridade ps\u00edquica, a tranquilidade e a honra subjetiva do \nconsumidor, atributos que integram os direitos da personalidade, \nultrapassando, assim, o mero dissabor. Devida, pois, a indeniza\u00e7\u00e3o \npor danos morais. Precedente na Turma (ACJ20060111290522ACJ, \nRelator JESUINO RISSATO). 4 - Valor da indeniza\u00e7\u00e3o. Redu\u00e7\u00e3o. \nO valor fixado na senten\u00e7a para a indeniza\u00e7\u00e3o (R$ 4.000,00) mostra-\nse excessivo. N\u00e3o obstante o aborrecimento suportado pela autora, \nsem demonstra\u00e7\u00e3o de outros desdobramentos, a condena\u00e7\u00e3o por \ndanos morais n\u00e3o pode ser fixada em valor superior \u00e0quele \nempenhado em toda a viagem, sobretudo porque a perda foi de \napenas um dia, no retorno. Nesse quadro, entendo cab\u00edvel a redu\u00e7\u00e3o \nda indeniza\u00e7\u00e3o para R$ 1.000,00, de modo a torn\u00e1-la mais \ncompat\u00edvel com a extens\u00e3o do dano e com as peculiaridades do caso \nconcreto. 5 - Recurso conhecido e provido em parte. Sem custas \nprocessuais e sem honor\u00e1rios advocat\u00edcios, na forma do art. 55 da \nLei 9.099/1995. Inaplic\u00e1veis as disposi\u00e7\u00f5es do CPC. CONHECIDO. \nPARCIALMENTE PROVIDO. UN\u00c2NIME.  \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n12 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \n \nO Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia entende ainda que \no cancelamento/remarca\u00e7\u00e3o de voo oriundo de fortuito interno n\u00e3o constitui motivo de for\u00e7a \nmaior apto a isentar a companhia a\u00e9rea do dever de indenizar, conforme jurisprud\u00eancia a \nseguir: \n \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL. CANCELAMENTO DE VOO. REALOCA\u00c7\u00c3O \nNO DIA POSTERIOR. FALHA NA PRESTA\u00c7\u00c3O DO SERVI\u00c7O. \nASSIST\u00caNCIA. \nDANO \nMORAL \nCONFIGURADO. \nARBITRAMENTO. \nRECURSO \nPROVIDO. \nO cancelamento de voo por fortuito interno n\u00e3o constitui motivo de \nfor\u00e7a maior a isentar a companhia a\u00e9rea do dever de indenizar pelos \ndanos morais causados ao consumidor, pois evidenciada a falha na \npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, sobretudo quando ocorre atraso no hor\u00e1rio \ndesignado \npara \na \nchegada \nao \ndestino \nfinal. \nA fixa\u00e7\u00e3o do dano moral deve atender aos crit\u00e9rios elencados pelo STJ, \nbem como seguir os precedentes da C\u00e2mara para casos an\u00e1logos. \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL, Processo n\u00ba 7010743-60.2020.822.0001, Tribunal \nde Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do \nAc\u00f3rd\u00e3o: Des. Hiram Souza Marques, Data de julgamento: 20/10/2021 \n(grifo nosso) \n Al\u00e9m disso, j\u00e1 est\u00e1 pacificado nos Tribunais que MENORES \nIMP\u00daBERES SOFREM DANO MORAL COM A FALHA NA PRESTA\u00c7\u00c3O DE \nSERVI\u00c7O, devendo ser indenizados devidamente, conforme entendimentos abaixo: \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL \u2013 A\u00c7\u00c3O DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS \nMORAIS \u2013 ATRASO DE VOO \u2013 FALHA NA PRESTA\u00c7\u00c3O DE \nSERVI\u00c7O \u2013 EXCLUDENTE N\u00c3O COMPROVADA \u2013 PASSAGEIRA \nMENOR \u2013 INDENIZA\u00c7\u00c3O DEVIDA \u2013 O contrato de transporte a\u00e9reo \ncaracteriza-se pela obriga\u00e7\u00e3o de resultado, sendo a responsabilidade do \ntransportador objetiva, bastando para a caracteriza\u00e7\u00e3o do dever de \nindenizar a ocorr\u00eancia do dano e o nexo de causalidade entre este e o \nservi\u00e7o defeituosamente prestado, segundo prescreve o art. 12 do C\u00f3digo \nde Defesa do Consumidor. \u2013 O atraso de voo caracteriza uma falha na \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n13 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \npresta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o pela companhia a\u00e9rea, especialmente em se tratando \nde passageira menor da idade desacompanhada dos seus pais. Ensejando \nem sua responsabilidade pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados. \u2013 Muito \nembora n\u00e3o haja uma tarifa\u00e7\u00e3o para as indeniza\u00e7\u00f5es decorrentes de danos \nmorais, essas devem levar em conta tr\u00eas par\u00e2metros b\u00e1sicos, a saber, \ncompensa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, desest\u00edmulo ao ofensor e a exemplaridade para a \nsociedade. (grifo nosso) \n \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL. A\u00c7\u00c3O DE INDENIZA\u00c7\u00c3O. TRANSPORTE \nA\u00c9REO \nNACIONAL. \nAPLICA\u00c7\u00c3O \nDO \nCDC. CANCELAMENTO DE VOO. FALHA NA PRESTA\u00c7\u00c3O DE \nSERVI\u00c7O. RESPONSABILIDADE CIVIL OBJETIVA. PASSAGEIRO \nMENOR DE IDADE. DANO MORAL CONFIGURADO. Quantum \nindenizat\u00f3rio. Manuten\u00e7\u00e3o. Litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9. N\u00e3o ocorr\u00eancia. Recurso \ndesprovido. As indeniza\u00e7\u00f5es por danos morais decorrentes de atraso \nde voo dom\u00e9stico n\u00e3o est\u00e3o submetidas \u00e0 tarifa\u00e7\u00e3o prevista na Conven\u00e7\u00e3o \nde Montreal, devendo-se observar, nesses casos, a efetiva repara\u00e7\u00e3o do \nconsumidor preceituada pelo CDC. Provada a falha na presta\u00e7\u00e3o de \nservi\u00e7o consistente em cancelamento de voo, \u00e9 devida a indeniza\u00e7\u00e3o por \ndano moral decorrente da demora, desconforto, afli\u00e7\u00e3o e dos \ntranstornos suportados pelo passageiro. Mant\u00e9m-se o valor da \nindeniza\u00e7\u00e3o a t\u00edtulo de danos morais quando fixada com razoabilidade \ne proporcional ao dano experimentado. As crian\u00e7as, mesmo da mais \ntenra idade, fazem jus \u00e0 prote\u00e7\u00e3o irrestrita dos direitos da \npersonalidade, entre os quais se inclui o direito \u00e0 integridade mental, \nassegurada a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o, \nnos termos dos arts. 5\u00ba, X, in fine, da CF e 12, caput, do CC/02. (REsp \n1037759/RJ). O manejo de recurso cab\u00edvel, por si s\u00f3, n\u00e3o configura \nlitig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9. (TJ-RO - AC: 70071320220208220001 RO 7007132-\n02.2020.822.0001, Relator Des. Isaias Fonseca Moraes, Data de \nJulgamento: 13/01/2021) (grifo nosso). (grifo nosso) \n \nAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL - INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS MORAIS - \nATRASO EM VOO - CRIAN\u00c7A MENOR DE IDADE - FALHA NA \nPRESTA\u00c7\u00c3O DOS SERVI\u00c7OS - MAJORA\u00c7\u00c3O DO QUANTUM - \nPOSSIBILIDADE- PRECEDENTES DA C\u00c2MARA - RECURSO \nPROVIDO. Para fixa\u00e7\u00e3o do quantum relativo aos danos morais o julgador \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n14 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \ndeve sopesar as circunst\u00e2ncias do caso concreto, a possibilidade econ\u00f4mica \ndas partes, levando-se em conta ainda o car\u00e1ter punitivo e pedag\u00f3gico da \nrepara\u00e7\u00e3o a ser imposta, raz\u00e3o pela qual deve ser majorado o valor que se \nmostra inadequado. Precedentes da C\u00e2mara: RAC 60006/2015-Des. Carlos \nAlberto Alves da Rocha; RAC 80494/2015-Des. Dirceu dos Santos; RAC \n103260/2015-Des. Carlos Alberto Alves da Rocha; RAC 93639/2015- \nDesa. Cleuci Terezinha Chagas Pereira da Silva. (TJ-MT - APL: \n00215916320108110041 MT, Relator: HELENA MARIA BEZERRA \nRAMOS, Data de Julgamento: 10/08/2016, TERCEIRA C\u00c2MARA DE \nDIREITO PRIVADO, Data de Publica\u00e7\u00e3o: 17/08/2016) (grifo nosso) \n \n   \n \nNo caso dos autos, a requerida cancelou o voo inicialmente contratado pelo \nrequerente, n\u00e3o restando outra alternativa ao demandante sen\u00e3o embarcar em outros voos, \ngerando assim um atraso total, de sa\u00edda e chegada ao seu destino final no voo de ida de \naproximadamente 13:00hrs, bem como acrescentou mais uma longa e exaustiva \nconex\u00e3o, al\u00e9m do voo de volta que tamb\u00e9m teve um atraso de sa\u00edda e chegado ao seu \ndestino final de 03:30hrs, o que lhe prejudicou tudo que havia planejado o ano todo para \na sua viagem juntamente com a sua genitora, no qual se sentiram muito lesados pela falha \nna presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ora contratados.  \n \n  \n         Tais fatos, demonstram o descumprimento contratual da empresa requerida, \nexistindo o dever de indenizar o autor pelos danos sofridos.  \n \n  \n  \nSendo assim, \u00e9 pacificado o entendimento do TJ/RO quanto a caracteriza\u00e7\u00e3o \ndano moral em cancelamentos/atrasos de voo, logo, esta deve ser arbitrada em quantum \ncompat\u00edvel com a conduta da Requerida, de modo que a import\u00e2ncia de R$ 10.000,00 (dez \nmil reais) ao Requerente corresponde a uma medida adequada, que atende aos Princ\u00edpios \nda Proporcionalidade e da Razoabilidade, sendo tal valor o razo\u00e1vel para a demanda, al\u00e9m \nde amenizar e compensar toda frustra\u00e7\u00e3o e desgaste pelo ocorrido. \n \nVI. DO QUANTUM DEBEATUR \n \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n15 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nAdemais, para que haja plena e efetiva indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano moral, h\u00e1 \nque se aplicar a TEORIA DO DESEST\u00cdMULO na fixa\u00e7\u00e3o do quantum indenizat\u00f3rio, a \nqual deve ser aplicada para apura\u00e7\u00e3o do valor da condena\u00e7\u00e3o pelo dano moral, levando em \nconta o poderio econ\u00f4mico do ofensor, para que a quantia arbitrada seja suficiente para \ndissuadi-lo. \nOutrossim, mister considerar o poderio econ\u00f4mico do ofensor para que o \nvalor da condena\u00e7\u00e3o tenha car\u00e1ter punitivo, e n\u00e3o sirva de est\u00edmulo a pr\u00e1tica reiterada de \natitudes desidiosas como a causadora do famigerado Dano Moral em quest\u00e3o. \nDiante de todo o exposto, insta salientar que a parte requerente teve suas \nexpectativas e \u00e2nimo feridos, a situa\u00e7\u00e3o caracteriza o dano moral e merece repara\u00e7\u00e3o, \ndevendo a Requerida ser condenada ao pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o pelos preju\u00edzos sofridos \npelo Autor, tendo como valor devido o entendido e apreciado pelo presente Tribunal. \nArt. 27. A assist\u00eancia material consiste em satisfazer as necessidades do \npassageiro e dever\u00e1 ser oferecida gratuitamente pelo transportador, \nconforme o tempo de espera, ainda que os passageiros estejam a bordo da \naeronave com portas abertas, nos seguintes termos: \n I - Superior a 1 (uma) hora: facilidades de comunica\u00e7\u00e3o; \n II - Superior a 2 (duas) horas: alimenta\u00e7\u00e3o, de acordo com o hor\u00e1rio, por \nmeio do fornecimento de refei\u00e7\u00e3o ou de voucher individual;  \ne III - superior a 4 (quatro) horas: servi\u00e7o de hospedagem, em caso de \npernoite, e traslado de ida e volta. \n \u00a7 1\u00ba O transportador poder\u00e1 deixar de oferecer servi\u00e7o de hospedagem para \no passageiro que residir na localidade do aeroporto de origem, garantido o \ntraslado de ida e volta. \nSe\u00e7\u00e3o IV  \nDa Altera\u00e7\u00e3o do Contrato de Transporte A\u00e9reo por Parte do Transportador  \nArt. 12. As altera\u00e7\u00f5es realizadas de forma programada pelo transportador, \nem especial quanto ao hor\u00e1rio e itiner\u00e1rio originalmente contratados, \ndever\u00e3o ser informadas aos passageiros com anteced\u00eancia m\u00ednima de 72 \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n16 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \n(setenta e duas) horas. \n \u00a7 1\u00ba O transportador dever\u00e1 oferecer as alternativas de reacomoda\u00e7\u00e3o e \nreembolso integral, devendo a escolha ser do passageiro, nos casos de: \n I - Informa\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o ser prestada em prazo inferior ao do caput deste \nartigo;  \ne II - altera\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de partida ou de chegada ser superior a 30 (trinta) \nminutos nos voos dom\u00e9sticos e a 1 (uma) hora nos voos internacionais em \nrela\u00e7\u00e3o ao hor\u00e1rio originalmente contratado, se o passageiro n\u00e3o concordar \ncom o hor\u00e1rio ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o. \n \u00a7 2\u00ba Caso o passageiro compare\u00e7a ao aeroporto em decorr\u00eancia de falha na \npresta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, o transportador dever\u00e1 oferecer assist\u00eancia \nmaterial, bem como as seguintes alternativas \u00e0 escolha do passageiro: \n I - Reacomoda\u00e7\u00e3o;  \nII - Reembolso integral;  \ne III - execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o por outra modalidade de transporte. \n \nDesse modo, tendo em vista o descumprimento do disposto na ANAC, \nbem como a necess\u00e1ria aplica\u00e7\u00e3o da Teoria do Desest\u00edmulo, se faz primordial a condena\u00e7\u00e3o \nda Requerida por danos morais no importe de R$ 10.000,00 (dez mil reais). \nVII. DO DESVIO PRODUTIVO \n \nNo presente caso em comento, vislumbra-se um claro caso de Desvio \nProdutivo, onde o consumidor despende tempo por problemas causados por maus \nfornecedores de produtos ou servi\u00e7os, constituindo dano indeniz\u00e1vel. \n \nPara o Ministro Marco Aur\u00e9lio Belizze, \n \n\"Para evitar maiores preju\u00edzos, o consumidor se v\u00ea ent\u00e3o compelido a \ndesperdi\u00e7ar o seu valioso tempo e a desviar as suas custosas \ncompet\u00eancias - de atividades como o trabalho, o estudo, o descanso, o \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n17 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nlazer - para tentar resolver esses problemas de consumo, que o \nfornecedor tem o dever de n\u00e3o causar.\" \n \nCabendo citar ainda o julgamento do RESP 1.737.412/SE: \n \n\"RECURSO \nESPECIAL. \nCONSUMIDOR. \nTEMPO \nDE \nATENDIMENTO PRESENCIAL EM AG\u00caNCIAS BANC\u00c1RIAS. \nDEVER DE QUALIDADE, SEGURAN\u00c7A, DURABILIDADE E \nDESEMPENHO. ART. 4\u00ba, II, \"D\", DO CDC. FUN\u00c7\u00c3O SOCIAL DA \nATIVIDADE PRODUTIVA. M\u00c1XIMO APROVEITAMENTO DOS \nRECURSOS PRODUTIVOS. TEORIA DO DESVIO PRODUTIVO \nDO CONSUMIDOR. DANO MORAL COLETIVO. OFENSA \nINJUSTA E INTOLER\u00c1VEL. VALORES ESSENCIAIS DA \nSOCIEDADE. \nFUN\u00c7\u00d5ES. \nPUNITIVA, \nREPRESSIVA \nE \nREDISTRIBUTIVA. [.] 7. O dever de qualidade, seguran\u00e7a, \ndurabilidade e desempenho que \u00e9 atribu\u00eddo aos fornecedores de \nprodutos e servi\u00e7os pelo art. 4\u00ba, II, d, do CDC, tem um conte\u00fado \ncoletivo impl\u00edcito, uma fun\u00e7\u00e3o social, relacionada \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o e ao \nm\u00e1ximo aproveitamento dos recursos produtivos dispon\u00edveis na \nsociedade, entre eles, o tempo. O desrespeito volunt\u00e1rio das garantias \nlegais, com o n\u00edtido intuito de otimizar o lucro em preju\u00edzo da \nqualidade do servi\u00e7o, revela ofensa aos deveres anexos ao princ\u00edpio \nboa-f\u00e9 objetiva e configura les\u00e3o injusta e intoler\u00e1vel \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social \nda atividade produtiva e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do tempo \u00fatil do consumidor. Na \nhip\u00f3tese concreta, a institui\u00e7\u00e3o financeira recorrida optou por n\u00e3o \nadequar seu servi\u00e7o aos padr\u00f5es de qualidade previstos em lei \nmunicipal e federal, impondo \u00e0 sociedade o desperd\u00edcio de tempo \u00fatil \ne acarretando viola\u00e7\u00e3o injusta e intoler\u00e1vel ao interesse social de \nm\u00e1ximo aproveitamento dos recursos produtivos, o que \u00e9 suficiente \npara a configura\u00e7\u00e3o do dano moral coletivo\".  (REsp 1.737.412/SE, \nRel. Ministra NANCY ANDRIGHI, TERCEIRA TURMA, julgado em \n5/2/19, DJe 8/2/19). (GRIFO NOSSO) \n \nDesta forma, conforme supracitado nesta exordial, a parte \nautora disp\u00f4s de seu tempo e deixou de fazer afazeres, tendo em vista o cancelamento \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n18 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nunilateral onde trouxe diversos transtornos e abalos para o requerente, por conta \nexclusiva da falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que a Requerida tinha o DEVER de n\u00e3o \ncometer. \n \nVIII. DOS PEDIDOS \nDiante do exposto, requer \u00e0 Vossa Excel\u00eancia: \na) A cita\u00e7\u00e3o da Requerida para apresentar contesta\u00e7\u00e3o, no prazo legal, \ncaso queira, sob pena de confiss\u00e3o e revelia; \nb) A decreta\u00e7\u00e3o da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, com base no disposto do \nart. 6\u00ba, inciso VIII, do CDC, em vista a verossimilhan\u00e7a do direito vindicado, conforme \nfartamente demonstrado; \nc) A total proced\u00eancia do pedido, a fim de condenar a Requerida ao \npagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais no valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais) tendo \nem vista o descumprimento contratual por parte da requerida pelo CANCELAMENTO dos \nvoos previamente contratado, resultando em um atraso total, de sa\u00edda e chegada ao seu \ndestino final no voo de ida de aproximadamente 13:00hrs, bem como acrescentou mais \numa longa e exaustiva conex\u00e3o, al\u00e9m do voo de volta que tamb\u00e9m teve um atraso de \nsa\u00edda e chegado ao seu destino final de 03:30hrs com a finalidade de refletir o car\u00e1ter \npedag\u00f3gico e punitivo da condena\u00e7\u00e3o; \nd) A concess\u00e3o dos benef\u00edcios da gratuidade da justi\u00e7a, pelo o genitor do \nAutor estar impedido do pagamento de qualquer custa processual, sob pena de preju\u00edzos ao \nseu sustento e de sua fam\u00edlia. \n \nProtesta provar o alegado por todos os meios de prova em direito \nadmitidos. \nAtribui-se \u00e0 presente causa o valor de R$ 10.000,00 (dez mil reais). \n \nNestes Termos,  \nRequer Deferimento. \n \n", " \n \n \n \n \nAdvogado   \nGiordano Bruno da Rocha Spedo \u2013 OAB/RO 12.281  \n \n \n \n19 \nAvenida Pinheiro Machado, n\u00b0 1495, Bairro Olaria, CEP 76.801-247, fone: (69) 99984-7994 \u2013 Porto Velho/RO \n\u201cO Senhor faz justi\u00e7a e ju\u00edzo a todos os oprimidos\u201d Salmos 103:6 \n \nPorto Velho, 28 de Outubro de 2022. \n \nGIORDANO BRUNO DA ROCHA SPEDO \nOAB/RO 12.281 \n \n \n \n \n \n \n \n \n"], "Pcc-07": ["AO JU\u00cdZO DA _ VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO - ESTADO DE\nROND\u00d4NIA.\nR N OLIVEIRA LTDA, pessoa jur\u00eddica de direito privado, inscrita\nno CNPJ/MF sob o n\u00ba 31.556.753/0001-01, com sede estabelecida \u00e0 Av. Na\u00e7\u00f5es\nUnidas, n\u00ba 1610, Bairro Roque, CEP: 76.804-436, neste munic\u00edpio Porto Velho,\nEstado de Rond\u00f4nia, vem, respeitosamente, \u00e0 presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, por\nmeio de seus advogados infra-assinados, com endere\u00e7o pro\ufb01ssional descrito\nvide rodap\u00e9, com fundamento no Art. 783 e ss CPC, propor:\nA\u00c7\u00c3O DE EXECU\u00c7\u00c3O DE T\u00cdTULO EXECUTIVO EXTRAJUDICIAL\nEm desfavor de ADRIANO RIBEIRO DINIZ, brasileiro, solteiro,\nportador do RG sob o n\u00ba 8658695, devidamente inscrito no CPF/MF sob o n\u00ba\n789.892.642-00, com sede \u00e0 Rua Raimundo Cantu\u00e1ria, n\u00ba 10229, Bairro Jardim\nSantana CEP: 76828-690, neste munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia,\npelas raz\u00f5es de fato e de direito que passa a expor.\nI - DOS FATOS\n1.\nA\nEXEQUENTE\n\u00e9\ncredora\ndo\nEXECUTADO\nem\ndecorr\u00eancia de t\u00edtulos certos, l\u00edquidos e exig\u00edveis, representados por CONTRATO\nPARTICULAR,\nassinado\npelo\nEXECUTADO\ne\npor\n2\n(duas)\ntestemunhas,\ndecorrente da compra de uma piscina, cor azul, modelo Italiana Splash, no valor\nde R$ 16.000,00 (dezesseis mil reais).\n2.\nO contrato particular acima mencionado foi regido\n", "pelos seguintes termos: R$ 4.000,00 (quatro mil reais) a t\u00edtulo de entrada, sendo\no restante parcelado em at\u00e9 12 (doze) vezes, no valor de R$ 1.000,00 (mil reais),\nno boleto.\n3.\nPois bem! Foi realizado o pagamento de entrada no\nvalor retrocitado de R$ R$ 4.000,00 (quatro mil reais), e mais uma parcela de R$\nR$ 1.000,00 (mil reais), somente.\n4.\nLogo, o EXECUTADO deve \u00e0 EXEQUENTE o valor\natualizado de R$ 19.678,00 (dezenove mil, seiscentos e setenta e oito reais), em\ndecorr\u00eancia das 11 (onze) parcelas em aberto referente \u00e0 piscina adquirida.\n5.\nDito isso, para a melhor compreens\u00e3o do ju\u00edzo, faz-se\na tabela abaixo, indicando o n\u00famero dos boletos em aberto, a data de\nvencimento, bem como o valor nominal de cada boleto, juntamente com seu\nvalor atualizado. Veja-se:\nBOLETO N\u00ba\nDATA DO\nVENCIMENTO\nVALOR NOMINAL DE\nCADA BOLETO R$\nVALOR ATUALIZADO\nDE CADA BOLETO R$\n785\n14/05/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 2.056,00\n697\n23/05/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 2.038,00\n698\n23/06/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 1.976,00\n699\n23/07/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 1.916,00\n700\n23/08/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 1.854,00\n701\n23/09/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 1.792,00\n702\n23/10/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 1.732,00\n703\n23/11/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 1.670,00\n704\n23/12/2021\nR$ 1.000,00\nR$ 1.610,00\n705\n23/01/2022\nR$ 1.000,00\nR$ 1.548,00\n", "706\n23/02/2022\nR$ 1.000,00\nR$ 1.486,00\n6.\nEm raz\u00e3o da inadimpl\u00eancia, a CREDORA tentou por\ndiversas vezes resolver o d\u00e9bito na via administrativa, o que infelizmente restou\nprejudicada pelo desinteresse do EXECUTADO em adimplir o d\u00e9bito.\n7.\nPortanto,\na\npretens\u00e3o\nda\nparte\nEXEQUENTE\nfundamenta-se no fato de que, o EXECUTADO N\u00c3O cumpriu com a obriga\u00e7\u00e3o\nadquirida,\ndeixando\nde\nefetuar\no\npagamento\ndos\nboletos,\nconforme\ndetermina\u00e7\u00e3o contratual. Isso, mesmo ap\u00f3s diversas tentativas extrajudiciais,\nesgotando as vias administrativas, motivo pelo qual aju\u00edza a presente a\u00e7\u00e3o para\nobrig\u00e1-lo a satisfazer o d\u00e9bito.\nII- DO M\u00c9RITO\n8.\nA presente a\u00e7\u00e3o, possui fundamenta\u00e7\u00e3o no Art. 783 do\nC\u00f3digo de processo civil que versa sobre a cobran\u00e7a dos t\u00edtulos executivos\nextrajudiciais. Veja-se:\nArt.\n783.\nA\nexecu\u00e7\u00e3o\npara\ncobran\u00e7a\nde\ncr\u00e9dito\nfundar-se-\u00e1 sempre em t\u00edtulo de obriga\u00e7\u00e3o certa,\nl\u00edquida e exig\u00edvel.\n[Grifo nosso]\n9.\nAl\u00e9m disso, o Art. 784, I, do CPC, a\ufb01rma que o\ndocumento particular assinado pelo devedor, somado a assinatura de 2 (duas)\ntestemunhas, con\ufb01gura um t\u00edtulo executivo extrajudicial, bem como, determina\nque este, poder\u00e1 ser requerido judicialmente por meio da presente, sen\u00e3o\nvejamos:\nArt. 784. S\u00e3o t\u00edtulos executivos extrajudiciais:\nIII - o documento particular assinado pelo devedor e\npor 2 (duas) testemunhas.\n[Grifo nosso]\n10.\nCorroborando com tudo que foi dito, o Art. 786,\n", "tamb\u00e9m do CPC, a\ufb01rma ser direito do credor instaurar execu\u00e7\u00e3o contra\ninadimplente em caso de n\u00e3o satisfa\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00e3o certa, l\u00edquida e exig\u00edvel,\nsitua\u00e7\u00e3o exata do caso em concreto. Veja-se:\nArt. 786. A execu\u00e7\u00e3o pode ser instaurada caso o\ndevedor n\u00e3o satisfa\u00e7a a obriga\u00e7\u00e3o certa, l\u00edquida e\nexig\u00edvel consubstanciada em t\u00edtulo executivo.\n[Grifo nosso]\n11.\nDestaca-se que, contrato particular [anexo \u00e0 esta\nexordial] encontra-se, devidamente assinado pelo EXECUTADO, bem como por\n2 (duas) testemunhas, estando preenchidos os requisitos para a propositura da\npresente,\n\u00e0 luz do art. 798 e seguintes, do CPC, n\u00e3o merecendo prosperar\nqualquer d\u00favida quanto ao cabimento da presente a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, visto que\nexiste um t\u00edtulo executivo extrajudicial, bem como o reconhecimento de cr\u00e9dito\ninadimplente.\nIII - DO VALOR ATUALIZADO DO D\u00c9BITO\n12.\nPor \ufb01m, tem-se que, a EXEQUENTE \u00e9 credora da\nEXECUTADA no valor atualizado de R$ 19.678,00 (dezenove mil, seiscentos e\nsetenta e oito reais), at\u00e9 a propositura da a\u00e7\u00e3o, devendo ser arguido ao saldo\ndevedor, juros e multa, conforme consta nos boletos.\n13.\nSendo, portanto, medida justa a se impor, o que, de logo,\nrequer.\n14.\nA\ufb01nal, de nada adianta o alcance \u00e0 tutela jurisdicional\nse ela n\u00e3o tiver for\u00e7a executiva, devendo, portanto, ser dado especial tratamento\nconforme destaca a m\u00e1xima doutrina, acerca do tema. Veja-se:\n", "\"Tem\no\nato\nexecutivo\nde\npeculiar,\ndistinguindo-o,\ndestarte, dos demais atos do processo e dos que do juiz se\noriginam, a virtualidade de provocar altera\u00e7\u00f5es no\nmundo natural. Objetiva a execu\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de atos\ndeste jaez, adequar o mundo f\u00edsico ao projeto sentencial,\nempregando a for\u00e7a do Estado (art. 782, \u00a7 2.\u00ba, do NCPC).\nEssas modi\ufb01ca\u00e7\u00f5es f\u00edsicas requerem, por sua vez, a\ninvas\u00e3o da esfera jur\u00eddica do executado, e n\u00e3o s\u00f3 do seu\nc\u00edrculo patrimonial, porque, no direito p\u00e1trio, os meios\nde coer\u00e7\u00e3o se ostentam admiss\u00edveis. A medida do ato\nexecutivo \u00e9 seu conte\u00fado coercitivo.\" (ASSIS, Araken.\nManual da Execu\u00e7\u00e3o. Ed. RT, 2017. 19 edi\u00e7\u00e3o. Vers\u00e3o\nebook, 4. Natureza do ato executivo).\n15.\nRaz\u00f5es pelas quais, requer a aplica\u00e7\u00e3o das medidas\ncoercitivas necess\u00e1rias para o cumprimento efetivo da obriga\u00e7\u00e3o, nos termos do\nArt. 139, inc. IV do CPC.\nIV - DOS DOCUMENTOS QUE INSTRUEM A INICIAL\n16.\nNos termos do Art. 798, I, do CPC, a peti\u00e7\u00e3o vem\ninstru\u00edda com os seguintes documentos:\na)\no\nt\u00edtulo\nexecutivo\nextrajudicial\n[CONTRATO\nPARTICULAR];\nb)  os boletos pertinentes \u00e0s 11 (onze) parcelas em atraso.\n17.\nAssim,\ndemonstrados\nos\nrequisitos\nnecess\u00e1rios\n\u00e0\nexecu\u00e7\u00e3o, tem-se por devido o seguimento da presente execu\u00e7\u00e3o.\nV- DOS PEDIDOS\n18.\nPor todo o exposto, requer a EXEQUENTE:\na)\nA cita\u00e7\u00e3o do EXECUTADO para, no prazo\nde 03 (tr\u00eas) dias, pagar a quantia de R$ 19.678,00\n(dezenove mil, seiscentos e setenta e oito reais),\nacrescida de juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria;\n", "b)\nSe porventura, o EXECUTADO, deixar de\npagar o d\u00e9bito, requer-se desde j\u00e1, indica\u00e7\u00e3o de\npenhora, devendo esta, recair sobre os ativos\n\ufb01nanceiros do EXECUTADO, atrav\u00e9s de consulta\npermanente ao sistema SISBAJUD.\na)\nN\u00e3o sendo encontrado valores em esp\u00e9cie,\nconforme item acima, requer a pesquisa, atrav\u00e9s\ndo conv\u00eanio RENAJUD e INFOJUD para encontrar\noutros bens em nome do EXECUTADO e imediata\npenhora;\nb)\nQue seja expedida certid\u00e3o comprobat\u00f3ria\ndo ajuizamento da presente Execu\u00e7\u00e3o, a teor do\nartigo 828, do C\u00f3digo de Processo Civil, para ao\nDETRAN para impedir a aliena\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos ou\noutros\nbens\nsujeitos\n\u00e0\npenhora,\narresto\nou\nindisponibilidade;\nc)\nA\ncondena\u00e7\u00e3o\ndo\nEXECUTADO\nao\npagamento de custas e despesas processuais, bem\ncomo, a condena\u00e7\u00e3o em honor\u00e1rios advocat\u00edcios\nnos par\u00e2metros previstos no art. 827, \u00a72\u00ba do CPC.\nd)\nRequer, por \ufb01m, que as intima\u00e7\u00f5es ocorram\nexclusivamente em nome dos advogados Raira\nVl\u00e1xio Azevedo, inscrita na OAB/RO 7.994, e Ian\nBarros Mollmann, inscrito na OAB/RO 6.894, sob\npena de nulidade.\n", "Requer-se a produ\u00e7\u00e3o de todas as provas admitidas em\ndireito, em especial a prova documental.\nD\u00e1-se \u00e0 causa o valor de R$ 19.678,00 (dezenove mil,\nseiscentos e setenta e oito reais).\nNestes termos,\npede deferimento.\nPorto Velho, Rond\u00f4nia.\n25 de Outubro de 2022.\nRAIRA VL\u00c1XIO AZEVEDO\nOAB/RO n. 7.994\nOAB/MG N. 216.627\nOAB/SP N. 481.123\nIAN BARROS MOLLMANN\nOAB/RO n. 6.894\nCARLA MARIANE S CARVALHO                             LEONARDO DA SILVA SOARES\nBacharel em Direito                                                Estagi\u00e1rio de Direito\n"], "Pcc-08": ["Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3423, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nMERITISSIMO JUIZO DA ___ VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO - RO \n \n \n \n \n \nANDRE MATOS DE LIMA, brasileiro, solteiro, desempregado, portador da C\u00e9dula de \nIdentidade RG n. 894253 e inscrito no CPF sob o n. 860.321.862-53, residente e domiciliado na Rua \nLazulita, n. 12096, Bairro Teixeir\u00e3o, CEP 76825-330, Munic\u00edpio de Porto Velho (RO), por interm\u00e9dio \ndos advogados infra-assinados, com endere\u00e7o profissional declinado no rodap\u00e9 desta inaugural, v\u00eam \nmui respeitosamente diante de Vossa Excel\u00eancia, propor a presente A\u00c7\u00c3O DECLARAT\u00d3RIA PARA \nRECONHECIMENTO DE DOEN\u00c7A OCUPACIONAL c/c PEDIDO DE CONCESS\u00c3O DE AUX\u00cdLIO \nDOEN\u00c7A e/ou APOSENTADORIA POR INVALIDEZ com fulcro no artigo 59 da Lei n. 8.213/1991 e \nartigo 300 e seguintes do C\u00f3digo de Processo Civil, em face do INSTITUTO NACIONAL DO \nSEGURO SOCIAL (INSS), que dever\u00e1 ser intimado na Procuradoria Especializada, nesta cidade, \npelos fatos e fundamentos expostos a seguir. \n1. \nDOS REQUISITOS DA PETI\u00c7\u00c3O INICIAL \nQuanto ao atendimento do inciso II do artigo 319 do CPC, cumpre mencionar que o \nAutor n\u00e3o possui endere\u00e7o eletr\u00f4nico. E, no que se refere \u00e0 possibilidade de composi\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel do \nconflito, opta pela realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, opta pela realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de \nconcilia\u00e7\u00e3o. \na. \nDA GRATUIDADE DA JUSTI\u00c7A \nRequer o Autor que lhe seja deferido os benef\u00edcios Gratuidade da Justi\u00e7a, pois, n\u00e3o \npossui recursos para o pagamento das custas, despesas e honor\u00e1rios advocat\u00edcios, sem que com \nisso haja sacrif\u00edcio do sustento pr\u00f3prio e da fam\u00edlia, conforme declara\u00e7\u00e3o que segue em anexo. \nInvoca para tanto as benesses do artigo 98 do C\u00f3digo de Processo Civil e da Lei n. 1.060/1950 \nDA COMPET\u00caNCIA \nConforme expresso no inciso I, do art. 109, da CF/88, exclui-se da compet\u00eancia da \nJusti\u00e7a Federal as a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de reconhecimento de doen\u00e7a ocupacional e restabelecimento \nde benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, quando originados de acidente do trabalho, como tamb\u00e9m as causas \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \npertinentes \u00e0 revis\u00e3o ou reajustamento desses mesmos benef\u00edcios, ante a aplica\u00e7\u00e3o do preceito de \nque o acess\u00f3rio segue o principal. \nNesta linha, \u00e9 a observa\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio C\u00e9sar Bochenek: \u201ca Constitui\u00e7\u00e3o excepciona \nda compet\u00eancia da Justi\u00e7a Federal todas as causas decorrentes de acidente de trabalho, de \u00edndole \nprevidenci\u00e1ria e que obrigatoriamente t\u00eam como parte a autarquia federal\u201d. \nO entendimento declinado acima encontra amparo no Supremo Tribunal Federal e no \nSTJ: \nS\u00famula 501/STF: Compete \u00e0 Justi\u00e7a Ordin\u00e1ria Estadual o processo e o \njulgamento, em ambas as inst\u00e2ncias, das causas de acidente do trabalho, \nainda que promovidas contra a Uni\u00e3o, suas autarquias, empresas p\u00fablicas \nou sociedades de economia mista. \nS\u00famula: 15/STJ: compete a justi\u00e7a estadual processar e julgar os lit\u00edgios \ndecorrentes de acidente do trabalho. \nDessa forma, resta demonstrada a compet\u00eancia deste Ju\u00edzo para o processamento \nda lide, ainda que a R\u00e9 seja uma Autarquia Federal. \n \nb. \nDO VALOR DA CAUSA \nO C\u00f3digo de Processo Civil previu expressamente que o valor da causa deve \ncorresponder ao benef\u00edcio econ\u00f4mico almejado, in verbis: \nArt. 292. O valor da causa constar\u00e1 da peti\u00e7\u00e3o inicial ou da \nreconven\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 \n(...) \nVI - na a\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 cumula\u00e7\u00e3o de pedidos, a quantia correspondente \u00e0 \nsoma dos valores de todos eles;  \nConsiderando que a presente a\u00e7\u00e3o almeja a concess\u00e3o do benef\u00edcio de Aux\u00edlio \nIncapacidade, a manuten\u00e7\u00e3o, comp\u00f5em o valor da causa as seguintes parcelas: \na) \nParcelas retroativas: correspondentes aos valores mensais de aux\u00edlio \nincapacidade, acrescidos do proporcional de abono anual, da data de cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio (DCB \u2013 \n06/06/2022) at\u00e9 o \u00faltimo m\u00eas completo (08/2022) \u2013 R3.727,14 (tr\u00eas mil setecentos e vinte e sete reais \ne quatorze centavos); \nb) \nParcelas vincendas: correspondentes aos valores mensais projetados por 12 \n(doze) meses \u2013 R$ 14.544,00 (quatorze mil quinhentos e quarenta e quatro reais); \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nDesta feita, o valor da cumula\u00e7\u00e3o dos pedidos alcan\u00e7a o montante de R$ 18.271,14 \n(dezoito mil duzentos e setenta e um reis e quatorze centavos). \n \n2. \nDOS FATOS E FUNDAMENTOS JUR\u00cdDICOS \nO Autor foi contratado pela empresa R2 Engenharia LTDA, no dia 04 de setembro de \n2019, para exercer a fun\u00e7\u00e3o de servente de obras, conforme contrato de trabalho registrado na CTPS \nem anexo.  \nOcorre que no dia 04/11/019, ocorreu o acidente no local de trabalho, passando por \ncima de tela que iria concretar com a boca de lobo apoiada acima da cabe\u00e7a e a solda que prendia a \ntela cedeu, ao passo que sofreu perfura\u00e7\u00e3o no p\u00e9 esquerdo (passando pela bota). \nPosteriormente, em decorr\u00eancia da incapacidade que o acidente ocasionou, passou a \nreceber benef\u00edcio de aux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria (NB: 630.613.714-2) entre 05/12/2019 e \n17/01/2020, quando este veio a ser cessado.  \nImporta salientar que, a Autarquia Previdenci\u00e1ria concedeu equivocadamente o \nbenef\u00edcio de aux\u00edlio-doen\u00e7a de esp\u00e9cie 31 na esfera administrativa, uma vez que o conveniente \na ser concedido seria o de esp\u00e9cie 91, haja vista que a situa\u00e7\u00e3o incapacitante decorreu da \natividade laboral, que naquela ocasi\u00e3o, era desempenhada.  \nAinda incapacitado para trabalhar, o Autor agendou per\u00edcia m\u00e9dica administrativa no \nINSS em 06/06/2022 (DER), para requerer o benef\u00edcio de aux\u00edlio por incapacidade (NB: 639.445.630-\n0), por\u00e9m, este foi indeferido sob a alega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o foi constatada a incapacidade laborativa.  \nNo entanto tal decis\u00e3o n\u00e3o deve prosperar, haja vista que o Autor cumpre com todos \nos requisitos (incapacidade e qualidade de segurado) para ter concedido o benef\u00edcio por \nincapacidade. \nO postulante \u00e9 considerado segurado da Previd\u00eancia Social, conforme previsto no art. \n15 da Lei n. 8.213/91, uma vez que manteve v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa R1 Engenharia \nLTDA \u2013 ME entre 04/09/2019 e 28/03/2022. \nConcernente \u00e0 incapacidade, o postulante apresenta enfermidade altamente \nincapacitante, Ferimento de outras partes do p\u00e9 \u2013 (CID10 S91.3), Outros transtornos de sin\u00f3vias \ne de tend\u00f5es em doen\u00e7as classificadas em outra parte (CID10 M68.8), causando incha\u00e7o articular \nna \u00e1rea afetada, dor e sensibilidade ao movimentar, Fibromatose da f\u00e1scia plantar (CID10 M72.2) \ncaracterizada pela sensa\u00e7\u00e3o de press\u00e3o no local, seguido de dor, edema e dificuldade de andar, \nentre v\u00e1rios outros sintomas altamente incapacitantes.   \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nSofre tamb\u00e9m de Bursite do ombro (CID10 M75.5), a qual gera dor em todo o \nombro, especialmente na parte superior, causa dificuldade em levantar o bra\u00e7o acima da cabe\u00e7a, \ndevido \u00e0 dor, fraqueza muscular em todo o bra\u00e7o afetado, bem como sensa\u00e7\u00e3o de formigamento no \nlocal que irradia por todo o bra\u00e7o.  \nAl\u00e9m disso, as enfermidades incapacitam o postulante de forma definitiva, conforme \natestado pelo m\u00e9dico, conforme relat\u00f3rio m\u00e9dico recente: \n \nO m\u00e9dico sugere ainda que o Autor evite o levantar, transportar peso, subir e \ndescer escadas, refor\u00e7ando a impossibilidade da parte autora de exercer a atividade laboral, \nvisto que sempre laborou como servente, o qual tem a atribui\u00e7\u00e3o de preparar e transportar \nmateriais, ferramentas, aparelhos, prepara\u00e7\u00e3o da massa de concreto, limpeza e compacta\u00e7\u00e3o do \nsolo, dentre v\u00e1rias outras atividades visivelmente incompat\u00edveis com o atual estado cl\u00ednico do \npostulante.  \nO servente de pedreiro, conforme se observa nos diversos laudos m\u00e9dicos e nos \nexames complementares realizados, est\u00e1 permanentemente incapacitado para exercer trabalho que \nhabitualmente exercia, pois depreende esfor\u00e7o f\u00edsico e movimentos repetitivos espec\u00edficos. \nCumpre salientar que, embora j\u00e1 tenha realizado diversos tratamentos m\u00e9dicos, ainda \nn\u00e3o houve melhoras significativas. \nPor isso \u00e9 que necessita, em car\u00e1ter de urg\u00eancia, a prote\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, uma vez \nque continua a sofrer as limita\u00e7\u00f5es ocasionadas pela doen\u00e7a. \nPosto isso, relacionando a enfermidade que acomete o postulante, com a principal \natividade laboral capaz de lhe fornecer o sustento (servente), \u00e9 n\u00edtida a impossibilidade da \nmanuten\u00e7\u00e3o do labor, uma vez que exige grande esfor\u00e7o f\u00edsico.  \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nDiante do exposto, ante a recusa da Requerida em n\u00e3o implantar o benef\u00edcio que o \nautor faz jus, n\u00e3o resta alternativa, sen\u00e3o ingressar com a presente demanda. \n \nLES\u00d5ES \n\u2013 \nDESENCADEAMENTO \nOU \nAGRAVAMENTO \n\u2013 \nATIVIDADES \nDESEMPENHADAS \nPELO \nAUTOR \n\u2013 \nNEXO \nCAUSAL/ \nOU \nCONCAUSAL \n\u2013 \nDO \nRECONHECIMENTO JUDICIAL \u2013 DOEN\u00c7A OCUPACIONAL. \nImpende destacar que o \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio n\u00e3o deu continuidade ao deferimento \nadministrativo, mesmo com a estabilidade do problema de sa\u00fade, contrariando frontalmente o \ndisposto no artigo 21 e 21-A da lei 8.231/91, sen\u00e3o vejamos: \nArt. 21-A. A per\u00edcia m\u00e9dica do INSS considerar\u00e1 caracterizada a natureza \nacident\u00e1ria da incapacidade quando constatar ocorr\u00eancia de nexo \nt\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico entre o trabalho e o agravo, decorrente da \nrela\u00e7\u00e3o entre a atividade da empresa e a entidade m\u00f3rbida motivadora da \nincapacidade elencada na Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as - CID, em \nconformidade com o que dispuser o regulamento.  (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba \n11.430, de 2006). \n\u00a7 1o  A per\u00edcia m\u00e9dica do INSS deixar\u00e1 de aplicar o disposto neste artigo \nquando demonstrada a inexist\u00eancia do nexo de que trata o caput deste \nartigo. (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 11.430, de 2006) \n\u00a7 2o A empresa poder\u00e1 requerer a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o do nexo t\u00e9cnico \nepidemiol\u00f3gico, de cuja decis\u00e3o caber\u00e1 recurso com efeito suspensivo, da \nempresa ou do segurado, ao Conselho de Recursos da Previd\u00eancia Social. \n(Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 11.430, de 2006). \nArt. 21. Equiparam-se tamb\u00e9m ao acidente do trabalho, para efeitos desta \nLei: \nI - o acidente ligado ao trabalho que, embora n\u00e3o tenha sido a causa \u00fanica, \nhaja contribu\u00eddo diretamente para a morte do segurado, para redu\u00e7\u00e3o ou \nperda da sua capacidade para o trabalho, ou produzido les\u00e3o que exija \naten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica para a sua recupera\u00e7\u00e3o; (grifei) \n \nDECRETO N\u00ba 6.042 - DE 12.02.2007 - DOU DE 12/2/2007 \nArt. 337. O acidente do trabalho ser\u00e1 caracterizado tecnicamente pela \nper\u00edcia m\u00e9dica do INSS, mediante a identifica\u00e7\u00e3o do nexo entre o trabalho \ne o agravo. \n\u00a7 3\u00ba Considera-se estabelecido o nexo entre o trabalho e o agravo quando \nse verificar nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico entre a atividade da empresa e a \nentidade m\u00f3rbida motivadora da incapacidade, elencada na Classifica\u00e7\u00e3o \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nInternacional de Doen\u00e7as (CID) em conformidade com o disposto na Lista B \ndo Anexo II deste Regulamento. \n\u00a7 4\u00b0 Para os fins deste artigo, considera-se agravo a les\u00e3o, doen\u00e7a, \ntranstorno de sa\u00fade, dist\u00farbio, disfun\u00e7\u00e3o ou s\u00edndrome de evolu\u00e7\u00e3o aguda, \nsubaguda ou cr\u00f4nica, de natureza cl\u00ednica ou subcl\u00ednica, inclusive morte, \nindependentemente do tempo de lat\u00eancia. \n\u00a7 5\u00ba Reconhecidos pela per\u00edcia m\u00e9dica do INSS a incapacidade para o \ntrabalho e o nexo entre o trabalho e o agravo, na forma do \u00a7 3\u00b0, ser\u00e3o \ndevidas as presta\u00e7\u00f5es acident\u00e1rias a que o benefici\u00e1rio tenha direito. \nRessalta-se que as patologias que acometem o autor foram todas de ordem \nocupacionais, diretamente decorrentes da fun\u00e7\u00e3o laboral.  \nPercebe-se que o Autor foi contratado para desempenhar a atividade de \u201cservente de \npedreiro\u201d, fun\u00e7\u00e3o devidamente classificada pela CBO 7170-20, o que condiz com a atividade \ndesenvolvida pelo empregado. \nAssim, Excel\u00eancia, apesar de a patologia adquirida pelo Autor guardar nexo de \ncausalidade com o trabalho e fun\u00e7\u00e3o exercida, o \u00f3rg\u00e3o previdenci\u00e1rio n\u00e3o estabeleceu o nexo de \ncausalidade epidemiol\u00f3gico entre as doen\u00e7as e o trabalho do reclamante, devendo, por essa raz\u00e3o \nhaver o reconhecimento judicial deste liame. \n\u00c9 sabido que a fun\u00e7\u00e3o de servente de obras exige extremo esfor\u00e7o f\u00edsico, bem como \ngrande mobilidade no local de trabalho com a finalidade de dar assist\u00eancia, sendo que tal disp\u00eandio \nf\u00edsico consubstancia o nexo epidemiol\u00f3gico entre o trabalho e a doen\u00e7a, uma vez que a atividade \nlaboral desencadeou al\u00e9m do surgimento, o agravo das les\u00f5es no membro afetado. \nTendo em vista a fun\u00e7\u00e3o supracitada juntamente com as incapacidades \ndesencadeadas, percebe-se que o autor n\u00e3o est\u00e1 mais apto para a atividade, pois n\u00e3o conseguir\u00e1 \nexercer mais exercer as mesmas fun\u00e7\u00f5es, considerando as les\u00f5es apresentadas. \nImporta mencionar que, conforme CTPS anexa, por quase toda a vida trabalhou \ncom servi\u00e7os que exige grande esfor\u00e7o f\u00edsico, portanto, \u00e9 vis\u00edvel a quase impossibilidade de \nreabilita\u00e7\u00e3o para o Requerente exercer outra fun\u00e7\u00e3o que n\u00e3o exija tal esfor\u00e7o laboral.  \nPortanto, \no \nNTEP \n\u2013 \nNexo \nT\u00e9cnico \nEpidemiol\u00f3gico \nPrevidenci\u00e1rio \n\u00e9 \ncaracterizado, uma vez que a atividade exercida pelo postulante ocasionou para al\u00e9m do surgimento \nda doen\u00e7a, no agravo das enfermidades apresentadas. \n \nDA CONVERS\u00c3O DO ATO ADMINISTRATIVO \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nA autarquia reconheceu a incapacidade, concedendo-lhe o aux\u00edlio-doen\u00e7a \nprevidenci\u00e1rio (NB: 630.613.714-2) at\u00e9 o dia 17/01/2020 (DCB), oportunidade em que considerou a \ninexist\u00eancia da incapacidade. \nImporta salientar que, a parte r\u00e9 concedeu equivocadamente o benef\u00edcio de aux\u00edlio \ndoen\u00e7a previdenci\u00e1rio, pois tendo em vista o in\u00edcio da incapacidade e o agravamento, o benef\u00edcio a \nser preiteado tem origem em aux\u00edlio doen\u00e7a por acidente de trabalho, j\u00e1 que o in\u00edcio e o \nagravamento da doen\u00e7a decorreram do ambiente de trabalho, advinda pelo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es \nlaborais.  \nOcorre que, ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, a parte Autora permaneceu \ncom as enfermidades, em virtude do agravamento das les\u00f5es anteriormente evidenciadas. Assim \nsendo, conforme prev\u00ea o art. 21-A da Lei 8.213/91, sendo constatado o nexo t\u00e9cnico \nepidemiol\u00f3gico entre o trabalho e o agravo da doen\u00e7a, ser\u00e1 reconhecida a natureza acident\u00e1ria \ndo benef\u00edcio, pela per\u00edcia m\u00e9dica.  \nNotoriamente, a decis\u00e3o administrativa que deferiu o benef\u00edcio previdenci\u00e1rio de \naux\u00edlio doen\u00e7a previdenci\u00e1rio \u00e0 requerente, foi equivocada, visto que fazia jus ao benef\u00edcio de \naux\u00edlio doen\u00e7a por acidente de trabalho, uma vez que preenchia os requisitos necess\u00e1rios para \na concess\u00e3o deste. \nAdemais, infere-se que o servidor p\u00fablico atenda a sociedade com presteza e \nceleridade a fim de oferecer o melhor servi\u00e7o, conforme princ\u00edpio da efici\u00eancia elencado no artigo 37 \nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal. \nDesta forma, diante da qualidade de segurado e da doen\u00e7a incapacitante que o \nacomete, bem como, diante da extrema falta de respeito da autarquia previdenci\u00e1ria, no tratamento \npara com os benefici\u00e1rios, resta ao Autor, apenas a tutela do Poder Judici\u00e1rio para ter concedido o \nbenef\u00edcio de aux\u00edlio por incapacidade. \nAcrescenta-se, ainda, que constatada a incapacidade total e permanente e ou \nimpossibilidade de recupera\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento da atividade laboral habitual, dever\u00e1 o \nRequerente passar por processo de reabilita\u00e7\u00e3o profissional, conforme estipulam os artigos 42 e 43, \nambos da Lei n. 8.213/1991. \nDessa forma, n\u00e3o deve prevalecer a decis\u00e3o administrativa do INSS e, estando os \ndemais requisitos preenchidos, de imediato, o Requerente faz jus ao recebimento do benef\u00edcio de \naux\u00edlio por incapacidade tempor\u00e1ria e, caso seja constatada a incapacidade total e permanente, \nsomadas \u00e0s an\u00e1lises das condi\u00e7\u00f5es pessoais do Requerente, este, far\u00e1 jus ao benef\u00edcio de aux\u00edlio \npor incapacidade permanente, conforme os artigos 42 e 43 da lei 8.213/91. \n3. COTEJO ANAL\u00cdTICO PRIM\u00c1RIO \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nArt. 59 \u2013 Lei 8.213/91 \nConcess\u00e3o aux\u00edlio-doen\u00e7a \nArt. 15 \u2013 Lei 8.213-91 \nQualidade de segurado \nArt. 62 e par\u00e1grafo \u00fanico \u2013 Lei 8.213/91 \nProcesso de reabilita\u00e7\u00e3o profissional \nArt. 42 e 43 \u2013 Lei 8.213/91 \nAposentadoria por Invalidez \nS\u00famula 78 \u2013 Turma Nacional de Uniformiza\u00e7\u00e3o \nAn\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es pessoais, sociais, \necon\u00f4micas e culturais dos portadores de HIV \nEnunciado 141 \u2013 FONAJEF (F\u00f3rum Nacional dos \nJuizados Especiais Federais) \nExtens\u00e3o da S\u00famula 78 da TNU a outras \ndoen\u00e7as estigmatizantes. \nArt. 72, inciso III \u2013 Decreto 3048/99 \nContagem a partir da data de entrada do \nrequerimento (DER) \n4. DOS PEDIDOS \nDiante do exposto, requer-se a Vossa Excel\u00eancia que determine: \nA. \nO processamento do feito, com a cita\u00e7\u00e3o do INSS na pessoa do \nrepresentante legal, facultando-lhe o oferecimento de defesa, e ao final, que sejam JULGADOS \nTOTALMENTE PROCEDENTES OS PEDIDOS AQUI ELENCADOS; \nB. \nA designa\u00e7\u00e3o de per\u00edcia m\u00e9dica com m\u00e9dico ortopedista, sendo o \nprofissional escolhido por este ju\u00edzo para a realiza\u00e7\u00e3o do ato processual e demais atos indispens\u00e1veis \npara a constata\u00e7\u00e3o da incapacidade, respondendo os quesitos apresentados em anexo; \nC. \nO Autor opta pela realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o, nos termos do \nart. 319, VII do C\u00f3digo de Processo Civil; \nD. \nCondena\u00e7\u00e3o do INSS para conceder ao Requerente o benef\u00edcio \nprevidenci\u00e1rio de aux\u00edlio por incapacidade (NB: 639.445.630-0), cuja RMI dever\u00e1 ser calculada pelo \nRequerido, incluindo-se o d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio, acrescentando as presta\u00e7\u00f5es devidas, juros \nmorat\u00f3rios incidentes a partir da data de entrada do requerimento (DER), que ocorreu em 06/06/2022, \ncondenando-se o r\u00e9u ao pagamento dos benef\u00edcios com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de 1,0% a.m., de \ncada benef\u00edcio; \nE. \nSe constatada a incapacidade total e permanente para realiza\u00e7\u00e3o das \natividades laborais como pescador, que seja concedido ao Requerente a aposentadoria por \nincapacidade permanente, tamb\u00e9m na qualidade de segurado especial, condenando ainda a \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \nRequerida no pagamento das custas, despesas processuais, honor\u00e1rios advocat\u00edcios, demais \ncomina\u00e7\u00f5es; \nF. \nIsen\u00e7\u00e3o de custas, em obedi\u00eancia ao disposto no artigo 128 da Lei n. \n8.213/91, e os benef\u00edcios da Justi\u00e7a Gratuita, conforme artigo 98 do C\u00f3digo de Processo Civil, em \nvirtude de n\u00e3o poder arcar com as custas do processo e honor\u00e1rios de advogado, sem preju\u00edzo do \npr\u00f3prio sustento e da fam\u00edlia; \nG. \nEm caso de proced\u00eancia dos pedidos, que seja a parte r\u00e9 intimada a cumprir \nimediatamente a senten\u00e7a, para reativar/implantar o benef\u00edcio, evitando o efeito suspensivo do feito, \nem caso de recurso, conforme artigo 43 da Lei n. 9.099/1995; \nH. \nPara efeito de liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, a aplica\u00e7\u00e3o do artigo 100 da \nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como, no que couber, do artigo 130 da Lei n. 8.213/91; \nI. \nA condena\u00e7\u00e3o do Requerido quanto ao pagamento das custas processuais e \nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios, estes no importe de 20% (vinte por cento) do valor da condena\u00e7\u00e3o; \nJ. \nO destaque dos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, no importe de 30% (trinta por \ncento), da Requisi\u00e7\u00e3o de Pequeno Valor (RPV) ou do Precat\u00f3rio, conforme contrato de honor\u00e1rios \nanexo, a ser expedido em nome de Casimiro Alencar Sociedade Individual de Advocacia, CNPJ \n21.484.619/0001-99; \nK. \nNeste sentido, desde j\u00e1 por interm\u00e9dio do patrono legalmente constitu\u00eddo na \npresente a\u00e7\u00e3o e com poderes espec\u00edficos para tanto (procura\u00e7\u00e3o anexa), vem no sentido de \nRENUNCIAR expressamente aos valores que eventualmente possam a vir exceder ao teto do \nJuizado Especial Federal (JEF) equivalente a 60 (sessenta) sal\u00e1rios m\u00ednimos.  \nL. \nProtesta provar o alegado por todas as provas admitidas em direito, sem \nexce\u00e7\u00e3o, em especial pelos documentos juntados e pela oitiva das testemunhas arroladas, se \nnecess\u00e1rio, que dever\u00e3o comparecer independentemente de intima\u00e7\u00e3o. \nAtribui-se \u00e0 causa o valor de R$ 18.271,14 (dezoito mil duzentos e setenta e um reis \ne quatorze centavos). \nTermos em que, pede deferimento. \nPorto Velho - RO, 15 de setembro de 2022 \nCasimiro Ancilon de Alencar Neto                                    Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa \nOAB/RO 4.569                                                                         OAB/RO 5.184 \n \nMayara Stefany Rodrigues Alves \nOAB/RO 12.546 \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \n \n \n                                   \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCONSIDERA\u00c7\u00d5ES INICIAIS DOS QUESITOS PERICIAIS \n \nVem a parte Autora, com fulcro no artigo 465, \u00a71\u00ba, inciso III do C\u00f3digo de Processo \nCivil, assim com base no artigo 12, \u00a72\u00ba da Lei n. 10.259/2001 apresentar os quesitos pr\u00f3prios, a \nserem respondidos pelo perito judicial nomeado nos autos. \nDiante do exposto, cabe destacar que o perito judicial, ao elaborar o parecer t\u00e9cnico \ncompetente, dever\u00e1 observar os ditames do C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, especialmente o disposto sobre \no tema, na Resolu\u00e7\u00e3o n. 1.488/1998 do Conselho Federal de Medicina. \nAl\u00e9m disso, ao responder aos quesitos, o perito judicial deve fundamentar todas as \nrespostas dadas, nos termos do artigo 473 do C\u00f3digo de Processo Civil, n\u00e3o podendo enfrentar os \nquesitos apenas com as respostas curtas: \u201csim\u201d ou \u201cn\u00e3o\u201d. \n \nROL DE QUESITOS PERICIAIS \n \n1. \nO Periciando j\u00e1 foi paciente do(a) Senhora(a) Perito(a)? \n", "Casimiro Ancilon de Alencar Neto OAB/RO 4.569 Diego Jos\u00e9 Nascimento Barbosa OAB/RO 5.184 \n \n \nA D V O C A C I A \n \n \n \n \n \n \n \nAvenida dos Imigrantes, n. 3433, Bairro Costa e Silva, CEP 76.806-611 \u2013 Porto Velho (RO) \n\uf028 (69) 3223-8811 \u2013 E-mail: casimiroalencaradvassociados@gmail.com \n2. \nH\u00e1 algum motivo de suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento da atua\u00e7\u00e3o do (a) Senhor(a) \nPerito (a) nesta demanda (tal como ser parente ou amigo do Autor, devedor/credor de qualquer das \npartes)? \n3. \nO Periciando \u00e9 portador de alguma doen\u00e7a? Se sim, a(s) doen\u00e7a(s) pode(m) \nser identificada(s)? \n4. \nO Periciando se enquadra no conceito de defici\u00eancia estabelecido pela \nConven\u00e7\u00e3o Internacional sobre os Direitos da Pessoa com Defici\u00eancia? \n5. \nEm caso de resposta negativa ao quesito anterior, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o \nPericiando n\u00e3o possui qualquer impedimento de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, que \nem intera\u00e7\u00e3o com barreiras (urban\u00edsticas, arquitet\u00f4nicas, em transportes p\u00fablicos, nas comunica\u00e7\u00f5es \ne nas informa\u00e7\u00f5es, atitudinais e tecnol\u00f3gicas) possam obstruir a participa\u00e7\u00e3o dele em sociedade em \nigualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas? \n6. \nNa aferi\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia da defici\u00eancia, foram seguidos todos os par\u00e2metros \ne procedimentos estabelecidos pela Lei n. 13.146/2015 e no Decreto n. 6.214/2007, assim como pelo \n\u00cdndice de Funcionalidade Brasileiro aplicado para fins de Classifica\u00e7\u00e3o e Concess\u00e3o de \nAposentadoria da Pessoa com Defici\u00eancia (IF-BRA)? \n7. \nNos termos da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidades, Incapacidade \ne Sa\u00fade (CIF): \na. \nNo que se refere ao dom\u00ednio de fun\u00e7\u00f5es e estruturas do corpo, a parte \napresenta mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas e ou anat\u00f4micas (defici\u00eancias)? Se positivo o quesito anterior, quais \nos qualificadores das unidades de classifica\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia e de seu respectivo dom\u00ednio? \nb. \nNo que se refere ao dom\u00ednio de atividades e participa\u00e7\u00e3o a parte tem \ndificuldades para execu\u00e7\u00e3o de tarefas? Em caso positivo, quais s\u00e3o os qualificadores das unidades \nde classifica\u00e7\u00e3o da dificuldade e de seu respectivo dom\u00ednio?  \nc. \nEm caso de impedimento, este \u00e9 de longa dura\u00e7\u00e3o? \nd. \nA parte contr\u00e1ria (INSS), em avalia\u00e7\u00e3o, incorreu em erro cient\u00edfico? Por qu\u00ea? \n8. \nO Autor encontra-se incapacitado para todo e qualquer tipo de trabalho, ou \nseja, \u00e9 incapaz de prover o pr\u00f3prio sustento? \n9. \nEm caso positivo o quesito anterior, a incapacidade mencionada acima \u00e9 \ntempor\u00e1ria ou permanente? H\u00e1 progn\u00f3stico de revers\u00e3o? Cabe reabilita\u00e7\u00e3o? \n10. \nEm caso de resposta positiva ao quesito anterior, essa(s) doen\u00e7a(s) pode(m) \nser controlada(s) com o uso de medica\u00e7\u00e3o, a ponto de suprimir a incapacidade? \n11. \nEm se tratando de menor de dezesseis anos, como o caso em tela, a \ndefici\u00eancia avaliada imp\u00f5e a necessidade de cuidados especiais? Justifique. \n"], "Pcc-09": ["AO DOUTO JU\u00cdZO DA 1\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO -\nRO.\nProcesso n. 7078032-39.2022.8.22.0001\nJUACY DOS SANTOS LOURA J\u00daNIOR, devidamente qualificado nos\nautos em ep\u00edgrafe, por interm\u00e9dio de si e de seus advogados que esta\nsubscrevem, vem, respeitosamente, perante V. Excel\u00eancia, requerer que o\nprimeiro requerido ALEONE BRITO seja citado via OFICIAL DE JUSTI\u00c7A no\nendere\u00e7o da Delegacia de ensino da PMRO, j\u00e1 mencionado na exordial, qual\nseja, Rua Apar\u00edcio Moraes, n. 3869, bairro Industrial, Porto Velho - RO, CEP\n78905-020 (onde o mesmo encontra-se cursando o Curso de Habilita\u00e7\u00e3o de\nOficiais de Administra\u00e7\u00e3o - CHOA PMRO 2022, das 7h \u00e0s 18h), at\u00e9 o in\u00edcio do\nm\u00eas de dezembro, data em que finaliza o curso.\nPara tanto junta neste ato comprovante de dilig\u00eancia do Sr meirinho para\nque seja efetivada a cita\u00e7\u00e3o do primeiro requerido no endere\u00e7o informado,\ndentro do prazo assinalado , j\u00e1 que o mesmo diz morar em Seringueiras-RO.\nNestes Termos,\nPede Deferimento.\nPorto Velho - RO, 07 de novembro de 2022.\nManoel Ver\u00edssimo Ferreira Neto\nOAB/RO 3.766\nRua Santos Dumont, 178 Bairro Caiari CEP 76801-172 Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia\n(69) 3229-6256 | atendimento@laf.adv.br | gestao@laf.adv.br\n", "Tatiane Alencar Silva\nOAB/RO 11.398\nJuacy dos Santos Loura J\u00fanior\nOAB/RO 656-A\nRua Santos Dumont, 178 Bairro Caiari CEP 76801-172 Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia\n(69) 3229-6256 | atendimento@laf.adv.br | gestao@laf.adv.br\n"], "Pcc-10": ["M.M. Juiz,\nCiente a Defensoria P\u00fablica do Estado da decis\u00e3o de id.23317252.\nDiante da aus\u00eancia de regulamenta\u00e7\u00e3o interna na DPE/RO acerca da\natua\u00e7\u00e3o do 2\u00ba N\u00facleo de Justi\u00e7a 4.0, este Defensor P\u00fablico subscritor\nsolicitou da Corregedoria Geral da DPE/RO orienta\u00e7\u00f5es sobre como\nse dar\u00e1 a vincula\u00e7\u00e3o dos processos distribu\u00eddos para o respectivo\nn\u00facleo\nespecializado,\nraz\u00e3o\npela\nqual, at\u00e9 o recebimento das\ndiretrizes\nnecess\u00e1rias\nsolicitadas\n\u00e0 corregedoria da Defensoria,\nmanteremos\na\ndemanda\nna\natribui\u00e7\u00e3o\ndeste\nju\u00edzo,\npara\nn\u00e3o\ncomprometer os interesses de nosso assistidos na identi\ufb01ca\u00e7\u00e3o do\ndefensor\np\u00fablico\nnatural,\napesar\nde\ncompreender\nque\na\nespecializa\u00e7\u00e3o do ju\u00edzo ser importante para promover justi\u00e7a com\nmais celeridade e com especializa\u00e7\u00e3o a presta\u00e7\u00e3o jurisdicional.\nF\u00c1BIO ROBERTO DE OLIVEIRA SANTOS\nDefensor P\u00fablico\n5\u00aa Defensoria P\u00fablica do Estado\n5\u00aa defensoria p\u00fablica PVH-RO.\nAv. Gov. Jorge Teixeira, 1722 - Embratel, Porto Velho - RO, 76820-846.\nSala 213, 1\u00ba andar. Telefone (69)99273-1658.\nwww.defensoria.ro.gov.br\nP\u00e1gina 1 de 2\n", "F\u00c1BIO ROBERTO DE OLIVEIRA SANTOS\nDefensor P\u00fablico\n5\u00aa Defensoria P\u00fablica do Estado\n5\u00aa defensoria p\u00fablica PVH-RO.\nAv. Gov. Jorge Teixeira, 1722 - Embratel, Porto Velho - RO, 76820-846.\nSala 213, 1\u00ba andar. Telefone (69)99273-1658.\nwww.defensoria.ro.gov.br\nP\u00e1gina 2 de 2\n"], "Pcc-11": [" \n \nRua Herbert de Azevedo, n\u00famero 1255, Bairro Olaria, CEP: 76801-267, Porto Velho, Rond\u00f4nia. \nEmail: alecsandro.freitas.adv@gmail.com  - Tel: (69) 99389-6031 \n  \n  \nEXCELENT\u00cdSSIMO \nSENHOR \nDOUTOR \nJUIZ \nDE \nDIREITO \nDA \nMERIT\u00cdSSIMA __ VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DA CIDADE DE PORTO \nVELHO, NO ESTADO DE ROND\u00d4NIA. \n \n \n \nProcesso N\u00famero: \n \nFP. SPORT LTDA \u201cFP SPORT\u201d  (doravante \u201dAutora\u201d), pessoa \njur\u00eddica de direito privado, inscrita no Cadastro Nacional de Pessoas Jur\u00eddicas \nMinist\u00e9rio da Fazenda sob n\u00famero 12.308.075/0001-13, com endere\u00e7o comercial na \nAvenida Jatuarana, n\u00famero 4988,  bairro Cohab, CEP: 76.808-086 (C\u00f3pia do Contrato \nSocial anexa, Documento N\u00famero 01), na cidade de Porto Velho \u2013 Rond\u00f4nia, vem, \npor interm\u00e9dio do seu advogado abaixo assinado \u2013 alecsandro.freitas.adv@gmail.com \n(Procura\u00e7\u00e3o anexa, Documento N\u00famero 02), vem respeitosamente perante Vossa \nExcel\u00eancia propor: \n \nA\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA DE LOCUPLETAMENTO IL\u00cdCITO  \n \nem face de LEONEL SOUSA PEREIRA (doravante \u201cr\u00e9u), brasileiro, inscrito no \nRegistro Geral desconhecido, com cadastro nacional de pessoa f\u00edsica sob n\u00famero \n194.896.092-34, residente e domiciliada na rua Fabia, n\u00famero 6391, Bairro Igarap\u00e9, \nCEP: 76824-250, Porto Velho-Rond\u00f4nia, pelos motivos de fato e de direito a seguir \naduzidos: \n \n \n", " \n \nRua Herbert de Azevedo, n\u00famero 1255, Bairro Olaria, CEP: 76801-267, Porto Velho, Rond\u00f4nia. \nEmail: alecsandro.freitas.adv@gmail.com  - Tel: (69) 99389-6031 \n  \n  \n1. \nDesde j\u00e1, a Autora requer a Vossa Excel\u00eancia com base no que disp\u00f5em os \nartigos 103 ao 107 do C\u00f3digo de Processo Civil, e 5\u00ba, incisos LIV e LV, da Constitui\u00e7\u00e3o \nFederal, que todas as publica\u00e7\u00f5es derivadas deste caso sejam feitas exclusivamente em \nnome do Dr. Alecsandro de Oliveira Freitas, inscrito na se\u00e7\u00e3o de Rond\u00f4nia da Ordem \ndos Advogados do Brasil sob o n\u00famero 9.353, com escrit\u00f3rio localizado na Rua Herbert \nde Azevedo, n\u00famero 1255, Bairro Olaria, CEP: 76801-267, Porto Velho, Rond\u00f4nia, \ndevem ser enviadas as correspond\u00eancias originadas deste caso destinadas \u00e0quele. \n2. \nA Autora \u00e9 credora do R\u00e9u da import\u00e2ncia l\u00edquida, certa e exig\u00edvel, cujo \nvalor total da nota promiss\u00f3ria de R$ 2.424,48 (dois mil e quatrocentos e vinte e quatro \nreais e quarenta e oito centavos), que se encontra vencida e n\u00e3o paga pela Requerida. \n3. \nA Nota Promiss\u00f3ria juntada nos autos est\u00e1 prescrita para a cobran\u00e7a via \nprocedimento executivo, uma vez que a data do vencimento foi em 17.01.2017.  \n4. \nAcresce-se, ainda, que existe previs\u00e3o legal de cobran\u00e7a da Nota \nPromiss\u00f3ria prescrita por meio da presente a\u00e7\u00e3o de locupletamento il\u00edcito, uma vez que \na simples apresenta\u00e7\u00e3o da Nota Promiss\u00f3ria prescrita \u00e9 suficiente para embasar o \nlocupletamento, com os devidos fundamento no artigo 48 do Decreto n\u00famero \n2.044/1908. \n5. \nApesar de reiteradas e infrut\u00edferas cobran\u00e7as revelou-se imposs\u00edvel o \npagamento espont\u00e2neo total da d\u00edvida pelo requerido, diante do que o requerente n\u00e3o v\u00ea \noutra solu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja a de cobran\u00e7a judicial sobre o valor de R$ 2.424,48 (dois mil \ne quatrocentos e vinte e quatro reais e quarenta e oito centavos).  \n6. \nDesta forma, o valor devido dever\u00e1 ser pago pela R\u00e9, acrescido de juros, \natualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, honor\u00e1rios advocat\u00edcios e custas processuais. \n7. \nDiante de todo o acima exposto, vem a Autora, requerer a Vossa \nExcel\u00eancia, o seguinte: \nA.  \nSeja determinada a cita\u00e7\u00e3o do R\u00e9u, no endere\u00e7o retro citado, para \nque, querendo, compare\u00e7am a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o nos termos do art. \n334 caput do CPC/2015, com a devida observ\u00e2ncia do seu par\u00e1grafo 5\u00ba, ou, na \n", " \n \nRua Herbert de Azevedo, n\u00famero 1255, Bairro Olaria, CEP: 76801-267, Porto Velho, Rond\u00f4nia. \nEmail: alecsandro.freitas.adv@gmail.com  - Tel: (69) 99389-6031 \n  \n  \nincid\u00eancia do disposto no art. 334, 4\u00ba, I do CPC/2015 que a R\u00e9 apresente contesta\u00e7\u00e3o no \nprazo legal, sob pena de revelia e confiss\u00e3o, devendo acompanhar a presente at\u00e9 final \nsenten\u00e7a. \nB.  \nRequer que seja designada audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou media\u00e7\u00e3o \nna forma do prevista do artigo 334 do Novo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015. \n8. \nC. Que a presente a\u00e7\u00e3o seja julgada totalmente procedente, com a \ncondena\u00e7\u00e3o do Requerido, a pagar ao Requerente o valor R$ 2.424,48 (dois mil e \nquatrocentos e vinte e quatro reais e quarenta e oito centavos). \n9. \nD. A condena\u00e7\u00e3o do Requerido ao pagamento de custas processuais e \nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios, observadas as formalidades legais. \n10. \nPor fim, a Autora protesta pela produ\u00e7\u00e3o de todas as provas permitidas em \ndireito admitidas, notadamente a prova documental superveniente, testemunhal, e \ndepoimento pessoal, dando \u00e0 causa o valor de R$ 2.424,48 (dois mil e quatrocentos e \nvinte e quatro reais e quarenta e oito centavos).  \nNestes Termos, \nPede deferimento. \nPorto Velho, 26 de Outubro de 2022. \n \nAlecsandro de Oliveira Freitas \nOAB/RO 9.353 \n \nRailine Pereira Ramos \nOAB/RO 11.924 \n \n"], "Pcc-12": ["ALMEIDA E ALMEIDA \nADVOGADOS ASSOCIADOS \n  \n1 \nRua Manoel Laurentino de Souza, n\u00ba 2335 - Embratel - Porto Velho-RO \nTelefone: 69.3223.5346 \u2013 e-mail: ceralmeidaadv@gmail.com \n \n \n \n_______________________________________________________________________________ \nEXCELENTISSIMO SENHOR JUIZ DE DIREITO DA 1\u00aa VARA C\u00cdVEL DA \nCOMARCA DE PORTO VELHO/RO. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nProcesso de origem n\u00ba 0018366-18.2011.8.22.0001 \n \n \n \nADELAR \nFRANCISCO \nZARO, \nbrasileiros, \ncasado, \nagropecuarista, portador da carteira de identidade n\u00b0 700.784-SSP/RO, CPF n\u00ba \n298.245.089-53 e ORILDES BORGUESAN ZARO, brasileira, casada, portadora \nda carteira de identidade n\u00b0 298.796- SSP/RO, CPF n\u00ba 408.007.689-49, ambos \nresidentes e domiciliados Avenida Major Amarante, n\u00ba 677, Bairro Arigol\u00e2ndia, \nna cidade de Porto Velho/RO, por interm\u00e9dio de seus advogados in fine \nassinados, j\u00e1 constitu\u00eddos, com endere\u00e7o profissional indicado ao rodap\u00e9, onde \nrecebem as intima\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es de estilo, vem, respeitosamente, perante \nVossa Excel\u00eancia, com fulcro no artigo 509, I e seu \u00a7 1\u00ba, do C\u00f3digo de Processo \nCivil, promover \n \nLIQUIDA\u00c7\u00c3O DE SENTEN\u00c7A  \n \n \n \nem face da INTERLIGACAO ELETRICA DO MADEIRA S/A, inscrita no \nCNPJ/MF sob o n\u00ba 10.562.611/0001-87, com sede na Rua Lauro Muller, n\u00ba \n116, Salas 2601/2608, Bairro Botafogo, na cidade do Rio de Janeiro-RJ, CEP \n22.290-160, devidamente representada pelos seus advogados, j\u00e1 constitu\u00eddos, \npelas raz\u00f5es de fato e de direito a seguir aduzidas: \n", "ALMEIDA E ALMEIDA \nADVOGADOS ASSOCIADOS \n  \n2 \nRua Manoel Laurentino de Souza, n\u00ba 2335 - Embratel - Porto Velho-RO \nTelefone: 69.3223.5346 \u2013 e-mail: ceralmeidaadv@gmail.com \n \n \n \nI. Dos fatos e fundamentos. \n \nOs Exequentes tornaram-se credores da Executada por \nfor\u00e7a da r. Senten\u00e7a, confirmada pelas decis\u00f5es judiciais subsequentes, j\u00e1 \ntransitadas em julgado. \n \nO trecho da r. senten\u00e7a que destacou o valor inicial da \nindeniza\u00e7\u00e3o devida aos Exequentes, verbis: \n \nSendo o \u00fanico objeto de discuss\u00e3o o quantum devido, entendo como razo\u00e1vel e mais \ncorreto, o valor expressado no Laudo Pericial e de sua complementa\u00e7\u00e3o, devendo ser pago \na parte requerida o importe de R$ 606.160,57. \n \nComo j\u00e1 depositado o valor de R$ 19.177,30 - fls. 81 e R$ 95.886,50 - fls. 108, somando R$ \n115.063,80, apenas a parte autora dever\u00e1 complementar o valor faltante. \n \nDesta feita o valor a ser depositado, j\u00e1 abatido os valores indicados a cima, \u00e9 de R$ \n491.096,77. \n \nPosto isso, JULGO PROCEDENTE A IMISS\u00c3O NA POSSE, nos termos do artigo 487, \ninciso I do CPC, tornando definitiva a liminar concedida e julgando procedente o pedido \nde Institui\u00e7\u00e3o de Servid\u00e3o Administrativa. \n \nDeve somente a parte requerente complementar o pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o, depositando \no valor de R$ 491.096,77. \n \nDetermino que a escrivania expe\u00e7a alvar\u00e1 em nome da parte requerida nos exatos valores \ndepositados em conta judicial, posto que incontroversos. \n \nAinda a serventia dever\u00e1 expedir a totalidade de valores ao nobre perito referente aos \nhonor\u00e1rios periciais. \n \nConsiderando a sucumb\u00eancia do requerente, determino o pagamento de 10 sobre o valor \nda condena\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de honor\u00e1rios, nos termos do art. 85, \u00a72\u00ba, considerando a \ncomplexidade e natureza da mat\u00e9ria. Custas tamb\u00e9m pelo requerido. \n \nEsta decis\u00e3o valer\u00e1 como t\u00edtulo h\u00e1bil para o respectivo cart\u00f3rio. \nPRIC. \nPorto Velho-RO, segunda-feira, 13 de mar\u00e7o de 2017. \nEuma Mendon\u00e7a Tourinho \nJu\u00edza de Direito \n \n \nForam opostos embargos de declara\u00e7\u00e3o, entretanto, em que \npese conhecidos, no m\u00e9rito foram desprovidos. \n", "ALMEIDA E ALMEIDA \nADVOGADOS ASSOCIADOS \n  \n3 \nRua Manoel Laurentino de Souza, n\u00ba 2335 - Embratel - Porto Velho-RO \nTelefone: 69.3223.5346 \u2013 e-mail: ceralmeidaadv@gmail.com \n \n \n \nO recurso de apela\u00e7\u00e3o interposto pela Executada foi \nparcialmente provido nos seguintes termos, veribs: \n \n5. Dispositivo \nAnte o exposto, dou parcial provimento ao apelo para fixar o valor da indeniza\u00e7\u00e3o \nem R$ 217.359,40 (duzentos e dezessete mil, trezentos e cinquenta e nove reais e quarenta \ncentavos), descontando os valores pagos como acima especificado (R$115.063,80) o que \nresulta em R$102.295,60 (cento e dois mil duzentos e noventa e cinco reais e sessenta \ncentavos) e, caso o material da cobertura flor\u00edstica n\u00e3o tiver sido entregue ao \npropriet\u00e1rio/apelado, acrescentar a import\u00e2ncia relativa no valor de R$253.815,48 \n(duzentos e cinquenta e tr\u00eas mil, oitocentos e quinze reais e quarenta e oito centavos). \n \nCaber\u00e1 \u00e0 apelante a prova, na fase de cumprimento da senten\u00e7a, da entrega do material \nflor\u00edstico ao propriet\u00e1rio/apelado. \n \n\u00c9 como voto. \n \n\u2026 \n \nAC\u00d3RD\u00c3O \n  \nVistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Magistrados da 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do \nTribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, na conformidade da ata de julgamentos e das \nnotas taquigr\u00e1ficas, em, PRELIMINARES REJEITADAS. NO M\u00c9RITO, RECURSO \nPARCIALMENTE \nPROVIDO \nNOS \nTERMOS \nDO \nVOTO \nDO \nRELATOR, \n\u00c0 \nUNANIMIDADE. \n  \nPorto Velho, 03 de Julho de 2019  \n \nDesembargador(a) ISAIAS FONSECA MORAES \nRELATOR \n \n \nNovamente foram opostos embargos de declara\u00e7\u00e3o, os quais \nforam parcialmente providos, apenas para efeito de pr\u00e9-questionamento para o \nespecial, verbis: \n \n \nEMENTA \n  \nEmbargos de declara\u00e7\u00e3o em apela\u00e7\u00e3o. Omiss\u00e3o. Ocorr\u00eancia. Integraliza\u00e7\u00e3o do julgado. \nMat\u00e9ria \nn\u00e3o \ntratada \nem \napela\u00e7\u00e3o. \nPreclus\u00e3o. \nRediscuss\u00e3o. \nImpossibilidade. \nPrequestionamento. Embargos acolhidos parcialmente. \n \n\u00c9 cab\u00edvel o acolhimento dos embargos, a fim de integralizar a decis\u00e3o recorrida, passando \n", "ALMEIDA E ALMEIDA \nADVOGADOS ASSOCIADOS \n  \n4 \nRua Manoel Laurentino de Souza, n\u00ba 2335 - Embratel - Porto Velho-RO \nTelefone: 69.3223.5346 \u2013 e-mail: ceralmeidaadv@gmail.com \n \n \na constar da fundamenta\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o manifesta\u00e7\u00e3o expressa sobre os pontos omissos. \nEncontra-se preclusa a mat\u00e9ria que n\u00e3o abordada na apela\u00e7\u00e3o. \n \nNos pontos em que ausente omiss\u00e3o ou obscuridade no julgado, n\u00e3o prosperam os \nargumentos expressos na aclarat\u00f3ria, que n\u00e3o se presta \u00e0 rediscuss\u00e3o da mat\u00e9ria. \n \nAinda que rejeitados, h\u00e1 prequestionamento pela simples oposi\u00e7\u00e3o dos embargos de \ndeclara\u00e7\u00e3o, independentemente do seu acolhimento ou n\u00e3o pelo Tribunal de origem \n(art.1.025, CPC). \n   \nAC\u00d3RD\u00c3O \n  \nVistos, relatados e discutidos estes autos, acordam os Magistrados da 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do \nTribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, na conformidade da ata de julgamentose das \nnotas taquigr\u00e1ficas, em, EMBARGOS PROVIDOS PARCIALMENTE NOS TERMOS DO \nVOTO DO RELATOR, \u00c0 UNANIMIDADE \n   \nPorto Velho, 30 de Outubro de 2019  \nDesembargador(a)   ISAIAS FONSECA MORAES \nRELATOR PARA O AC\u00d3RD\u00c3O \n \n \nFoi interposto recurso especial pela Executada, o qual n\u00e3o \nfoi admitido (id 8588115). Esta decis\u00e3o foi alvo de agravo, o qual foi desprovido \npelo STJ, majorando os honor\u00e1rios sucumbenciais, verbis: \n \nAGRAVO EM RECURSO ESPECIAL N\u00ba 1.774.689 \u2013 RO (2020/0271030-3) \n\u2026 \nAnte o exposto, com base no art. 21-E, inciso V, c/c o art. 253, par\u00e1grafo \u00fanico, inciso I, \nambos do Regimento Interno do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, n\u00e3o conhe\u00e7o do recurso \nespecial. \n \nCaso exista nos autos pr\u00e9via fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios advocat\u00edcios pelas inst\u00e2ncias de \norigem, determine sua majora\u00e7\u00e3o em disfavor da parte agravante, no importe de 15% \nsobre o valor j\u00e1 arbitrado, nos termos do art. 85, \u00a711, do C\u00f3digo de Processo Civil. \nObservados, se aplic\u00e1veis, os limites percentuais previstos nos \u00a7\u00a72\u00ba e 3\u00ba do referido \ndispositivo legal, bem como concess\u00e3o da gratuidade da justi\u00e7a \n \nPublique-se. Intime-se. \n \nBras\u00edlia, 28 de outubro de 2020. \nMInistro Humberto Martins \nPresidente \n \n \nO feito transitou em julgado em 04 de dezembro de 2020, \nconforme certid\u00e3o acostada no id 52540608 dos autos de origem. \n", "ALMEIDA E ALMEIDA \nADVOGADOS ASSOCIADOS \n  \n5 \nRua Manoel Laurentino de Souza, n\u00ba 2335 - Embratel - Porto Velho-RO \nTelefone: 69.3223.5346 \u2013 e-mail: ceralmeidaadv@gmail.com \n \n \n \nA parte l\u00edquida, exig\u00edvel e certa da r. decis\u00e3o judicial foi \npromovida via cumprimento de senten\u00e7a, em pedido nos mesmos autos de \norigem, seguindo este tr\u00e2mite apenas quanto a parte pendente de liquida\u00e7\u00e3o. \n \nAssim, busca atender inteiramente a r. decis\u00e3o de id \n79250469 proferida por esse Ju\u00edzo, verbis:: \nNo caso, deflagrada a fase de cumprimento de senten\u00e7a, a parte executada apresentou \nimpugna\u00e7\u00e3o, que foi parcialmente acolhida (id 60608616), considerando l\u00edquido t\u00e3o \nsomente o valor de  valor  l\u00edquido de R$ 102.295,60 (cento e dois mil duzentos e \nnoventa e cinco reais e sessenta centavos) corrigido monetariamente desde de \najuizamento da a\u00e7\u00e3o, com juros morat\u00f3rios  de 6% ao ano, a partir do tr\u00e2nsito em \njulgado, devendo incidir ainda  juros compensat\u00f3rios de 6% ao ano (art. 15-A do \nDecreto-lei n\u00ba 3.365/1941), desde a imiss\u00e3o na posse. \nNo que diz respeito \u00e0  eventual indeniza\u00e7\u00e3o relacionada ao material da cobertura \nflor\u00edstica, que deveria ser entregue pela parte executada, constou expressamente na \ndecis\u00e3o de id 60608616 que a parte exequente deveria promover a respectiva \n liquida\u00e7\u00e3o. \nOcorre que, desconsiderando o que foi decidido na referida decis\u00e3o, a parte exequente \napresentou \nc\u00e1lculo \nincluindo \no \nvalor \nque \nentende \ndevido \ncomo \nindeniza\u00e7\u00e3o relacionada ao material da cobertura flor\u00edstica, sem prover a devida \nliquida\u00e7\u00e3o por meio de a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, o que n\u00e3o pode ser admitido. \nAssim, acolho o pedido da parte executada e determino que a parte exequente \napresente novo c\u00e1lculo nos exatos termos da decis\u00e3o que acolheu em parte a \nimpugna\u00e7\u00e3o (id 60608616), combinada com a decis\u00e3o de integra\u00e7\u00e3o proferida ao \napreciar os embargos de declara\u00e7\u00e3o (id 63407010). \nIntimem-se.  \nPorto Velho - RO, 11 de julho de 2022 \nM\u00e1rcia Cristina Rodrigues Masioli   \nJu\u00edza de Direito \n \nA dic\u00e7\u00e3o do artigo 509, do CPC,  autoriza a abertura dos \ndois procedimentos simultaneamente, verbis: \nArt. 509. Quando a senten\u00e7a condenar ao pagamento de quantia il\u00edquida, proceder-se-\n\u00e1 \u00e0 sua liquida\u00e7\u00e3o, a requerimento do credor ou do devedor: \n\u2026 \n", "ALMEIDA E ALMEIDA \nADVOGADOS ASSOCIADOS \n  \n6 \nRua Manoel Laurentino de Souza, n\u00ba 2335 - Embratel - Porto Velho-RO \nTelefone: 69.3223.5346 \u2013 e-mail: ceralmeidaadv@gmail.com \n \n \n\u00a7 1\u00ba Quando na senten\u00e7a houver uma parte l\u00edquida e outra il\u00edquida, ao credor \u00e9 l\u00edcito \npromover simultaneamente a execu\u00e7\u00e3o daquela e, em autos apartados, a liquida\u00e7\u00e3o \ndesta. \n \nExcel\u00eancia, acerca da indeniza\u00e7\u00e3o pela cobertura flor\u00edstica, \nse extra\u00ed das decis\u00f5es proferidas nos autos (id: 60608616 e da apela\u00e7\u00e3o), que a \nRequerida restou obrigada a comprovar, na fase de liquida\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, a \nentrega do material flor\u00edstico ao Propriet\u00e1rio, ora Autor. \n \nNo caso em apre\u00e7o, houve previamente a fixa\u00e7\u00e3o do \nquantum indenizat\u00f3rio no importe de R$ 253.815,48 (duzentos e cinquenta e \ntr\u00eas mil, oitocentos e quinze reais e quarenta e oito centavos), o que dever\u00e1 ser \napurado nesta fase de liquida\u00e7\u00e3o e, posteriormente, aplicados os honor\u00e1rios \nsucumbenciais fixados no importe de 15%, sobre o valor definido como l\u00edquido \npor esse Ju\u00edzo. \n \nPara corroborar o cr\u00e9dito a ser liquidado neste feito, \napresenta em anexo o \u201cLaudo\u201d (fls. 299 \u2013 321, dos autos principais) e o \u201cLaudo \nComplementar\u201d (fls. 393 \u2013 395, dos autos principais), ambos lavrados pelo \nPerito Judicial Luiz Guilherme Lima Ferraz, que fundamentaram a decis\u00e3o \njudicial que reconheceu o cr\u00e9dito a ser liquidado. \n \nSabe-se que para se apurar perfeitamente o valor da \nindeniza\u00e7\u00e3o, de modo a dar \u00edntegro cumprimento a decis\u00e3o judicial, h\u00e1 que \napurar o quantum indenizat\u00f3rio via exame/vistoria/avalia\u00e7\u00e3o. \n \nAssim, caso entenda esse Ju\u00edzo n\u00e3o ser poss\u00edvel decidir de \nplano, poder\u00e1, ainda, nomear perito judicial, nos termos do art. 510, do CPC. \n \nII. Dos pedidos. \n \nDiante do exposto, requer-se a Vossa Excel\u00eancia: \n \na) \nSeja recebida a presente liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a, autuada e apensada aos \n", "ALMEIDA E ALMEIDA \nADVOGADOS ASSOCIADOS \n  \n7 \nRua Manoel Laurentino de Souza, n\u00ba 2335 - Embratel - Porto Velho-RO \nTelefone: 69.3223.5346 \u2013 e-mail: ceralmeidaadv@gmail.com \n \n \nautos de origem mencionados no pre\u00e2mbulo; \n \nb) \nSejam, ap\u00f3s, as partes intimadas para apresenta\u00e7\u00e3o de pareceres ou \ndocumentos elucidativos, de modo a sustentar o valor que entendem devido; \n \nc) \nPretende provar o valor l\u00edquido da r. decis\u00e3o judicial (senten\u00e7a/ac\u00f3rd\u00e3o) \nno que tange \u00e0 quantia R$ 253.815,48 (duzentos e cinquenta e tr\u00eas mil, \noitocentos e quinze reais e quarenta e oito centavos), mediante laudos, \ncorroborando o \u201cLaudo\u201d (fls. 299 \u2013 321, dos autos principais) e o \u201cLaudo \nComplementar\u201d (fls. 393 \u2013 395, dos autos principais), lavrados pelo Perito \nJudicial nos autos de origem; \n \nD\u00e1 \u00e0 causa o valor de R$ 253.815,48 (duzentos e cinquenta \ne tr\u00eas mil, oitocentos e quinze reais e quarenta e oito centavos), entendendo \nque restar\u00e1 l\u00edquido em decorr\u00eancia do laudo pericial e das decis\u00f5es judiciais \nlavradas no processo origin\u00e1rio. \n \n \nNestes termos,  \npede deferimento.  \n \n \nPorto Velho/RO, 26 de outubro de 2022. \n \n \nJos\u00e9 de Almeida J\u00fanior                       Carlos Eduardo Rocha Almeida      \n                 OAB/RO n\u00ba 1370                                            OAB/RO n\u00ba 3593 \n \n"], "Pcc-13": [" \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \n \nMM. JU\u00cdZO DA __\u00aa VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO/RO. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nANAMEL BATISTA VON RONDON, menor imp\u00fabere, inscrita no CPF \n064.727.632-16, neste ato representada por sua genitora, MICHELLE BATISTA ANGELO, \nbrasileira, casada, funcion\u00e1ria p\u00fablica, portadora do RG 787283 SSP/RO, inscrita no \nCPF 805.415.262-00, residente e domiciliado na Avenida Engenheiro Anysio da Rocha \nCompasso, n\u00ba. 525, Q. 04, L. 34, bairro Aponi\u00e3, CEP 76.824-002, Porto Velho/RO, por \nsua Advogada e bastante procuradora, com escrit\u00f3rio profissional em endere\u00e7o \ninfra, vem perante Vossa Excel\u00eancia, propor a presente: \n \nA\u00c7\u00c3O DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS MORAIS \n \nem face de LATAM AIRLINES BRASIL ou TAM LINHAS AEREAS S/A, pessoa jur\u00eddica de \ndireito privado, inscrita no CNPJ sob o n.\u00ba 02.012.862/0001-60, com sede na Rua \u00c1tica, \nn\u00ba 673, 6\u00ba andar, sala 62, Bairro Jardim Brasil, CEP: 04634- 042, S\u00e3o Paulo \u2013 SP, podendo \nser citada a Av. Governador Jorge Teixeira, n\u00ba 6490, Aeroporto Internacional Gov. \nJorge Teixeira, CEP 76.803-970, pelas raz\u00f5es de fato e de direito a seguir expostas: \n \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \n \nDO PEDIDO DE GRATUIDADE JUDICI\u00c1RIA \n \n \n \nPugna a Requerente pelo deferimento da gratuidade judici\u00e1ria, haja \nvista ser de natureza individual personal\u00edssima, de modo que n\u00e3o h\u00e1 que se atribuir \u00e0 \ngenitora da Requerente o encargo, raz\u00e3o pela qual, REQUER seu deferimento, \nconforme decis\u00e3o in verbis: \n \nRecurso especial conhecido e provido (STJ \u2013 REsp: 1807216 SP 2019/0013958-\n9, Relator: Ministra Nancy Andrighi, Data de Julgamento: 4/2/2020, T3 \u2013 \nTerceira Turma, Data de Publica\u00e7\u00e3o: DJe 6/2/2020) \u2013 g. n \nCIVIL. PROCESSUAL CIVIL. CUMPRIMENTO DE SENTEN\u00c7A CONDENAT\u00d3RIA \nDE ALIMENTOS. DIREITO AO BENEF\u00cdCIO DA GRATUIDADE DA JUSTI\u00c7A. \nNATUREZA INDIVIDUAL E PERSONAL\u00cdSSIMA. EXTENS\u00c3O A TERCEIROS. \nIMPOSSIBILIDADE. \nEXAME \nDO \nPREENCHIMENTO \nDOS \nREQUISITOS \nAUTORIZADORES A PARTIR DA SITUA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA DE PESSOA \nDISTINTA DA PARTE, COMO A REPRESENTANTE LEGAL DE MENOR. \nV\u00cdNCULO \nFORTE \nENTRE \nDIFERENTES \nSUJEITOS \nDE \nDIREITOS \nE \nOBRIGA\u00c7\u00d5ES. DEPEND\u00caNCIA ECON\u00d4MICA DO MENOR. AUTOM\u00c1TICO \nEXAME DO DIREITO \u00c0 GRATUIDADE DE TITULARIDADE DO MENOR \u00c0 LUZ DA \nSITUA\u00c7\u00c3O ECON\u00d4MICA DOS PAIS. IMPOSSIBILIDADE. CRIT\u00c9RIOS. TENS\u00c3O \nENTRE A NATUREZA PERSONAL\u00cdSSIMA DO DIREITO E INCAPACIDADE \nECON\u00d4MICA DO MENOR. PREVAL\u00caNCIA DA REGRA DO ART. 99, \u00a7 3\u00ba, DO \nNOVO CPC. ACENTUADA PRESUN\u00c7\u00c3O DE INSUFICI\u00caNCIA DO MENOR. \nCONTROLE JURISDICIONAL POSTERIOR. POSSIBILIDADE. PRESERVA\u00c7\u00c3O \nDO ACESSO \u00c0 JUSTI\u00c7A E CONTRADIT\u00d3RIO. RELEV\u00c2NCIA DO DIREITO \nMATERIAL. ALIMENTOS. IMPRESCINDIBILIDADE DA SATISFA\u00c7\u00c3O DA D\u00cdVIDA. \nRISCO GRAVE E IMINENTE AOS CREDORES MENORES. IMPOSSIBILIDADE \nDE RESTRI\u00c7\u00c3O INJUSTIFICADA AO EXERC\u00cdCIO DO DIREITO DE A\u00c7\u00c3O. \nREPRESENTANTE LEGAL QUE EXERCE ATIVIDADE PROFISSIONAL. VALOR \nDA OBRIGA\u00c7\u00c3O ALIMENTAR. IRRELEV\u00c2NCIA. \n \nDOS FATOS \n \nInicialmente, necess\u00e1rio pontuar que a Requerente estava de f\u00e9rias \ncom a fam\u00edlia em Macei\u00f3/AL, e adquiriu uma passagem a\u00e9rea perante a empresa \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nLATAM, sendo para tanto ajustado o voo de volta de Macei\u00f3 (MCZ) \npara Porto Velho (PVH) com escala em S\u00e3o Paulo (GRU), programado para o dia \n27/08/2021, com embarque \u00e0s 07h15min, e previs\u00e3o de chegada \u00e0s 15h15min do \nmesmo dia, consoante se demonstra na documenta\u00e7\u00e3o anexa. \nContudo, o voo inicialmente programado n\u00e3o transcorreu da forma \ncontratada, tendo sido o voo CANCELADO. \nInsta destacar que a Requerente n\u00e3o fora avisada com anteced\u00eancia, \no que a lei obriga. \n \nEmbora a Requerida alegasse que existia op\u00e7\u00e3o de escolha de outro \nvoo pela Requerente, isso n\u00e3o se deu dessa forma, j\u00e1 que no momento que a \nRequerente foi realizar a altera\u00e7\u00e3o, o voo dispon\u00edvel era da madrugada apenas. \n \nCom isso, a Requerente embarcou em Macei\u00f3/AL \u00e0s 02h45min., do dia \n27/8/2021 chegando em S\u00e3o Paulo/SP \u00e0s 05:50. \n \n \n \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nA Requerente e toda sua fam\u00edlia, tiveram que esperar no \naeroporto sem qualquer assist\u00eancia material por mais de 6 (seis) horas, j\u00e1 que o \nembarque S\u00e3o Paulo/SP \u2013 Porto Velho/RO, era apenas \u00e0s 12:30 do dia 27/8/2021. \n \nA Requerida n\u00e3o prestou qualquer aux\u00edlio a Requerente e sua fam\u00edlia, \nn\u00e3o forneceu sala VIP, hotel e sequer voucher alimenta\u00e7\u00e3o, ficando a Requerente e \nfam\u00edlia por mais de 6 (seis) horas nas poltronas desconfort\u00e1veis de um aeroporto. \n \nAl\u00e9m disso, o voo da Requerente de Macei\u00f3/AL para S\u00e3o Paulo/SP, era \nde madrugada (02:45) da manh\u00e3, a Requerente tinha que estar com mais de uma \nhora de anteced\u00eancia no aeroporto, de modo que sequer dormiu. \n \n \n \nExcel\u00eancia, a Requerente ficou mais de 14 horas acordada tudo em \ndecorr\u00eancia do CANCELAMENTO UNILATERAL realizado pela Requerida, sem \nqualquer justificativa. \n \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nA \u00fanica op\u00e7\u00e3o que tinha a Autora era esse voo que foi \n\u201cescolhido\u201d, porque escolher \u00e9 quando se tem op\u00e7\u00e3o, e neste caso n\u00e3o tinha. \n \nA Requerente \u00e9 menor de apenas 5 (cinco) anos e estava com seu pai \ne sua m\u00e3e e PASMEM, nem o fato de estar com crian\u00e7a fez com que a Requerida se \ncomovesse em providenciar uma acomoda\u00e7\u00e3o. \n \nJ\u00e1 que pelo voo original escolhido pela Autora, a mesma sairia de \nMacei\u00f3/AL \u00e0s 07:15 da manh\u00e3 do dia 27/8/2021 (conseguiria dormir) chegaria em \nS\u00e3o Paulo \u00e0s 10:15 e sairia \u00e0s 12:30, ou seja, uma espera de 02h15min., por\u00e9m n\u00e3o foi \no que ocorreu, tendo que esperar mais de 6 (seis) horas, enfrentado um voo da \nmadrugada, sem qualquer assist\u00eancia material pela Requerida. \n \nVOO ORIGINAL DA AUTORA \n \n \nQuando a Requerente escolheu o voo para si e sua fam\u00edlia, pensou na \ncomodidade de sair pela manh\u00e3, poder tomar o caf\u00e9 do hotel, enfrentar um voo \ndurante o dia, depois de ter descansado a noite toda. \n \nPor\u00e9m, n\u00e3o foi o que enfrentou a Requerente, que for\u00e7osamente teve \nque viajar na madrugada, encerrando seu check out mais cedo, n\u00e3o pode desfrutar \ndo caf\u00e9 da manh\u00e3 do hotel, tendo que pagar o caf\u00e9 da manh\u00e3 para ela, seu esposo \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \ne filha, e sabendo os pre\u00e7os absurdos praticados nos aeroportos, \u00e9 \nsabido que a conta n\u00e3o ficou barata. \n \nAl\u00e9m disso, os voos da madrugada tendem a ser mais baratos, assim a \nRequerente incorreu em mais um preju\u00edzo, haja vista que n\u00e3o recebeu qualquer \ncompensa\u00e7\u00e3o de tarifa. \n \nN\u00e3o obstante, seu voo original tinha apenas 8 (oito horas de dura\u00e7\u00e3o, \nenquanto o voo escolhido pela Requerida teve mais de 13 horas de dura\u00e7\u00e3o. \n \nAdemais, a Requerente ao realizar a compra da sua passagem optou \npor voo sem longas escalas, pagando valor superior por isso, o que n\u00e3o foi respeitado \npela Companhia, fazendo a Requerente e sua fam\u00edlia esperar por mais de 6 (seis) \nhoras; enfrentar uma madrugada entre voos e aeroportos, sem dormir, sem \nassist\u00eancia material. \n \nA Requerida n\u00e3o cumpriu as regras da ANAC, visto que n\u00e3o foi ofertada \nassist\u00eancia pela Companhia em decorr\u00eancia da altera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o forneceram \nalimenta\u00e7\u00e3o, acomoda\u00e7\u00e3o, liga\u00e7\u00e3o, contrariando mais uma norma da ag\u00eancia de \nregula\u00e7\u00e3o. \nTal pr\u00e1tica \u00e9 comum pelas companhias a\u00e9reas, que vendem mais \nbilhetes do que assentos e aeronaves dispon\u00edveis, e depois alegam motivos \noperacionais, manuten\u00e7\u00e3o n\u00e3o programada nas aeronaves e remanejamento da \nmalha a\u00e9rea, bem como cancela e altera a qualquer hora os voos sem pr\u00e9via \ncomunica\u00e7\u00e3o, causando assim, tais transtornos e abalos ps\u00edquicos na vida dos \nconsumidores. \n \nPor todo o exposto, n\u00e3o restou outra sa\u00edda sen\u00e3o a busca pelo manto \nda tutela jurisdicional com escopo de salvaguardar direitos que lhe s\u00e3o inerentes e \nn\u00e3o foram respeitados pela Requerida, o que emerge a proced\u00eancia da presente \ndemanda. \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \n \nDOS FUNDAMENTOS JUR\u00cdDICOS \nDOS DANOS MORAIS \nEm resumo dos fatos, percebe-se a afronta aos direitos fundamentais \u00e0 \nhonra e a dignidade da Requerente e ainda o comprometimento como profissional, \nperante seu cliente. \n\u00c9 ineg\u00e1vel que este fato ultrapassa os limites de mero aborrecimento \ncotidiano, al\u00e9m do desgaste f\u00edsico e mental que abalou a Requerente. \nO direito \u00e0 honra se traduz juridicamente em larga s\u00e9rie de express\u00f5es \ncompreendidas, como princ\u00edpio da dignidade humana: o bom nome, a fama, o \nprest\u00edgio, a reputa\u00e7\u00e3o, a estima, o decoro, a considera\u00e7\u00e3o, o respeito nas rela\u00e7\u00f5es de \nconsumo, etc. \nO ato il\u00edcito foi configurado, ferindo o direito personal\u00edssimo \u00e0 honra, \nimagem, sem contar os desatinos causados pela Requerida. \nA Requerente cumpriu corretamente com suas obriga\u00e7\u00f5es, realizou os \npagamentos da passagem a\u00e9rea, compareceu ao aeroporto com horas de \nanteced\u00eancia, agiu com boa-f\u00e9 em todas suas condutas. \nContudo, a Requerida \u00e1vida por obter lucro, altera unilateralmente o \nvoo da Requerente sem qualquer notifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, ferindo mais uma vez as regras da \nANAC. \nEm nosso direito \u00e9 certa e pac\u00edfica a tese de que quando algu\u00e9m viola \num interesse de outrem, juridicamente protegido, fica obrigado a reparar o dano da\u00ed \ndecorrente. Basta adentrar na esfera jur\u00eddica alheia, para que venha certa a \nresponsabilidade civil. \nE no caso particular, deve-se considerar que dano \u00e9 \"qualquer les\u00e3o \ninjusta a componentes do complexo de valores protegidos pelo Direito\", e por assim \ndizer, dever\u00e1 pagar indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano moral causado aa Requerente. \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nPois bem, adentrando na an\u00e1lise legal do tema, \ninicialmente \u00e9 oportuno fazer refer\u00eancia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, que foi muito \nclara ao dispor, no seu art. 5\u00ba, inciso X, \"in verbis\": \n\u201cArt. 5\u00ba Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer \nnatureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no \nPa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 \nseguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes: \n(...) \nX -s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das \npessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou \nmoral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o\u201d. \nQuando refere-se \u00e0 Responsabilidade Civil entende-se que esta \u00e9 a \nobriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos causados por uma pessoa a outrem, expressamente \ntem-se preceituado pelo o C\u00f3digo Civil de 2002 em seu Art. 927 que: \nArt. 927. Aquele que, por ato il\u00edcito, causar dano a outrem, fica obrigado \na repar\u00e1-lo. \nPar\u00e1grafo \n\u00fanico \n- \nHaver\u00e1 \nobriga\u00e7\u00e3o \nde \nreparar \no \ndano, \nindependentemente de culpa, nos caso especificados em lei, ou \nquando a atividade normalmente desenvolvida pelo autor do dano \nimplicar, por sua natureza, risco para os direitos de outrem. \nDesta forma, no presente caso observa-se que houve a incid\u00eancia de \nil\u00edcito, uma vez configurada a falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da Requerida isto pois \npreceitua o art. 186 CC que vem a ser il\u00edcito: \nArt. 186. Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, neglig\u00eancia ou \nimprud\u00eancia, violar direito e causar dano a outrem, ainda que \nexclusivamente moral comete ato il\u00edcito. \nN\u00e3o bastante, a Requerente \u00e9 hipossuficiente carecendo de maior \ntutela, uma vez que encontra-se em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tanto econ\u00f4mica \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nquanto t\u00e9cnica em rela\u00e7\u00e3o a Requerida, o qual n\u00e3o levou em \nconsidera\u00e7\u00e3o os direitos b\u00e1sicos daqueles, dentre os quais se destacamos os \npreceituados pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor em seu art. 6: \nArt. 6. S\u00e3o direitos b\u00e1sicos do consumidor: \n(...) \nVI - a efetiva preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, \nindividuais, coletivos e difusos; \nVII - o acesso aos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios e administrativos, com vistas \u00e0 \npreven\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, individuais, \ncoletivos ou difusos, assegurada a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, administrativa e \nt\u00e9cnica aos necessitados; \nVIII - a facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclusive com a invers\u00e3o \ndo \u00f4nus da prova, a seu favor, no processo civil, quando, a crit\u00e9rio do \nJuiz, for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o ou quando for ele hipossuficiente, \nsegundo as regras ordin\u00e1rias de experi\u00eancias; \n[...] \nX - a adequada e eficaz presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos em geral. \nE, mais a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba. 141 da ANAC, art. 14 assim estabelece: \nArt. 14. Nos casos de atraso, cancelamento ou interrup\u00e7\u00e3o de voo, bem \ncomo de preteri\u00e7\u00e3o de passageiro, o transportador dever\u00e1 assegurar \nao passageiro que comparecer para embarque o direito a receber \nassist\u00eancia material. \n\u00a7 1\u00ba A assist\u00eancia material consiste em satisfazer as necessidades \nimediatas do passageiro, gratuitamente e de modo compat\u00edvel com a \nestimativa do tempo de espera, contados a partir do hor\u00e1rio de partida \noriginalmente previsto, nos seguintes termos: \nI - superior a 1 (uma) hora: facilidades de comunica\u00e7\u00e3o, tais como \nliga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, acesso a internet ou outros; \nII - superior a 2 (duas) horas: alimenta\u00e7\u00e3o adequada; \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nIII - superior a 4 (quatro) horas: acomoda\u00e7\u00e3o em local adequado, \ntraslado e, quando necess\u00e1rio, servi\u00e7o de hospedagem. \nA Requerente teve que aguardar no aeroporto juntamente com seu pai \ne m\u00e3e, por mais de 6 (seis) horas at\u00e9 o novo embarque, sem qualquer presta\u00e7\u00e3o ou \nassist\u00eancia pela Requerida. \nNo presente caso, est\u00e3o presentes os pressupostos da responsabilidade \ncivil deste resultado danoso. \n \nVale lembrar que a prova do dano moral \u00e9 \u201cin r\u00e9 ipsa\u201d, ou seja, n\u00e3o \nprecisa comprovar, pois nasce do pr\u00f3prio fato, configurando-se atrav\u00e9s da dor, \nsofrimento que retire a pessoa do seu bem estar, causando ao homem desgaste e \nferindo a sua dignidade. \nO Superior Tribunal de Justi\u00e7a j\u00e1 se manifestou no sentido de que a falha \nna presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de transporte a\u00e9reo decorrente do atraso ou cancelamento \nde voo d\u00e1 ensejo \u00e0 repara\u00e7\u00e3o moral, vejamos: \nAGRAVO REGIMENTAL EM AGRAVO DE INSTRUMENTO. TRANSPORTE \nA\u00c9REO DE PESSOAS. FALHA DO SERVI\u00c7O. ATRASO EM VOO. REPARA\u00c7\u00c3O \nPOR DANOS MORAIS. RESPONSABILIDADE OBJETIVARECONHECIDA A \nPARTIR DOS ELEMENTOS F\u00c1TICOS DOS AUTOS. S\u00daMULA 7/STJ. AC\u00d3RD\u00c3O \nALINHADO \u00c0 JURISPRUD\u00caNCIA DESTA CORTE. AGRAVO REGIMENTAL \nN\u00c3O PROVIDO. \n1. A responsabilidade da companhia a\u00e9rea \u00e9 objetiva, pois \"O dano \nmoral decorrente de atraso de v\u00f4o opera-se in re ipsa. O desconforto, \na afli\u00e7\u00e3o e os transtornos suportados pelo passageiro n\u00e3o precisam ser \nprovados, na medida em que derivam do pr\u00f3prio fato\" (AgRg no Ag \n1.306.693/RJ, Rel. Ministro RAUL ARA\u00daJO, QUARTA TURMA, DJe de \n6/9/2011). Tribunal local alinhado \u00e0 jurisprud\u00eancia do STJ. \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \n2. As conclus\u00f5es do aresto reclamado acerca da configura\u00e7\u00e3o do \ndano moral sofrido pelos recorridos encontram-se firmadas no acervo \nf\u00e1tico-probat\u00f3rio constante dos autos e a sua revis\u00e3o esbarra na S\u00famula \n7 do STJ. \n3. Agravo regimental n\u00e3o provido. \n(AgRg no Ag 1323800/MG, Rel. Ministro RAUL ARA\u00daJO, QUARTA TURMA, \njulgado em 03/04/2014, DJe 12/05/2014) \u2013destaquei. \nNo mesmo sentido \u00e9 o entendimento do Eg. TJ/RO, vejamos: \nApela\u00e7\u00e3o \nc\u00edvel. \nResponsabilidade \ncivil. \nTransporte \nA\u00e9reo. \nCancelamento de voo. Condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas. Falha na Presta\u00e7\u00e3o \nde servi\u00e7o. Dano moral e material. Redu\u00e7\u00e3o do Quantum indenizat\u00f3rio. \nMesmo diante do cancelamento do voo em raz\u00e3o do mau tempo, deve \na companhia a\u00e9rea disponibilizar trecho alternativo ou custear as \ndespesas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reacomoda\u00e7\u00e3o do autor em outra \ncompanhia a\u00e9rea que ofere\u00e7a servi\u00e7o equivalente para o mesmo \ndestino, conforme o art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o da ANAC n. 141/2010. \nEncontrando-se demonstrada a falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, imp\u00f5e-\nse o dever de indenizar em virtude de todos os transtornos causados \npela empresa a\u00e9rea. De acordo com o art. 944 do CC, a indeniza\u00e7\u00e3o \nse mede pela extens\u00e3o do dano, e a sua a fixa\u00e7\u00e3o deve atender a um \nju\u00edzo razoabilidade e proporcionalidade, bem como n\u00e3o pode servir de \ncausa a enriquecimento injustificado. (Apela\u00e7\u00e3o, Processo n\u00ba 0010632-\n42.2013.822.0002, Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara \nC\u00edvel, Relator (a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. Alexandre Miguel, Data de \njulgamento:29/10/2015). \nApela\u00e7\u00e3o c\u00edvel. Transporte a\u00e9reo. Atraso e cancelamento de Voo. \nDemora excessiva em prestar assist\u00eancia ao passageiro. Dever de \nindenizar. \nResponsabilidade \nobjetiva \nda \nempresa. \nQuantum \nindenizat\u00f3rio. Manuten\u00e7\u00e3o. Recurso desprovido. A perda de voo ou \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \natraso ocasionado pela empresa de transporte a\u00e9reo associado \u00e0 \ndemora em se prestar assist\u00eancia enseja indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais \nem decorr\u00eancia dos preju\u00edzos subjetivos suportados pelo consumidor. \nApela\u00e7\u00e3o, Processo n\u00ba 0023146-93.2014.822.0001, Tribunal de Justi\u00e7a do \nEstado de Rond\u00f4nia, 2\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. \nIsaias Fonseca Moraes, Data de julgamento: 21/09/2017. \nResponsabilidade civil. Transporte a\u00e9reo. Cancelamento do voo. \nCondi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas desfavor\u00e1veis. Aus\u00eancia de prova. Dano moral. \nValor. Se a empresa a\u00e9rea n\u00e3o comprova a alega\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es \nclim\u00e1ticas desfavor\u00e1veis para o cancelamento do voo, fica \ncaracterizada a falha na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o que constitui causa de \nrepara\u00e7\u00e3o pelo dano moral suportado, decorrente da demora, \ndesconforto, afli\u00e7\u00e3o, transtornos e preju\u00edzos suportados pelo passageiro. \nA fixa\u00e7\u00e3o do valor indenizat\u00f3rio deve ser feita observando-se os \npadr\u00f5es da razoabilidade e da proporcionalidade, pautada no grau de \nculpa, extens\u00e3o e repercuss\u00e3o dos danos. Apela\u00e7\u00e3o, Processo n\u00ba \n0002204-22.2014.822.0007, Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Rond\u00f4nia, 1\u00aa \nC\u00e2mara C\u00edvel, Relator(a) do Ac\u00f3rd\u00e3o: Des. Raduan Miguel Filho, Data \nde julgamento:15/02/2017. \nE mais, a conduta da Requerida fora abusiva bem como, o total \ndescaso com que foi tratada a Requerente \u00e9 evidente, ante a aus\u00eancia de assist\u00eancia \nmaterial a Requerente, que deveria ter sido prestada pela empresa Requerida nos \ntermos previstos pela Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil \u2013ANAC. \nDesta feita, reconhecida a inteira dimens\u00e3o dos danos morais, requer a \nRequerente, que seja a Requerida condenada ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por \ndanos morais no valor de R$ 15.000,00 (quinze mil reais), pois como, demonstrado, n\u00e3o \nse trata de simples dissabor, ante os fatos at\u00e9 aqui apontados. \nDA CARACTERIZA\u00c7\u00c3O DA RELA\u00c7\u00c3O DE CONSUMO \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nAntes \nde \nse \nadentrar \nespecificamente \nna \nargumenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que dar\u00e1 sustent\u00e1culo ao ajuizamento da a\u00e7\u00e3o ora manejada, \ncumpre asseverar que tal demanda deve ser analisada \u00e0 luz do que preconiza nossa \nlegisla\u00e7\u00e3o consumerista. \nIsto por que, o artigo 2\u00ba do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor ao definir \nconsumidor, prescreve que \u201cconsumidor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que adquire ou \nutiliza produto ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final\u201d, ou seja, n\u00e3o pairam d\u00favidas de que \na Requerente se trata de consumidor, ante a utiliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os fornecidos pela R\u00e9. \nPor outro lado, o artigo 3\u00ba do referido diploma, determina que: \nFornecedor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, \nnacional ou estrangeira, bem como os entes despersonalizados, que \ndesenvolvem atividade de produ\u00e7\u00e3o, montagem, cria\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o, \ntransforma\u00e7\u00e3o, \nimporta\u00e7\u00e3o, \nexporta\u00e7\u00e3o, \ndistribui\u00e7\u00e3o \nou \ncomercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. \nDessa maneira, a teor do que disp\u00f5e nossa legisla\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, pugna-se \npela aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor ao caso em testilha. \nDA INVERS\u00c3O DO \u00d4NUS DA PROVA \nEmbora amplamente demonstrado o procedimento ilegal da \nRequerida, vale ressaltar que, nos casos em que se trata de defesa do consumidor, \nquando as alega\u00e7\u00f5es deste forem razo\u00e1veis ou pelas circunst\u00e2ncias o mesmo for \nhipossuficiente, cabe ao fornecedor provar que os fatos alegados pelo consumidor n\u00e3o \ns\u00e3o verdadeiros. \nCom efeito, o instituto da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova \u00e9 corol\u00e1rio do \nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor, em seu art. 6\u00ba, inciso VIII, in verbis: \n\u201cArt. 6\u00ba - S\u00e3o direitos b\u00e1sicos do consumidor: \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nVIII \u2013 a facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos, inclusive com a invers\u00e3o \ndo \u00f4nus da prova a seu favor, no processo civil, quando a crit\u00e9rio do \njuiz, for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o ou quando for ele hipossuficiente, \nsegundo as regras ordin\u00e1rias de experi\u00eancia.\u201d \nTodavia, como disposto supra, sabiamente, o C\u00f3digo de Defesa do \nConsumidor, em seu artigo 6\u00ba, inciso VIII, prev\u00ea esta invers\u00e3o em favor do consumidor, \npois \u00e9 evidente que em determinados casos aquele n\u00e3o ter\u00e1 acesso a outros dados \nque a parte Requerida eventualmente detenha, face ao monop\u00f3lio de informa\u00e7\u00f5es \nque lhe pertence.  \nComo bem acentuado por Nelson Nery Jr: \n\u201cO CDC permite a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova em favor do consumidor, \nsempre que for ou hipossuficiente ou veross\u00edmil sua alega\u00e7\u00e3o. Trata-se \nde aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio constitucional da isonomia, pois o \nconsumidor, como parte reconhecidamente mais fraca e vulner\u00e1vel da \nrela\u00e7\u00e3o de consumo (CDC 4\u00ba), tem de ser tratado de forma diferente, a \nfim de que seja alcan\u00e7ada a igualdade real entre os part\u00edcipes da \nrela\u00e7\u00e3o de consumo. O inciso comentado amolda-se perfeitamente ao \nprinc\u00edpio constitucional da isonomia, na medida em que trata \ndesigualmente os desiguais, desigualdade essa reconhecida pela \npr\u00f3pria lei\u201d. \nAssim, requer-se a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova.  \nDOS PEDIDOS \nEm raz\u00e3o do exposto, e tudo o mais que certamente ser\u00e1 suprido pelo \nnot\u00e1vel saber jur\u00eddico de Vossa Excel\u00eancia, a Requerente, espera e requer: \na) A cita\u00e7\u00e3o da Requerida, para, querendo, no prazo de quinze dias, \napresentar contesta\u00e7\u00e3o, sob pena de revelia e comina\u00e7\u00f5es legais; \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \nb) A concess\u00e3o da gratuidade da justi\u00e7a, nos termos \ndo art. 98 e 99, \u00a74\u00ba, e seguintes do CPC e, Leis 1.060/50 e 7.510/86, em raz\u00e3o da \nRequerente ser menor e n\u00e3o ter renda pr\u00f3pria para custear as despesas processuais; \nc) A decreta\u00e7\u00e3o da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, com base no disposto \nno artigo 6\u00ba, inciso VIII, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, em vista a verossimilhan\u00e7a \ndo direito vindicado, conforme fartamente demonstrado; \nd) A produ\u00e7\u00e3o de provas por todos os meios admitidos, especialmente, \nse necess\u00e1rio, depoimento pessoal do preposto da Requerida, ouvida de testemunhas \nem n\u00famero de 3 (tr\u00eas) para cada fato a ser provado, cujo rol ser\u00e1 oportunamente \napresentado, e juntada de documento novo a qualquer tempo; \n \n \ne) O reconhecimento por senten\u00e7a, dos danos morais sofridos pela \nconsumidor (Requerente) bem como de seus familiares, em montante de R$ 15.000,00 \n(quinze mil reais); \nf) A condena\u00e7\u00e3o da Requerida na restitui\u00e7\u00e3o das custas iniciais, de \neventual recurso e pagamento das custas finais, e ainda no pagamento dos honor\u00e1rios \nadvocat\u00edcios \u00e0 base de 20% (vinte por cento) sobre o valor total da condena\u00e7\u00e3o, com \nfulcro no disposto no Artigo 22, \u00a7 2\u00b0 da Lei Federal n. 8.906/94; \ng) Demais comina\u00e7\u00f5es de estilo. \nDO VALOR DA CAUSA PARA EFEITOS FISCAIS \nTendo em vista os inestim\u00e1veis danos morais sofridos pela Autora, e \nconforme os recentes Ac\u00f3rd\u00e3os publicados pelo E. STJ, quanto \u00e0 impossibilidade da \nquantifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e valoriza\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o pelos danos morais sofridos, e \nconsiderando que por ocasi\u00e3o de eventual recurso as custas dever\u00e3o ser recolhidas \n", " \n \n \n NATALIA GARZON DELBONI OAB/RO 6.546 \n \nNATALIA GARZON DELBONI \nADVOGADA \u2013 OAB/RO 6.546 \nAv. Carlos Gomes, n\u00ba 2471 fundos,  \nBairro S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, CEP 76.804-021, Porto Velho/RO. \nE-mail: nataliadelboni.adv@gmail.com - (69) 99984-9496 \n \npelo valor da condena\u00e7\u00e3o, e bem assim as custas finais, d\u00e1-se a \npresente causa o valor de R$ 15.000,00 (quinze mil reais) meramente para efeitos fiscais. \nNestes Termos, Requer Deferimento. \n"], "Pcc-14": [" \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n1 \n \nEXCELENT\u00cdSSIMO SENHOR JUIZ DE DIREITO DE UMA DAS VARAS C\u00cdVEIS DESTA \nCAPITAL E COMARCA DE PORTO VELHO ESTADO DE ROND\u00d4NIA. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nJOS\u00c9 GERALDO VALENTIM RIOS, brasileiro, divorciado, \ncomerciante, residente e domiciliada nesta Capital, \u00e0 Linha 21 de Abril, KM 6,5, \nna propriedade rural denominada Rancho Selva Negra, com endere\u00e7o comercial \u00e0 \nRua Duque de Caxias, 390, Bairro Caiari, portador do CPF sob o n.\u00ba 898.360.652-\n53, e da C\u00e9dula de Identidade RG. n.\u00ba 670619/SSP/RO, representado na pessoa \nde sua procuradora, por seus advogados in fine firmados, com endere\u00e7o \nprofissional grafado no rodap\u00e9 desta, onde recebem intima\u00e7\u00f5es e notifica\u00e7\u00f5es, \ndevidamente inscritos na Ordem dos Advogados do Brasil, Seccional de Rond\u00f4nia, \nsob \nos \nn.\u00ba \n(s) \n178 \ne \n198, \ncom \n \nendere\u00e7o \neletr\u00f4nico \njoseliavalentim@valentimrios.com.br e  WhatsApp 69 999811781,  vem mui \nrespeitosamente a honrada e serena presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, com o \nacatamento costumeiro,  fundamentada nos dispositivos legais insculpidos nos \nartigos 389, 402, 406 e 475 seguintes do C\u00f3digo Civil e Par\u00e1grafo 1.\u00ba do artigo \n43-A da Lei  4.591/64,  propor a presente:  \nA\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O DE CONTRATO DE COMPROMISSO DE COMPRA E \nVENDA DE IM\u00d3VEL URBANO C/C NULIDADE DE CLAUSULAS E \nINDENIZA\u00c7\u00c3O POR PERDAS E DANOS, E PEDIDO DE TUTELA ANTECIPADA \nEm desfavor da empresa IVESTCORP EMPREENDIMENTOS LTDA, \npessoa jur\u00eddica de direito privado, sediada nesta Capital, \u00e0 Avenida Lauro Sodr\u00e9, \nn\u00ba. 1823, Sala 06, Bairro Pedrinhas, CEP 76.801-501, inscrita no CNPJ sob o n.\u00ba \n29.722.725/0001-17, na pessoa de seu s\u00f3cio administrador Senhor Luccas de \nAssis Canizares, brasileiro, empres\u00e1rio, portador do CPF/MF sob o n.\u00ba \n763.035.272-72 e da C\u00e9dula de Identidade, RG.  n.\u00ba 10.860.756-4, Expedida \npela Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1, o fazendo pelas   \nraz\u00f5es de fato e de direito a seguir alinhavadas: \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n2 \n \n1.  Dos Fatos \nO Requerente visando  o  sonho  de  milh\u00f5es de  brasileiros,  para \naquisi\u00e7\u00e3o da  casa pr\u00f3pria, pactuou com a empresa  requerida  Instrumento \nParticular de Contrato  de Promessa de Venda  e Compra  de Unidade \nCondominial, de   acordo  com  o  instrumento  de promessa de  compra  e  \nvenda de unidade condominial ,  e do do Quadro Resumo  Sonho  Residente,  \nambos  datados  de 12 de agosto de  2020,  a  compra  e venda de  um  \napartamento,  n.\u00ba 303,  2.\u00ba Pavimento do Edif\u00edcio Residencial Sonho Residence,  \nsito \u00e0  Avenida Presidente Dutra,  n.\u00ba  3798, CEP 76.801-96,  nesta   Capital e \nComarca,  contendo uma  \u00e1rea privativa de  108,57 m\u00b2 e  181,30m\u00b2 de  \u00e1rea \ntotal  e  2  vagas  de  garagem  tipo  gaveta,  individual  coberta  n.\u00ba  26, do  \nqual  consta  no contrato a  informa\u00e7\u00e3o de estar devidamente   matriculado  sob \no n.\u00ba 03.01.072.00054.006., pelo pre\u00e7o  certo e  ajustado de  R$645.926,00 \n(seiscentos e  quarenta  e cinco mil   novecentos  e  vinte  e seis  reais),  \ncorrigidos  mensalmente  pela  varia\u00e7\u00e3o  do CUB-RO a  ser  pagos  da seguinte  \nforma: \nR$ 64.593,00 (sessenta e quatro mil quinhentos e noventa e tr\u00eas \nreais) em 20/10/2020; \nR$ 72.000,00 (setenta e dois mil) em 16 parcelas iguais e sucessivas \nde R$4.500,00 (quatro mil e quinhentos reais); \nR$42.296,15 (quarenta e dois mil duzentos e noventa e seis reais) \n31/01/2022; \nE ainda, R$ 467.036,85 (quatrocentos e sessenta e sete mil trinta e \nseis reais e   oitenta e cinco centavos) a ser pagos   na entrega do \nempreendimento. \nConforme se   v\u00ea dos documentos que   juntamos aos autos todos os   \npagamentos foram efetivados, exceto o \u00faltimo, j\u00e1   que o empreendimento at\u00e9 a \npresente data n\u00e3o foi entregue. Nem tampouco a documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para \no financiamento, do saldo remanescente. \nConforme prev\u00ea a   cl\u00e1usula quarta, a previs\u00e3o para a entrega das \nchaves era at\u00e9 31 de janeiro de 2022. Com a ressalva de que: Poder\u00e1 haver \neventual atraso de entrega de 180 dias, autorizado legalmente consoante artigo \n43-A da Lei 4.591/64. \nArt. 43-A. A entrega do im\u00f3vel em at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias \ncorridos da data estipulada contratualmente como data prevista para \nconclus\u00e3o do empreendimento, desde que expressamente pactuado, \nde forma clara e destacada, n\u00e3o dar\u00e1 causa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do contrato \npor parte do adquirente nem ensejar\u00e1 o pagamento de qualquer \npenalidade pelo incorporador. (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.786, de 2018) \n\u00a7 1\u00ba Se a entrega do im\u00f3vel ultrapassar o prazo estabelecido no \ncaput deste artigo, desde que o adquirente n\u00e3o tenha dado \ncausa ao atraso, poder\u00e1 ser promovida por este a resolu\u00e7\u00e3o \ndo contrato, sem preju\u00edzo da devolu\u00e7\u00e3o da integralidade de \ntodos os valores pagos e da multa estabelecida, em at\u00e9 60 \n(sessenta) dias corridos contados da resolu\u00e7\u00e3o, corrigidos \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n3 \n \nnos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 67-A desta Lei. (Inclu\u00eddo pela Lei \nn\u00ba 13.786, de 2018) \n \nPois bem o prazo m\u00e1ximo da entrega do empreendimento findou em \ndata de 30/07/2022. Sem com isso a obra tivesse terminada. \nMascarando   o t\u00e9rmino da   obra   a Requerida designou a data do \ndia 23 de agosto, quase um m\u00eas depois do vencimento da entrega da obra, \npara a Reuni\u00e3o de Institui\u00e7\u00e3o do Condom\u00ednio, pendente de regulariza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a \npresente data.  E no dia 09 de setembro do corrente procedeu a construtora, \ncom um coquetel simulando a entrega da obra. \nLedo   engano   foi o dos compradores, em especial do Autor que \npensaram que iam tomar posse dos bens adquiridos, j\u00e1 que at\u00e9 a presente data \nnem mesmo pode ser registrado o condom\u00ednio. . \nO Requerente, atrav\u00e9s de sua procuradora que a esta subscreve, \nvem solicitando os documentos para proceder o financiamento do saldo devedor. \nSem \u00eaxito, j\u00e1 que o empreendimento n\u00e3o possui os registros   necess\u00e1rios para \neste fim.  Ap\u00f3s solicitado da documenta\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para as providencias de \nfinanciamento da unidade, para   pagamento do saldo devedor final, obtivemos \nem \ndata \nde \n13/09/2022, \natrav\u00e9s \ndo \nE-mail \nadministrativo.pvh@investcorpempreendimentos.com.br. Na pessoa da Senhora \nTamires Arag\u00e3o, a seguinte resposta: \nBoa tarde Joselia1, sim estamos providenciando. Enviaremos assim \nque estiverem todos os documentos prontos; \nNo dia 19 de setembro/2022 do ano curso, efetivamos a   \nreitera\u00e7\u00e3o do pedido dos   documentos necess\u00e1rios a   realiza\u00e7\u00e3o do \nfinanciamento, no seguinte sentido: \nReiterando solicita\u00e7\u00e3o da entrega da documenta\u00e7\u00e3o, pedido desde \n30/08/2022, para darmos entrada na institui\u00e7\u00e3o financeira que nos \nconcedeu o cr\u00e9dito. Ficando no aguardo do posicionamento. ET.  \nTendo em vista o registro da ata do condom\u00ednio solicitamos o \nn\u00famero da conta bancaria para providenciarmos o pagamento do \ncondom\u00ednio. \nComo n\u00e3o houve resposta, houve comunica\u00e7\u00e3o via telefone, vindo a \nresposta em 05/10/2022, atrav\u00e9s da Senhora Tamires, no seguintes termos: \nBoa tarde segue em anexo parte dos documentos solicitados, \ninformo que a individualiza\u00e7\u00e3o das unidades, ocorrer\u00e1 at\u00e9 o final da \npr\u00f3xima \nsemana. \nAtenciosamente \nTamires \nArag\u00e3o. \n(Os \ndocumentos enviados se restringiram: O Cart\u00e3o do CNPJ da \nRequerida; Certid\u00f5es Federal, estadual e municipal e a 1.\u00aa Altera\u00e7\u00e3o \nContratual). \nE at\u00e9 a presente data   nenhum documento chegou a nossa m\u00e3o. \nN\u00e3o   bastasse a irregularidade da constru\u00e7\u00e3o, de forma obl\u00edqua \nprocedeu a Requerida a concess\u00e3o de que alguns dos adquirentes pudessem j\u00e1 \n                                       \n1 Procuradora do autor conforme   instrumento incluso. \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n4 \n \nfixar resid\u00eancia   no local sem   que houvesse a entrega por completo da obra, \nsurgindo ai v\u00e1rios v\u00edcios na constru\u00e7\u00e3o, a saber: \na) Na data de 20 de outubro do ano em curso tomou-se \nconhecimento de que o registro de conven\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio em \nface da nota de exig\u00eancia emitida pelo Cart\u00f3rio, n\u00e3o pode ser \nregistrada; \nb) A obra se encontra com v\u00e1rios v\u00edcios ocultos, que a cada dia \naparece, a exemplo com a \u00faltima chuva   n\u00e3o s\u00f3 os apartamentos \ncomo tamb\u00e9m a garagem ficou alagada, conforme demonstra, os \nv\u00eddeos e fotos inclusas; \nc) A Lage n\u00e3o reteve o volume de \u00e1gua sendo que apresentou \nv\u00e1rios vazamentos; \nd) A energia at\u00e9 bem pouco tempo n\u00e3o se encontrava ligada; \ne) A rede l\u00f3gica n\u00e3o foi instalada; \nf) O pr\u00e9dio j\u00e1 foi v\u00edtima de furto em face a sua vulnerabilidade;  \nN\u00e3o   conv\u00e9m mais ao Requerente, ap\u00f3s o vencimento do prazo em \nmanter   o neg\u00f3cio, do qual a   obriga\u00e7\u00e3o da construtora se encontra em atraso. \nRessalte-se que o auto de conclus\u00e3o de obra ou \u201chabite-se\u201d \u00e9 \napenas o primeiro de v\u00e1rios passos para o vendedor-incorporador entregar o \nempreendimento. \nA \nefetiva \nentrega \nde \num \nempreendimento \ncondominial \nnormalmente demora entre dois a quatro meses para acontecer, notadamente \npela burocracia existente entre a expedi\u00e7\u00e3o do \u201chabite-se\u201d, a instala\u00e7\u00e3o do \ncondom\u00ednio e a individualiza\u00e7\u00e3o das matr\u00edculas das unidades. \n \nPara efeito de constata\u00e7\u00e3o do que comp\u00f5e a efetiva entrega de um \nempreendimento, destacam-se as seguintes atitudes ao incorporador: \n \na) convocar os compradores para a realiza\u00e7\u00e3o das vistorias quando \na obra estiver em fase de finaliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas comuns, estando a \nTorre e as unidades individuais prontas; \nb) providenciar perante a Prefeitura o auto de conclus\u00e3o de obra ou \n\u201chabite-se\u201d; \nc) instalar o Condom\u00ednio, quando ent\u00e3o se caracteriza a entrega do \nempreendimento; e \nd) providenciar a averba\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o para efeito \nde individualiza\u00e7\u00e3o de todas as matr\u00edculas perante o cart\u00f3rio de \nregistro de im\u00f3veis competente. \n \nV\u00ea-se, portanto, que n\u00e3o \u00e9 com a simples emiss\u00e3o do auto de \nconclus\u00e3o de obra ou \u201chabite-se\u201d que devemos compreender que o \nempreendimento ou o im\u00f3vel est\u00e1 entregue. Isso porque a regularidade do \nim\u00f3vel declarada com a expedi\u00e7\u00e3o do \u201chabite-se\u201d pela municipalidade n\u00e3o traz \npor consequ\u00eancia autom\u00e1tica a imiss\u00e3o do comprador na pose direta do bem, \nsitua\u00e7\u00e3o essa que apenas se caracterizar\u00e1 depois da aprova\u00e7\u00e3o da vistoria na \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n5 \n \nunidade, cuja designa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o de responsabilidade do \nvendedor. \n \nA obra somente pode ser considerada entregue quando a \nincorporadora realiza a instala\u00e7\u00e3o do Condom\u00ednio, momento em que os \ncompradores participam da primeira assembleia, atrav\u00e9s da qual ocorre a \nelei\u00e7\u00e3o do s\u00edndico e membros do conselho, aprova\u00e7\u00e3o da administradora \n(normalmente indicada pela pr\u00f3pria incorporadora) e demais atos de \nadministra\u00e7\u00e3o, inclusive com a previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. \n \nO artigo 1.322 do C\u00f3digo Civil estabelece que a institui\u00e7\u00e3o do \ncondom\u00ednio deve ocorrer por ato Inter vivos ou por testamento e mediante o \nregistro da instala\u00e7\u00e3o no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis para surtir efeitos \nlegais. Ordinariamente, em se tratando de im\u00f3vel adquirido na planta ou em \nconstru\u00e7\u00e3o, a convoca\u00e7\u00e3o para a assembleia de instala\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio \u00e9 feita \npelo incorporador e caso este n\u00e3o o fa\u00e7a, os pr\u00f3prios compradores poder\u00e3o \nrealizar a convoca\u00e7\u00e3o e instalar o condom\u00ednio. \n \nJ\u00e1 a posse dos compradores em im\u00f3veis novos deve ocorrer ap\u00f3s a \ninstala\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio e nunca com a obten\u00e7\u00e3o do \u201chabite-se\u201d apenas. \n \nPara o comprador, destinat\u00e1rio final do bem, o que vale em \u00faltima \nan\u00e1lise \n\u00e9 \na entrega \ndas \nchaves (transfer\u00eancia \nda \nposse), \nconforme \nentendimento pac\u00edfico de nossos Tribunais, at\u00e9 porque, o entendimento que \nprevalece nesse aspecto \u00e9 no sentido de que a obriga\u00e7\u00e3o contra\u00edda pela \nincorporadora-vendedora \u00e9 para a efetiva entrega do im\u00f3vel no prazo estipulado \nem contrato e n\u00e3o pela simples obten\u00e7\u00e3o do auto de conclus\u00e3o de obras perante \na Prefeitura, sendo que a previs\u00e3o contida em cl\u00e1usula contratual nesse sentido \nrepresenta car\u00e1ter nitidamente abusivo em franco preju\u00edzo para o consumidor. \nPensar em sentido contr\u00e1rio \u00e9 fechar os olhos para a realidade e imaginar algo \nque n\u00e3o existe, pois apenas com a expedi\u00e7\u00e3o do \u201chabite-se\u201d nenhum comprador \nconseguir\u00e1 obter a posse do im\u00f3vel.  \nPrecisar\u00e1, necessariamente, aguardar pelo menos a instala\u00e7\u00e3o do \nCondom\u00ednio e isso se j\u00e1 tiver aprovado a vistoria e quitado o pre\u00e7o do bem com \nrecursos pr\u00f3prios. \n \n2. Do inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o do contrato \n \nConforme se extra\u00ed do contrato firmado entre as partes, a Requerida \nassumiu o compromisso de entregar ao Autor  um  apartamento n.\u00ba 303,  2.\u00ba \nPavimento do Edif\u00edcio Residencial Soho Residente,  sito \u00e0  Avenida Presidente \nDutra,  n.\u00ba  3798, CEP 76.801-96,  na  cidade de Porto Velho contendo uma  \u00e1rea \nprivativa de  108,57 m\u00b2 e  181,30m\u00b2 de  \u00e1rea total  e  2  vagas  de  garagem  tipo  \ngaveta,  individual  coberta  n.\u00ba  26 ,  informando estar devidamente   matriculado  \nsob o n.\u00ba 03.01.072.00054.006.  \n Conforme narrado acima em fun\u00e7\u00e3o o prazo final e derradeiro para \nentrega da obra seria final de julho/2022, at\u00e9 a presente data o condom\u00ednio se \nencontra inabit\u00e1vel, qual seja 21/10/2020, ou seja, 09 (nove) meses contados de \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n6 \n \n31 de janeiro de 2022, e 03 (tr\u00eas) meses contados do prazo derradeiro para \nadimplemento da   obriga\u00e7\u00e3o por parte da Empresa Requerida. \nAssim, caracterizado o inadimplemento pretende o Requerente a \nresolu\u00e7\u00e3o do contrato, com indeniza\u00e7\u00e3o pelas perdas e danos decorrentes. \n \n3. Do direito \n3.1. Da rela\u00e7\u00e3o de consumo \nNo caso concreto trata-se de compra e venda de im\u00f3vel cujo \ndestinat\u00e1rio final \u00e9 o Requerente, h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o de consumo, nos precisos termos do \nque disp\u00f5e o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, ad litteram: \nArt. 2\u00ba Consumidor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que adquire ou \nutiliza produtos ou servi\u00e7o como destinat\u00e1rio final. \n \nArt. 3\u00b0 Fornecedor \u00e9 toda pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou \nprivada, \nnacional \nou \nestrangeira, \nbem \ncomo \nos \nentes \ndespersonalizados, \nque \ndesenvolvem \natividade \nde \nprodu\u00e7\u00e3o, \nmontagem, \ncria\u00e7\u00e3o, \nconstru\u00e7\u00e3o, \ntransforma\u00e7\u00e3o, \nimporta\u00e7\u00e3o, \nexporta\u00e7\u00e3o, \ndistribui\u00e7\u00e3o \nou \ncomercializa\u00e7\u00e3o \nde \nprodutos \nou \npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. \n\u00a7 1\u00b0 (...) \n\u00a7 2\u00b0 Servi\u00e7o \u00e9 qualquer atividade fornecida no mercado de consumo, \nmediante \nremunera\u00e7\u00e3o, \ninclusive \nas \nde \nnatureza \nbanc\u00e1ria, \nfinanceira, de cr\u00e9dito e securit\u00e1ria, salvo as decorrentes das rela\u00e7\u00f5es \nde car\u00e1ter trabalhista.                                                               \n \nPor esse \u00e2ngulo, responsabilidade da empresa requerida \u00e9 objetiva. \nNesse contexto, imperiosa a responsabiliza\u00e7\u00e3o da Requerida, independentemente \nda exist\u00eancia da culpa, nos termos do que estipula o C\u00f3digo de Defesa do \nConsumidor, in verbis: \n \nArt. 14. O fornecedor de servi\u00e7os responde, independentemente da \nexist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos \nconsumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, bem \ncomo por informa\u00e7\u00f5es insuficientes ou inadequadas sobre sua \nfrui\u00e7\u00e3o e riscos. \n \nExistiu, em verdade, al\u00e9m do atraso na entrega da obra, defeitos na \npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Isso importa na responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva do fornecedor, \npleiteada. Via de consequ\u00eancia, h\u00e1 a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, e \u00e9 o que, desde \nj\u00e1, se requer. \n \n3.2. Da resolu\u00e7\u00e3o do contrato, sem preju\u00edzo da devolu\u00e7\u00e3o da \nintegralidade de todos os   valores pagos e da multa \nestabelecida \nO direito do Requerente deriva do n\u00e3o cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o \nassumida no pacto por parte da Empresa Requerida, gerando o inadimplemento. \nO artigo 43-A, no \u00a7 1.\u00ba da Lei 4.591/64 estabelece: \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n7 \n \nArt. 43-A. A entrega do im\u00f3vel em at\u00e9 180 (cento e oitenta) dias \ncorridos da data estipulada contratualmente como data prevista para \nconclus\u00e3o do empreendimento, desde que expressamente pactuado, \nde forma clara e destacada, n\u00e3o dar\u00e1 causa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o do contrato \npor parte do adquirente nem ensejar\u00e1 o pagamento de qualquer \npenalidade pelo incorporador. (Inclu\u00eddo pela Lei n\u00ba 13.786, de 2018) \n\u00a7 1\u00ba Se a entrega do im\u00f3vel ultrapassar o prazo estabelecido no \ncaput deste artigo, desde que o adquirente n\u00e3o tenha dado \ncausa ao atraso, poder\u00e1 ser promovida por este a resolu\u00e7\u00e3o \ndo contrato, sem preju\u00edzo da devolu\u00e7\u00e3o da integralidade de \ntodos os valores pagos e da multa estabelecida, em at\u00e9 60 \n(sessenta) dias corridos contados da resolu\u00e7\u00e3o, corrigidos \nnos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 67-A desta Lei. (Inclu\u00eddo pela Lei \nn\u00ba 13.786, de 2018) \n \n\u00c9 inquestion\u00e1vel que a Empresa Requerida, n\u00e3o cumprira sua \nobriga\u00e7\u00e3o, legal e contratual. Com efeito, deixara de entregar o im\u00f3vel que lhe \nprometera \u00e0 venda. E mais, inexiste fundamento jur\u00eddico a embasar a entrega do \nim\u00f3vel fora do prazo aven\u00e7ado. O que d\u00e1 aso a rescis\u00e3o contratual, com a \nrespectiva devolu\u00e7\u00e3o de todas as quantias   que foram pagas. \nA s\u00famula 543 publicada no dia 31 de agosto de 2015 trata dos \ncrit\u00e9rios para restitui\u00e7\u00e3o de valores pela incorporadora ao Requerente promitente \ncomprador de im\u00f3vel, quando da resolu\u00e7\u00e3o de compromisso de compra e venda \u00e9 \nsubmetido ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. \nS\u00famula 543: Na hip\u00f3tese de resolu\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de \ncompra e venda de im\u00f3vel submetido ao C\u00f3digo de Defesa do \nConsumidor, deve ocorrer a imediata restitui\u00e7\u00e3o das parcelas \npagas pelo promitente comprador \u2013 integralmente, em caso de \nculpa exclusiva do promitente vendedor/construtor, ou parcialmente, \ncaso tenha sido o comprador quem deu causa ao desfazimento. \nAdequa-se na primeira situa\u00e7\u00e3o, o caso in concreto, j\u00e1 que houve \natraso no prazo de conclus\u00e3o e entrega da obra. \nAl\u00e9m do que h\u00e1, problemas relevantes apresentados pelo im\u00f3vel, \ninconsist\u00eancia significativa do im\u00f3vel com a planta/projeto apresentado, entre \noutras, que motivaram a rescis\u00e3o pelo adquirente nesse caso, a culpa pela \nrescis\u00e3o do contrato recai totalmente sobre a Empresa Requerida, com a \nconsequente restitui\u00e7\u00e3o imediata de todos os   valores pagos pelo Requerente, \ncorrigidos inclusive pelo \u00edndice disposto no contrato, o que desde j\u00e1 se \nrequer.  \nSalientando que, j\u00e1 se encontra pacificado pelos nossos tribunais, a \nilegalidade de quaisquer pacto que preveja forma inversa de restitui\u00e7\u00e3o de   \nvalores, sen\u00e3o \u00e0quele cuja totalidade \u00e9 imediata. Vejamos: \n\u00c9 abusiva a cl\u00e1usula contratual que determina a restitui\u00e7\u00e3o dos \nvalores devidos somente ao t\u00e9rmino da obra ou de forma \nparcelada, na hip\u00f3tese de resolu\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de \ncompra e venda de im\u00f3vel, por culpa de quaisquer contratantes. \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n8 \n \n[...] (Agrega no AREsp525955 SC, Rel. Ministro SIDNEI BENETI, \nTERCEIRA TURMA, julgado em05/08/2014, DJe 04/09/2014). \nEm contratos submetidos ao C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, \u00e9 \nabusiva a cl\u00e1usula contratual que determina a restitui\u00e7\u00e3o dos \nvalores devidos somente ao t\u00e9rmino da obra ou de forma \nparcelada, na hip\u00f3tese de resolu\u00e7\u00e3o de contrato de promessa de \ncompra e venda de im\u00f3vel, por culpa de quaisquer contratantes. \nEm tais aven\u00e7as, deve ocorrer a imediata restitui\u00e7\u00e3o das parcelas \npagas pelo promitente comprador - integralmente, em caso de \nculpa exclusiva do promitente vendedor/construtor, ou \nparcialmente, caso tenha sido o comprador quem deu causa o \ndesfazimento. (REsp 1300418 SC, submetido ao procedimento dos \nrecursos especiais repetitivos, Rel. Ministro LUIS FELIPE SALOM\u00c3O, \nSEGUNDA SE\u00c7\u00c3O, julgado em 13/11/2013, DJe 10/12/2013). \nA\u00c7\u00c3O DE OBRIGA\u00c7\u00c3O DE FAZER CUMULADA COM DEVOLU\u00c7\u00c3O \nINTEGRAL DOS VALORES PAGOS E INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS \nMORAIS. COMPROMISSO DE COMPRA E VENDA DE IM\u00d3VEL. \nCOMISS\u00c3O DE CORRETAGEM.LEGITIMIDADE DA VENDEDORA PARA \nRESPONDER. ENTREGA DAS CHAVES ATRASADA EM MAIS DE 24 \nMESES AP\u00d3S \nO PRAZO DE TOLER\u00c2NCIA. INADIMPLEMENTO \nCONTRATUAL DA R\u00c9. RESCIS\u00c3O CONTRATUAL IMPUTADA \u00c0 \nVENDEDORA.RESTITUI\u00c7\u00c3O DOS VALORES PAGOS. RETEN\u00c7\u00c3O \nDE \nPERCENTUAL \nPELA \nVENDEDORA. \nIMPOSSIBILIDADE. \nRESCIS\u00c3O \nCONTRATUAL \nPOR \nCULPA \nEXCLUSIVA \nDA \nINCORPORADORA E CONSTRUTORA. DEVOLU\u00c7\u00c3O INTEGRAL DO \nPRE\u00c7O DO CONTRATO. RESP 1300418/SC. COMISS\u00c3O DE \nCORRETAGEM. DEVOLU\u00c7\u00c3O. RESPONSABILIDADE PELO PAGAMENTO \nDA TAXA DE CORRETAGEM QUE FOI RECONHECIDA PELO STJ \n155956/SP COMO SENDO DA VENDEDORA, APESAR DE TER \nAUTORIZADO A TRANSFER\u00caNCIA DA INCUMB\u00caNCIA DO PAGAMENTO \nAO COMPRADOR. RESCIS\u00c3O CONTRATUAL QUE DECORRE DE CULPA \nEXCLUSIVA \nDAS \nR\u00c9S. \nVEDA\u00c7\u00c3O \nAO \nENRIQUECIMENTO \nINDEVIDO. SENTEN\u00c7A MANTIDA. RECURSO DESPROVIDO. \n(TJPR - 17\u00aa C. C\u00edvel - AC - 1418034-0 - Curitiba - Rel.: \nDesembargador Fernando Paulino da Silva Wolff Filho - Un\u00e2nime - J. \n03.05.2017) \n(TJ-PR - APL: 14180340 PR 1418034-0 (Ac\u00f3rd\u00e3o), Relator: \nDesembargador Fernando Paulino da Silva Wolff Filho, Data de \nJulgamento: 03/05/2017, 17\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel, Data de Publica\u00e7\u00e3o: DJ: \n2029 17/05/2017). \n3.3. Do dano moral \n \nA lei reconhece, autorizando a resolu\u00e7\u00e3o do contrato com direito as \nperdas e danos ocorridos, eis que aplic\u00e1vel mora ex re, a qual decorre do pr\u00f3prio \nfato do descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, independente, portanto, de provoca\u00e7\u00e3o do \ncredor; isto porque havia prazo determinado para o adimplemento (entrega do \nim\u00f3vel), o pr\u00f3prio termo interpela em lugar do credor, assumindo o papel da \nintima\u00e7\u00e3o.  \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n9 \n \nO C\u00f3digo Civil em seus artigos 186 e 927 expressamente indicam o \ndever de repara\u00e7\u00e3o de danos decorrentes de atos il\u00edcitos, enfatizando o dano \nmoral, sen\u00e3o vejamos: \nArt. 186: Aquele que por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, neglig\u00eancia \nou imprud\u00eancia, violar direito e causar dano a outrem, ainda que \nexclusivamente moral comete ato il\u00edcito. \nArt. 927: Aquele que, por ato il\u00edcito, causar dano a outrem, fica \nobrigado a repara-lo. \n \n \n\u201cDanos morais configurados. Inadimpl\u00eancia cronol\u00f3gica ocasiona \nang\u00fastia e desgosto, al\u00e9m de ampliar a afli\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica do \nadquirente do bem. Verba reparat\u00f3ria fixada com base nas \npeculiaridades \nda \ndemanda\u201d \n(TJSP \nAp. \nn. \n4.010.624-\n46.2013.8.26.0564, rel. Des. Natan Zelinschi de Arruda, j. \n9.4.2015 ). \n \n\u201cOs fatos narrados na inicial causaram patente desconforto e \npreocupa\u00e7\u00e3o para os adquirentes, os quais permaneceu, pois, em \nlongo estado de espera, em raz\u00e3o da indevida conduta da r\u00e9. \nAssim, \u00e9 poss\u00edvel concluir que tais fatos ensejaram verdadeiros \nabalos \nan\u00edmicos, \nos \nquais \nn\u00e3o \nse \nresumiram \na \nmeros \naborrecimentos\u201d (TJSP Ap. n. 0006546-38.2013.8.26.0577, rel. \nDes. Milton Carvalho, j. 9.4.2015). \n \nNo que tange ao descumprimento contratual da Empresa, ora \nrequerida, \u00e9 ineg\u00e1vel a obriga\u00e7\u00e3o da restitui\u00e7\u00e3o de todos os valores   que lhes \nforam pagos, com os devidos acr\u00e9scimos, eis a \u00e9gide do artigo 389 do C\u00f3digo \nCivil: \nArt. 389. N\u00e3o cumprida a obriga\u00e7\u00e3o, responde o devedor por \nperdas e danos, mais juros e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria segundo \u00edndices \noficiais regularmente estabelecidos, e honor\u00e1rios de advogado. \n \nArt. 395 Responde o devedor pelos preju\u00edzos a que sua mora der \ncausa, mais juros, atualiza\u00e7\u00e3o dos valores monet\u00e1rios segundo \n\u00edndices oficiais regularmente estabelecidos, e honor\u00e1rios de \nadvogado. \n \nDo mesmo modo, o C\u00f3digo de Defesa do consumidor (lei 8.078/90) \nprev\u00ea o dever de repara\u00e7\u00e3o, por anunciar os direitos do consumidor em seu \nartigo 6, da transcri\u00e7\u00e3o ipsis litteris: \n \nArt. 6.\u00ba S\u00e3o direitos b\u00e1sicos do consumidor: \nIII. A informa\u00e7\u00e3o adequada e clara sobre os diferentes produtos e \nservi\u00e7os, com especifica\u00e7\u00e3o correta de quantidade, caracter\u00edsticas, \ncomposi\u00e7\u00e3o, qualidade e pre\u00e7o, bem como sobre os riscos que \napresentem; \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n10 \n \nIV. A prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva, m\u00e9todos \ncomerciais coercitivos ou desleais, bem como contra pr\u00e1ticas e \ncl\u00e1usulas abusivas ou impostas no fornecimento de produtos e \nservi\u00e7os; \nV. A modifica\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am \npresta\u00e7\u00f5es desproporcionais ou sua revis\u00e3o em raz\u00e3o de fatos \nsupervenientes que as tornem excessivamente onerosas. \nVI. A efetiva preven\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e \nmorais, individuais, coletivos e difusos. \nVII. O acesso aos \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios e administrativos, com vistas a \npreven\u00e7\u00e3o ou repara\u00e7\u00e3o de danos patrimoniais e morais, individuais \ne \ncoletivos \nou \ndifusos, \nassegurada \na \nprote\u00e7\u00e3o \njur\u00eddica, \nadministrativa e t\u00e9cnica aos necessitados. \nVIII. a facilita\u00e7\u00e3o da defesa de seus direitos inclusive com a \ninvers\u00e3o do \u00f4nus da prova, a seu favor no processo civil, \nquando a crit\u00e9rio do juiz for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o ou quando \nfor ele hipossuficiente, segundo as regras ordin\u00e1rias de \nexperi\u00eancias. \nX. a adequada e eficaz presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos em \ngeral. (Os grifos e destaques s\u00e3o nossos) \n \nA previs\u00e3o constitucional nos exato incisos V e X do artigo 5\u00ba que \nprev\u00ea que \u201ctodos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, \ngarantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a \ninviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, a seguran\u00e7a e \u00e0 \npropriedade. Sendo assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 o direito de resposta \nproporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o por dano material, moral ou a \nimagem.\u201d \n \nAinda, s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a \nimagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou \nmoral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o. \n \nEmenta: \u201cAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL - A\u00c7\u00c3O ORDIN\u00c1RIA - ATRASO DA \nENTREGA DA UNIDADE IMOBILI\u00c1RIA \u2013 MULTA - DANOS MORAIS - \nOCORR\u00caNCIA - CRIT\u00c9RIOS PARA FIXA\u00c7\u00c3O - AGRAVO RETIDO \nPROVIDO - APELA\u00c7\u00c3O PARCIALMENTE PROVIDA. - O atraso \ndemasiado ou incomum na entrega do im\u00f3vel ocasiona s\u00e9ria e \nfundada ang\u00fastia no esp\u00edrito dos adquirentes, que interfere no seu \nbem-estar, n\u00e3o se tratando de mero dissabor, ensejando, assim, \nindeniza\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria pelo abalo moral sofrido. - Agravo \nretido provido e apela\u00e7\u00e3o parcialmente provida\". (TJMG. Apela\u00e7\u00e3o \nC\u00edvel 1.0024.11.258274-7/001, Relator (a): Des.(a) Eduardo \nMarin\u00e9 da Cunha, 17\u00aa C\u00c2MARA C\u00cdVEL, julgamento em 23/01/2014, \npublica\u00e7\u00e3o da sumula em 04/02/2014). \n \nResta agora argumentarmos quanto ao quantum a ser fixados a \nt\u00edtulo de danos morais, vez que, \u00e9 cedi\u00e7o que a fixa\u00e7\u00e3o do dano moral tem \ncar\u00e1ter subjetivo, n\u00e3o havendo crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos para o arbitramento \ndo dano.  \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n11 \n \nAssim, cabe ao julgador, por seu prudente arb\u00edtrio e, tendo sempre \nem mente, os princ\u00edpios da proporcionalidade e da razoabilidade, estimar, no \ncaso concreto, um valor justo a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o. \n \nCom efeito, a dificuldade na mensura\u00e7\u00e3o do valor do ressarcimento, \nexige que se analisem as peculiaridades do caso concreto, devendo sopesar \nespecialmente as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais do ofensor, as circunst\u00e2ncias \ndo fato e a culpa dos envolvidos, a extens\u00e3o do dano e seus efeitos, sem \nesquecer que a indeniza\u00e7\u00e3o deve ser suficiente para reparar o dano, n\u00e3o \npodendo importar em enriquecimento sem causa e que deve ter car\u00e1ter \npedag\u00f3gico. \nConforme atual doutrina sobre o tema, Carlos Alberto Bittar \nacentua: \n\u201cA indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais deve traduzir-se em montante que \nrepresente advert\u00eancia ao lesante e \u00e0 sociedade de que n\u00e3o se \naceita o comportamento assumido, ou o evento lesivo advindo. \nConsubstancia-se, portanto, em import\u00e2ncia compat\u00edvel com o \nvulto dos interesses em conflito, refletindo-se, de modo expresso, \nno patrim\u00f4nio do lesante, a fim de que sinta, efetivamente, a \nresposta da ordem jur\u00eddica aos efeitos do resultado lesivo \nproduzido. Deve, pois, ser quantia economicamente significativa, \nem raz\u00e3o das potencialidades do patrim\u00f4nio do lesante (in \nRepara\u00e7\u00e3o Civil por Danos Morais, Editora Revista dos Tribunais, \n1993, p. 220)\u201d. \n \nSobre o tema, colhe-se da jurisprud\u00eancia: \n \n[...] \u201cO valor da indeniza\u00e7\u00e3o do dano moral deve ser arbitrado pelo \njuiz de maneira a servir, por um lado, de lenitivo para o abalo \ncredit\u00edcio sofrido pela pessoa lesada, sem importar a ela \nenriquecimento sem causa ou est\u00edmulo ao preju\u00edzo suportado; e, \npor outro, deve desempenhar uma fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e uma s\u00e9ria \nreprimenda ao ofensor, a fim de evitar a recidiva\u201d [...] (TJSC, AC n. \n2001.010072-0, de Crici\u00fama, rel. Des. Luiz Carlos Freyeslebem, \nSegunda C\u00e2mara de Direito Civil, j. Em 14-10-04). \n \nPrimeiramente especificamos a Vossa Excel\u00eancia o esfor\u00e7o feito \npelo Autor e sua fam\u00edlia para a conquista do sonho da casa pr\u00f3pria. Segundo o \nfato de n\u00e3o s\u00f3 ter havido o atraso na entrega da obra. N\u00e3o se objetiva a \nprinc\u00edpio a resolu\u00e7\u00e3o do contrato, pensou-se em transferir os direitos adquiridos \nsobre a   promessa de venda e compra. No entanto, \u00e9 fato corrente at\u00e9 atrav\u00e9s \ndas imobili\u00e1rias que al\u00e9m do atraso na entrega da obra, existe conforme provas \nque juntamos aos autos, v\u00edcios comprometedores do empreendimento. O que \nafastou por completo a tentativa de transfer\u00eancias dos direitos aquisitivos.  E o \nque era sonho virou pesadelo.  \n \n Assim, atento ao princ\u00edpio da prud\u00eancia e \u00e0s peculiaridades do \ncaso sub judice j\u00e1 apontadas, ausente o crit\u00e9rio objetivo de fixa\u00e7\u00e3o da verba \nindenizat\u00f3ria por danos morais e levando-se em conta os profundos abalos \nemocionais, transtornos, constrangimentos e danos sofridos pelo autor, \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n12 \n \nprovocados pelo demasiado atraso na entrega do im\u00f3vel e demais il\u00edcitos \npraticados e o entendimento firmado pelos Egr\u00e9gios Tribunais de Justi\u00e7a e o \nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a, diante dos casos similares julgados, e versando \nsobre a justa quantifica\u00e7\u00e3o dos danos morais, ser\u00e1 justa a indeniza\u00e7\u00e3o na \nordem de 10% sobre o valor atualizado desembolsado  pelo Requerente, \nreferente \u00e0 repara\u00e7\u00e3o pelos s\u00e9rios danos morais sofridos. E \u00e9 o que desde j\u00e1 se \nrequer. \n \n3.4. Danos Materiais e os lucros cessantes \n \nNo caso em tela, se observa que o Requerente teve seu patrim\u00f4nio \ndiminu\u00eddo, na forma como se acha amplamente demonstrada nos argumentos \nf\u00e1ticos e jur\u00eddicos solidamente expendidos acima. E, na consistente prova \ndocumental trazida \u00e0 cola\u00e7\u00e3o. \n  \nPara o insigne jurista cearense Cl\u00f3vis Bevil\u00e1qua, o dano2  \n \nTamb\u00e9m partilha do mesmo ensinamento o insigne Fischer, quando \nproclamava que o patrim\u00f4nio em sentido jur\u00eddico \u201cdefine-se como o conjunto dos \ndireitos apreci\u00e1veis em dinheiro de que \u00e9 titular uma pessoa\u201d3  \n \nNo mesmo sentido, li\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria do n\u00e3o menos culto Fl\u00e1vio de \nQueiroz B. Cavalcante, ao discorrer sobre o dano patrimonial, \u201cin verbatim\u201d: \n  \n\u201cA id\u00e9ia de dano patrimonial est\u00e1 umbilicalmente ligado \u00e0 id\u00e9ia de \nvalor. (...). \u00c9 interessante, portanto, verificar que o dano patrimonial \nconsiste na ofensa ou diminui\u00e7\u00e3o de valores econ\u00f4micos\u201d 4 \n \nNeste diapas\u00e3o, a Construtora Requerida com o atraso injustificado \nna entrega do im\u00f3vel, se obrigou a restituir o valor despendido pelo Requerente, \ne nesse sentido \u00e9 a jurisprud\u00eancia: \n \nNo tocante aos danos materiais, s\u00e3o presum\u00edveis os lucros cessantes \nprovocados pelo atraso na entrega do im\u00f3vel, porque \u00e9 certo que a \nindisponibilidade do bem acarreta a perda dos frutos que ele geraria, \nmesmo nas hip\u00f3teses em que adquirido apenas para fins residenciais \n(TJSP AgRg no Ag 1319473, rel. Min. Ricardo Villas B\u00f4as Cueva, j. \n25.6.2013 , Ap. n. 1051438-88.2013.8.26.0100, rel. Des. Enio \nZuliani, j. 26.3.2015) .  \n \nDesnecess\u00e1ria, portanto, a prova de que o im\u00f3vel seria alugado a \nterceira pessoa (TJSP Ap. n. 1051438-88.2013.8.26.0100, rel. Des. \n\u00canio Zuliani, j. 26.3.2015, STJ AgRg. No Ag. n. 1.319.473, rel. Min. \n                                       \n2 \u201cs\u00e3o material quando causa diminui\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio, ou ofende interesses econ\u00f4micos\u201d (ob. Cit. \np.662). \n3 (A repara\u00e7\u00e3o dos danos no direito civil, trad. portuguesa, Coimbra, Arm\u00eanio Amado, 1938, p. 13). \n4 (Responsabilidade Civil por fato do produto no CDC, Ed. Del Rey, Belo Horizonte \u2013 MG, 1995, p. \n76).  \n \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n13 \n \nRicardo Villas B\u00f4as Cueva, j. 25.6.2013 e AgRg. No REsp. n. \n1.202.506, rel. Min. Sidnei Beneti, j. 7.2.2012 . \n\u201cDireito civil. Responsabilidade civil. Compromisso de compra e \nvenda. \nIm\u00f3vel \nn\u00e3o \nentregue. \nLucros \ncessantes. \nCabimento. \nPrecedentes. Doutrina. Recurso provido. I - A express\u00e3o \"o que \nrazoavelmente deixou de lucrar\", constante do art. 1.059 do C\u00f3digo \nCivil, deve ser interpretado no sentido de que, at\u00e9 prova em \ncontr\u00e1rio, se admite que o credor haveria de lucrar aquilo que o bom \nsenso diz que obteria, existindo a presun\u00e7\u00e3o de que os fatos se \ndesenrolariam dentro do seu curso normal, tendo em vista os \nantecedentes. II - Devidos, na esp\u00e9cie, os lucros cessantes pelo \ndescompromisso do prazo acertado para a entrega de im\u00f3vel, objeto \nde compromisso de compra e venda.\" (REsp n.\u00ba 320.417/RJ, 4.\u00aa \nTurma, relator o senhor ministro S\u00e1lvio de Figueiredo Teixeira, DJ de \n20/5/02). \n\"Processual civil. Declarat\u00f3rios. Efeito integrativo ao julgado. Lucros \ncessantes. Promessa de venda e compra de im\u00f3vel. Demanda \nresolut\u00f3ria. I-Tocante ao lucro cessante, a proporcionalidade \u00e9 \nestabelecida, levando-se em conta os valores j\u00e1 pagos e tendo \ncomo par\u00e2metro os alugueres do im\u00f3vel prometido \u00e0 venda \nque n\u00e3o lhe foi entregue, alcan\u00e7ando, na apura\u00e7\u00e3o do referido \nlucro, o per\u00edodo que vai desde a data do inadimplemento at\u00e9 \no tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o ou a data do pagamento do \nquantum devido, ou seja, se antes entender o recorrido de \nefetivar o pagamento que lhe fora imposto. II- Declarat\u00f3rios \nacolhidos.\" (EDel.REsp n.\u00ba 151.175/DF, 3.\u00aa Turma, relator o senhor \nministro Waldemar Zveiter, DJ de 01/8/2000). \n\u201cCivil - compra e venda de im\u00f3vel - saldo sujeito a financiamento, \nreajustado - atraso na entrega da unidade - Perdas e danos devidos \n- Senten\u00e7a reformada, em parte. \n 1. Se o saldo do pre\u00e7o da \nvenda, a ser financiado, estava sujeito a reajuste, n\u00e3o h\u00e1 falar em \ncobran\u00e7a indevida. 2. Sem valia a cl\u00e1usula contratual que, do arrepio \nda lei, estabelece a unilateral possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o do prazo \nde \nentrega \nda \nunidade \nhabitacional, \nindependentemente \nde \nmotiva\u00e7\u00e3o. 3. Atrasando a incorporadora a entrega da unidade, \nsujeita-se \na \nindenizar \no \nadquirente \npelo \natraso. \n4. \nApelo \nparcialmente provido\u201d (TJDF - Apela\u00e7\u00e3o C\u00edvel: AC 3308494 DF, \nRelator(a): Estevam Maia, \u00d3rg\u00e3o Julgador: 4\u00aa Turma C\u00edvel, \nPublica\u00e7\u00e3o: DJU 03/05/1995 P\u00e1g.: 5.553)  \nNo caso concreto, as perdas e danos materiais decorrem de que, em \nfun\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio estabelecido o Requerente, al\u00e9m desembolsar o valor dos \nbal\u00f5es qual seja:  \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n14 \n \nR$64.593,00 (sessenta e quatro mil quinhentos e noventa e  tr\u00eas  \nreais) em 20/10/2020; \nR$72.000,00, em dezesseis parcelas de R$4.500,00 de 12/08/2020 \nR$42.296,15 (quarenta e dois mil duzentos e noventa e seis reais) \n31/01/2022; \nO valor total, corrigidos n\u00e3o pelo   \u00edndice do contratado, mais atrav\u00e9s \nde c\u00e1lculos do provimento Tribunal de Justi\u00e7a deste estado, acrescidos de   \ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros e multa monta a import\u00e2ncia a ser devolvida de R$ \n262.294,03 (duzentos e sessenta e dois mil duzentos e noventa e quatro reais e \ntr\u00eas centavos). Valores estes que poderiam e v\u00e3o ser utilizados para aquisi\u00e7\u00e3o de \noutro im\u00f3vel, sem  problemas  estruturais, e  sem necessitar de se estar pagando \ndespesa com moradia, ou at\u00e9 mesmo auferindo rendimentos com loca\u00e7\u00e3o do \nreferido bem. Em uma m\u00e9dia de R$1.800,00 (um mil e oitocentos reais) mensais, \nque multiplicado por 10 meses importam e R$18.000,00 (dezoito mil reais). \nPosto isto, com fulcro no 497 e 536 do C\u00f3digo de Processo Civil, \nrequer que seja o Requerido condenado ao ressarcimento das parcelas pagas \ndevidamente atualizadas, bem como dos rendimentos tendo como par\u00e2metro os \nalugueres do im\u00f3vel prometido \u00e0 venda que n\u00e3o lhe foi entregue importe de R$ \n1.800,00 (Um mil e oitocentos reais) no per\u00edodo de Janeiro/2022 at\u00e9 \noutubro/2022 devidamente corrigidos e com juros de 1% ao m\u00eas at\u00e9 a data do \npagamento. \nNesse sentido, a Terceira Turma do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, \nquando do Julgamento do Resp n.\u00ba 1.633.274/SP, j\u00e1 decidiu que a incorporadora \nque n\u00e3o conclui as obras nas datas estipuladas causa lucros cessantes aos \ncompradores, tendo em vista a supress\u00e3o do direito de fruir, gozar e dispor do \nim\u00f3vel. \nDe outro giro, n\u00e3o \u00e9 demais ressaltar o disposto no artigo 475 do \nC\u00f3digo Civil, disp\u00f5e: \nArt. 475. A parte lesada pelo inadimplemento pode pedir a resolu\u00e7\u00e3o \ndo contrato se n\u00e3o preferir exigir-lhe o cumprimento, cabendo, em \nqualquer dos casos, indeniza\u00e7\u00e3o por perdas e danos. \nE o artigo 402 do mesmo C\u00f3digo disp\u00f5e: \nArt. 402. Salvo exce\u00e7\u00f5es expressamente previstas em lei, as perdas \ne danos devidos ao credor, abrangem, al\u00e9m do que ele efetivamente \nperdeu o que razoavelmente deixou de lucrar. \nNa mesma esteira \u00e9 o entendimento jurisprudencial sobre a mat\u00e9ria, \nverbis: \nEMENTA COMPROMISSO DE VENDA E COMPRA. Empresa que n\u00e3o \nentregou a unidade no prazo ajustado. Senten\u00e7a que julgou \nprocedente o pedido do comprador de rescis\u00e3o contratual com a \ndevolu\u00e7\u00e3o das quantias pagas. Rela\u00e7\u00e3o de consumo, obriga\u00e7\u00e3o de \ndevolu\u00e7\u00e3o de valores pagos a t\u00edtulo de aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel que n\u00e3o \nfoi entregue por culpa da vendedora. Recurso dela, desprovido.\u201d \n(TJ/SP \u2013 4\u00aa C. Dir. Priv., Ap. n\u00ba 994.07.119626-0, Rel. Des. Teixeira \nLeite, julg. 08.07.2010) \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n15 \n \n EMENTA CONTRATO - Compromisso de venda e compra de im\u00f3vel - \nAtraso na entrega da obra - Interrup\u00e7\u00e3o do pagamento pelos \nadquirentes justificada - Resolu\u00e7\u00e3o e restitui\u00e7\u00e3o integral de parcelas \npagas, sem dedu\u00e7\u00e3o - Dano moral - Inocorr\u00eancia - Indeniza\u00e7\u00e3o \nindevida \u2013 Recursos desprovidos.\u201d \n(TJ/SP \u2013 1\u00aa C. Dir. Priv., Ap. n\u00ba 994.06.146970-5, Rel. Des. Rui \nCascaldi, julg. 15.05.2010). \nEMENTA \nCIVIL. \nRESCIS\u00c3O \nCONTRATUAL. \nCOOPERATIVA \nHABITACIONAL. ATRASO NA ENTREGA DA OBRA. CITA\u00c7\u00c3O PELO \nCORREIO. PESSOA JUR\u00cdDICA. VALIDADE. \nI - A RESCIS\u00c3O DO CONTRATO POR MOTIVO DE ATRASO NA \nENTREGA \nDA \nOBRA \nIMPLICA \nRESTITUI\u00c7\u00c3O \nINTEGRAL \nDAS \nPARCELAS PAGAS PELO COOPERADO, SEM DESCONTO DA TAXA DE \nADMINISTRA\u00c7\u00c3O. \nII - RECURSO N\u00c3O PROVIDO. \nTJDF - Apela\u00e7\u00e3o C\u00edvel: APL 7897820108070001 DF 0000789-\n78.2010.807.0001, Relator (a): JO\u00c3O MARIOSA, Julgamento: \n17/03/2010, \n\u00d3rg\u00e3o \nJulgador: \n3\u00aa \nTurma \nC\u00edvel, \nPublica\u00e7\u00e3o: \n26/03/2010, DJ-e P\u00e1g. 117)  \n \nEMENTA DIREITO IMOBILI\u00c1RIO: RESCIS\u00c3O CONTRATUAL - COMPRA \nE VENDA - BEM IM\u00d3VEL - PRAZO DE ENTREGA - DESCUMPRIMENTO \n- PROMITENTE VENDEDOR - INADIMPLEMENTO - DEVOLU\u00c7\u00c3O DE \nPRESTA\u00c7\u00d5ES - RESTITUI\u00c7\u00c3O TOTAL - DECIS\u00c3O DO TRIBUNAL DE \nJUSTI\u00c7A DE MINAS GERAIS \u2013  \n- O descumprimento de prazo de entrega do im\u00f3vel compromissado \npela incorporadora autoriza o promitente comprador a pleitear a \nrescis\u00e3o do contrato mais perdas e danos. Sendo a a\u00e7\u00e3o ajuizada \npelo promitente comprador atribuindo \u00e0 promitente vendedora a \nresponsabilidade pelo descumprimento contratual pela n\u00e3o-entrega \ndo im\u00f3vel no prazo, imposs\u00edvel \u00e9 reconhecer em favor desta direito \nde reten\u00e7\u00e3o de qualquer import\u00e2ncia paga, devendo devolver a \ntotalidade que recebeu, devidamente corrigida, a partir de cada \ndesembolso feito pelo promitente comprador, mais juros de mora \ncontados a partir da cita\u00e7\u00e3o. \n- Prevendo expressamente o ajuste que, no caso de n\u00e3o-entrega do \nim\u00f3vel no prazo contratual, a incorporadora e promitente vendedora \nficaria sujeita a multa previamente estipulada no contrato calculada \nsobre o valor da transa\u00e7\u00e3o devidamente corrigida, \u00e9 indevida \nqualquer outra verba a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o. \n- N\u00e3o tem cabimento indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais decorrentes dos \ndissabores de um neg\u00f3cio frustrado ante o descumprimento pelo \npromitente vendedor do contrato celebrado. \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n16 \n \n- Havendo reciprocidade sucumbencial, cada parte responder\u00e1 pelo \npagamento das despesas processuais na propor\u00e7\u00e3o de sua vit\u00f3ria e \nderrota. \n(TJMG - APELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL N\u00ba 1.0024.05.776508-3/001 - Comarca \nde Belo Horizonte, Relator: Des. Jos\u00e9 Affonso da Costa C\u00f4rtes, Data \ndo Julgamento: 29/07/2009, Data da Publica\u00e7\u00e3o: 10/08/2009) \nEMENTA APELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL. RESCIS\u00c3O DE CONTRATO. PROMESSA \nDE COMPRA E VENDA. ATRASO NA ENTREGA DA OBRA. CASO \nFORTUITO. \nN\u00c3O \nOCORR\u00caNCIA. \nDEVOLU\u00c7\u00c3O \nINTEGRAL \nDOS \nVALORES \nPAGOS. \nRETEN\u00c7\u00c3O \nDE \nPERCENTUAL \nINCAB\u00cdVEL. \nN\u00e3o tendo o im\u00f3vel sido entregue na data pactuada, por culpa do \nfornecedor, este deve ser responsabilizado pela rescis\u00e3o do contrato. \nN\u00e3o h\u00e1 que se falar na reten\u00e7\u00e3o de percentual sobre os valores j\u00e1 \npagos pelos promitentes compradores, a t\u00edtulo de multa, quando a \nrescis\u00e3o ao contrato ocorre em virtude da conduta negligente da \nconstrutora. \n(TJMG - APELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL N\u00b0 1.0024.08.967727-2/001 - COMARCA \nDE BELO HORIZONTE - RELATOR: DES. DOMINGOS COELHO, Data \ndo Julgamento: 29/07/2009, Data da Publica\u00e7\u00e3o: 10/08/2009 \n \nEMENTA A\u00c7\u00c3O DE RESCIS\u00c3O CONTRATUAL CUMULADA COM \nDEVOLU\u00c7\u00c3O DE QUANTIAS PAGAS - COMPROMISSO DE COMPRA E \nVENDA - INADIMPLEMENTO DA CONSTRUTORA - RESTITUI\u00c7\u00c3O \nIMEDIATA DAS PARCELAS QUITADAS PELO ADQUIRENTE, BEM \nCOMO DO SINAL, COM A INCID\u00caNCIA DA MULTA DE 10% E JUROS \nDE MORA - RECURSO IMPROVIDO. \nO injustificado atraso da construtora, que n\u00e3o entrega a unidade \nhabitacional no prazo aven\u00e7ado, caracteriza a sua inadimpl\u00eancia e \nenseja a rescis\u00e3o do contrato de compra e venda, com a restitui\u00e7\u00e3o \nimediata das parcelas quitadas pelo adquirente, inclusive do valor \npago a t\u00edtulo de sinal, j\u00e1 que a rescis\u00e3o se deu por culpa da \nconstrutora. Configurada a inadimpl\u00eancia da vendedora, procede o \npedido de condena\u00e7\u00e3o ao pagamento da multa contratual, no \npercentual contratado (10%) por n\u00e3o ter cumprido a obriga\u00e7\u00e3o no \nprazo estipulado, com o acr\u00e9scimo de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros de \nmora de 1% ao m\u00eas, eis que convencionado tal percentual para a \nhip\u00f3tese de inadimplemento.\u201d \n(TJ/MS \u2013 4\u00aa T. C\u00edv., Ap. C\u00edv. n\u00ba 2003.010414-3/0000-00, Rel. Des.  \nElp\u00eddio Helv\u00e9cio Chaves Martins, julg.14.10.2003). \n5. Das cl\u00e1usulas abusivas \nA Requerida em flagrante viola\u00e7\u00e3o ao direito do Requerente e ao \nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor fez constar no Cap\u00edtulo V \u2013 DA RESCIS\u00c3O e \nPar\u00e1grafo terceiro da cl\u00e1usula s\u00e9tima em sua parte final   quando dita: \u201cAs \nparcelas ser\u00e3o devolvidas pela vendedora ao comprador, pelo mesmo n.\u00ba de \npresta\u00e7\u00f5es pagas pelo comprador, vencendo-se a primeira ap\u00f3s 30 dias ap\u00f3s \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n17 \n \nresolu\u00e7\u00e3o do contrato, depois de computadas as dedu\u00e7\u00f5es previstas nesta \nclausula.\u201d \n \nContudo, as Cl\u00e1usulas acima descritas s\u00e3o abusivas, pois estipulam \nprazos a  favor da  Vendedora  de toler\u00e2ncia de forma aleat\u00f3ria e em ocorr\u00eancia \nde caso fortuito e for\u00e7a maior, se esquecendo que nos termos do art. 393 do \nC\u00f3digo Civil e seu par\u00e1grafo \u00fanico, estas s\u00e3o hip\u00f3teses de descumprimento da \nobriga\u00e7\u00e3o sem culpa do devedor, e como tal, somente poder\u00e3o ser invocadas na \nsua ocorr\u00eancia, oportunidade na qual, se verificaria a extens\u00e3o e consequ\u00eancias, \ne eventual necessidade de prorroga\u00e7\u00e3o e a quantidade de tempo necess\u00e1rio para \nque o devedor contorne o inesperado e cumpra sua parte na aven\u00e7a. \n \nE se n\u00e3o bastasse, ainda em sua Cl\u00e1usula D\u00e9cima S\u00e9tima contr\u00e1ria \ndisposi\u00e7\u00e3o de lei, quando especifica que \u201cfica expressamente convencionado que \no edif\u00edcio ser\u00e1 considerado pronto e acabado, para todos os efeitos legais, a data \nda vistoria do im\u00f3vel para o comprador. \u201c \n \nPois  como  j\u00e1  mencionado  acima, para o comprador, destinat\u00e1rio \nfinal \ndo \nbem, \no \nque \nvale \nem \n\u00faltima \nan\u00e1lise \n\u00e9 \na entrega \ndas \nchaves (transfer\u00eancia da posse), conforme entendimento pac\u00edfico de nossos \nTribunais, at\u00e9 porque, o entendimento que prevalece nesse aspecto \u00e9 no sentido \nde que a obriga\u00e7\u00e3o contra\u00edda pela incorporadora-vendedora \u00e9 para a efetiva \nentrega do im\u00f3vel no prazo estipulado em contrato e n\u00e3o pela simples obten\u00e7\u00e3o \ndo auto de conclus\u00e3o de obras perante a Prefeitura, sendo que a previs\u00e3o \ncontida em cl\u00e1usula contratual nesse sentido representa car\u00e1ter nitidamente \nabusivo em franco preju\u00edzo para o consumidor. \n \n\u00c9 norma contida no artigo 51 e incisos do C\u00f3digo de Defesa do \nConsumidor que: \n \nArt. 51 - S\u00e3o nulas de pleno direito, entre outras, as cl\u00e1usulas \ncontratuais relativas ao fornecimento de produtos e servi\u00e7os que: \nI - impossibilitem, exonerem ou atenuem a responsabilidade do \nfornecedor por v\u00edcios de qualquer natureza dos produtos e servi\u00e7os \nou impliquem ren\u00fancia ou disposi\u00e7\u00e3o de direitos. Nas rela\u00e7\u00f5es de \nconsumo entre o fornecedor e o consumidor-pessoa jur\u00eddica, a \nindeniza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser limitada, em situa\u00e7\u00f5es justific\u00e1veis; \nIV - estabele\u00e7am obriga\u00e7\u00f5es consideradas in\u00edquas, abusivas, que \ncoloquem o consumidor em desvantagem exagerada, ou sejam \nincompat\u00edveis com a boa-f\u00e9 ou a equidade; \nVII - determinem a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de arbitragem; \nXV - estejam em desacordo com o sistema de prote\u00e7\u00e3o ao \nconsumidor. \n \nPosto isto, requer seja declarada a nulidade das cl\u00e1usulas \ncontratuais supra destacadas, por serem abusivas. \n \n6. Do pedido de Tutela de urg\u00eancia. \n \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n18 \n \n Os recursos investidos pelo Requerente na aquisi\u00e7\u00e3o da casa \npr\u00f3pria, com rela\u00e7\u00e3o a Empresa Requerida s\u00e3o os \u00fanicos   que disp\u00f5e para esse \nfim. Pois foram, ali investidos todas as suas economias. \n   \nDe outro norte a obriga\u00e7\u00e3o da devolu\u00e7\u00e3o dos valores independente \ndos danos morais e materiais a ser arbitrado por esse ju\u00edzo \u00e9 obriga\u00e7\u00e3o que \nderiva da pr\u00f3pria lei. O artigo 43-A, no \u00a7 1.\u00ba da Lei 4.591/64 estabelece: \n\u00a7 1\u00ba Se a entrega do im\u00f3vel ultrapassar o prazo estabelecido no \ncaput deste artigo, desde que o adquirente n\u00e3o tenha dado \ncausa ao atraso, poder\u00e1 ser promovida por este a resolu\u00e7\u00e3o \ndo contrato, sem preju\u00edzo da devolu\u00e7\u00e3o da integralidade de \ntodos os valores pagos e da multa estabelecida, em at\u00e9 60 \n(sessenta) dias corridos contados da resolu\u00e7\u00e3o, corrigidos \nnos termos do \u00a7 8\u00ba do art. 67-A desta Lei. (Inclu\u00eddo pela Lei \nn\u00ba 13.786, de 2018). \n \nLogo, h\u00e1 apar\u00eancia do bom direito, bem como o perigo da demora \nno julgamento da presente o que retardar\u00e1 a possibilidade da aquisi\u00e7\u00e3o de outro \nim\u00f3vel.  \n \nCom efeito, disp\u00f5e o artigo 300 do C\u00f3digo de Processo Civil que a \ntutela de urg\u00eancia ser\u00e1 concedida quando houver elementos que evidenciem a \nprobabilidade do direito e o perigo de dano ou o risco ao resultado \u00fatil do \nprocesso. \n \nAinda, o artigo 303 do CPC trata do procedimento da tutela \nantecipada requerida em car\u00e1ter antecedente. \n \nPosto isto requer, o deferimento da tutela de urg\u00eancia, para que seja   \nprocedido o bloqueio dos valores   pagos pelo Requerente no montante de R$ \n262.294,03 (duzentos e sessenta e dois mil duzentos e noventa e quatro reais e \ntr\u00eas centavos). De acordo com c\u00e1lculos do provimento Tribunal de Justi\u00e7a deste \nestado, acrescidos de   corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros e multa contratual, a fim de \npossibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o imediata de outro im\u00f3vel. \n \n     \n6. Dos pedidos \n  \nPor todo o exposto, o Requerente faz jus aos direitos perseguidos \nem decorr\u00eancia do inadimplemento da Requerida, requerendo se digne Vossa \nExcel\u00eancia: \na) Diferimento do   recolhimento das custas judiciais ao final. \nb) Deferir a tutela de urg\u00eancia, para que seja   procedido o bloqueio dos \nvalores   pagos pelo Requerente no montante de R$ 262.294,03 (duzentos \ne sessenta e dois mil duzentos e noventa e quatro reais e tr\u00eas centavos). \nDe acordo com c\u00e1lculos do provimento Tribunal de Justi\u00e7a deste estado, \nacrescidos de   corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros e multa contratual, a fim de \npossibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o imediata de outro im\u00f3vel \n", " \nJoselia Valentim da Silva       Gilson Luiz Juc\u00e1 Rios \nOAB 198 RO                        OAB 178 RO \nRua Duque de Caxias \u2013 390 \u2013 Bairro Caiari \u2013 Tel. (69) 3217-2400  \ne-mail:gilsonjucarios@valentimrios.com.br \ne-mail: joseliavalentim@valentimrios.com.br \n \n \n19 \n \nc) Determinar a cita\u00e7\u00e3o da Requerida via Mandado de Cita\u00e7\u00e3o, no endere\u00e7o \nacima indicado, para querendo apresentar sua defesa no prazo legal, sob \npena de revelia e confiss\u00e3o; \nd) A Rescis\u00e3o do Contrato por inadimplento da obriga\u00e7\u00e3o e, via de \nconsequ\u00eancia, reafirmando a liminar concedida e/ou a restitui\u00e7\u00e3o dos \nvalores pagos devidamente corrigidos e com juros legais a partir do \ndesembolso, reconhecendo, ainda, a abusividade das cl\u00e1usulas acima \nespecificadas; \ne) A invers\u00e3o do \u00f4nus da prova por se tratar de rela\u00e7\u00e3o de consumo; \nf) Condenar o Requerido \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o dos lucros cessantes relativos aos \nrendimentos tendo como par\u00e2metro os alugueres do im\u00f3vel prometido \u00e0 \nvenda que n\u00e3o lhe foi entregue importe de R$ 1.800,00 (Um mil e \noitocentos \nreais) \nno \nper\u00edodo \nde \nJaneiro/2022 \nat\u00e9 \noutubro/2022 \ndevidamente corrigidos e com juros de 1% ao m\u00eas at\u00e9 a data do \npagamento. \ng) Condenar, finalmente o Requerido ao pagamento das custas processuais, \nhonor\u00e1rios advocat\u00edcios e demais comina\u00e7\u00f5es legais. \n  \nEntende que por ser rela\u00e7\u00e3o de consumo h\u00e1 invers\u00e3o do \u00f4nus da \nprova. Mas, se esse n\u00e3o for o entendimento de Vossa Excel\u00eancia, protesta provar \no alegado por todos os meios de prova em direito permitido, em especial, pelo \ndepoimento pessoal do representante legal da Requerida sob pena de \nconfesso, per\u00edcias para comprovar o real estado do im\u00f3vel se necess\u00e1rio, \npela prova testemunhal, cujo rol ser\u00e1 depositado oportunamente, tudo desde \nlogo especificado e requerido. \n  \nD\u00e1-se a causa o valor de R$262.294,03 (duzentos e sessenta e dois \nmil duzentos e noventa e quatro reais e tr\u00eas centavos). \nTermos em que, confia no deferimento. \n  \nPorto Velho,25 de outubro de 2022. \n \n \nJOSELIA VALENTIM DA SILVA                       GILSON LUIZ JUC\u00c1 RIOS \nOAB 198 RO                                                       OAB178 RO \n \n \n"], "Pcc-15": [" \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \nAO DOUTO JU\u00cdZO DA __ VARA C\u00cdVEL DA COMARCA DE PORTO VELHO, \nESTADO DE ROND\u00d4NIA. \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nLUNA KERLY DELGADO ROCHA, brasileira, menor \nimp\u00fabere, inscrita no CPF/MF sob o n.\u00ba 020.221.982-80, neste ato representada por sua \ngenitora, CRISTILANE DE SOUZA DELGADO ROCHA, brasileira, inscrita no \nCPF/MF sob o n\u00ba 721.208.432-87 e titular da CI_RG sob o n\u00ba 568054/SESDEC-RO \nresidente e domiciliada na Avenida Jos\u00e9 Vieira Ca\u00fala, n\u00ba 8101, Bairro Esperan\u00e7a da \nComunidade, CEP: 76.825-018, no munic\u00edpio de Porto Velho, Estado de Rond\u00f4nia, por seu \nadvogado que esta subscreve, telefone: (69) 9.9287-0892 com endere\u00e7o eletr\u00f4nico: \nallanoliveira.santos@outlook.com \ne \nprofissional \nsito \nna \ninclusa \nprocura\u00e7\u00e3o, \nvem, \nrespeitosamente \u00e0 presen\u00e7a de Vossa Excel\u00eancia, com arrimo nos artigos 319 e seguintes, do \nC\u00f3digo de Processo Civil e na Lei 8.078/90 (CDC), propor a presente: \n \nA\u00c7\u00c3O DE INDENIZA\u00c7\u00c3O POR DANOS MORAIS     \n \nem desfavor de AZUL LINHAS A\u00c9REAS BRASILEIRAS \nS/A, pessoa jur\u00eddica de direito privado, inscrita no CNPJ/MF sob o n.\u00ba 09.296.295/0001-60, \npodendo ser citada na Avenida Marcos Penteado de Ulh\u00f4a Rodrigues, n.\u00ba 939, edif\u00edcio Castelo \nBranco Office Park, Torre Jatob\u00e1, 9\u00ba andar, CEP: 06460-040, Alphaville Industrial, no \nmunic\u00edpio de Barueri, Estado de S\u00e3o Paulo E-mail: juridico@voeazul.com.br, Telefone: (11) \n9.8355-9962, o que faz pelos fundamentos de fato e de direito doravante delineados:   \n \nI \u2013 PRELIMINARMENTE \n \n \n \n \n \n1.1 DA GRATUIDADE DA JUSTI\u00c7A  \n \nImpossibilitada de arcar com as custas do processo pugna a \nparte autora seja-lhe concedido o benef\u00edcio da gratuidade da justi\u00e7a. Com efeito, faz jus a parte \nautora \u00e0 concess\u00e3o da gratuidade da Justi\u00e7a por n\u00e3o possuir rendimentos suficientes para \ncustear as despesas processuais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios, sem preju\u00edzo de seu sustento e de \nsua fam\u00edlia, declara\u00e7\u00e3o que presta, ali\u00e1s, nos termos do artigo 98 c/c \u00a7 3\u00ba do artigo 99 do \nC\u00f3digo de Processo Civil. \n \n \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \nPor tais raz\u00f5es, e por imperiosa necessidade, requer sejam \nconcedidos os benef\u00edcios da Justi\u00e7a Gratuita \u00e0 parte autora, na forma permitida no C\u00f3digo de \nProcesso Civil, bem como pelo direito constitucional garantido de acesso \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o, nos \ntermos do art. 5.\u00ba, XXXV, da CRFB. \n \nII \u2013 DOS FATOS \n \nA parte autora adquiriu passagem a\u00e9rea da empresa requerida, \npara sa\u00edda em 06/07/2022, \u00e0s 02h00m, da cidade de Porto Velho/RO, com destino \u00e0 cidade \nde Natal/RN, com previs\u00e3o de chegada \u00e0s 16h50m do dia 06/07/2022, tendo conex\u00e3o na \ncidade de Campinas/SP. \n \nAs previs\u00f5es de hor\u00e1rios eram as seguintes: \n  \n \n \nOcorre que, ao chegar no aeroporto, a parte autora foi \nsurpreendida com a informa\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o poderia seguir viagem no voo AD4485, previsto \ncontratualmente, pois este voo havia sido cancelado, sem que fosse apresentada qualquer \njustificativa ou aviso pr\u00e9vio \u00e0 parte autora. \n \nRessalta-se que, ao saber do cancelamento de seu voo, a parte \nautora desesperou-se por n\u00e3o saber como proceder, bem como a empresa r\u00e9 quedou-se inerte \nem mant\u00ea-la informada de seus direitos em face do infort\u00fanio experimentado. \n \nAdemais, a empresa requerida se negou a acomod\u00e1-la em voo de \noutra companhia para honrar os hor\u00e1rios contratados e, como se n\u00e3o fosse o suficiente, a \nempresa r\u00e9, em ato TOTALMENTE ARBITR\u00c1RIO E ABUSIVO, alterou o itiner\u00e1rio \nda parte autora, incluindo conex\u00f5es nas cidades de Manaus/AM e Recife/PE, \nimpondo a condi\u00e7\u00e3o desta seguir viagem somente \u00e0s 22h40m do dia 06/07/2022, sob a \njustificativa que esta seria a \u00fanica op\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel. \n \nAbalada e sem op\u00e7\u00f5es, a parte autora foi obrigada a acatar os \ntermos impostos pela requerida, fato que arruinou severamente sua sa\u00fade f\u00edsica e mental, tendo \nem vista que al\u00e9m de perder parte de sua di\u00e1ria de hospedagem, a parte autora suportou \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \num atraso INACEIT\u00c1VEIS 17 (DEZESSETE) HORAS para chegar em seu destino e \nn\u00e3o obteve o m\u00ednimo de aten\u00e7\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o por parte da empresa r\u00e9. \n \nCom efeito, ressalta-se que a parte autora se programou para \nchegar em seu destino (Natal/RN), \u00e0s 16h50m do dia 06/07/2022, no entanto, por culpa \nexclusiva da requerida, a parte autora s\u00f3 chegou ao seu destino \u00e0s 09h50m do dia \n07/07/2022, ou seja, com INACREDIT\u00c1VEIS 17 (DEZESSETE) HORAS de atraso, \nconforme verifica-se atrav\u00e9s dos cart\u00f5es de embarque a seguir, vejamos:  \n \n \n \nOra, Excel\u00eancia, a conduta da empresa r\u00e9 merece recha\u00e7a, ante \ndescaso e o total desrespeito para com a parte autora, tendo em vista a escassez de informa\u00e7\u00e3o \npara esta que, por si s\u00f3, \u00e9 protegida na rela\u00e7\u00e3o consumerista em raz\u00e3o de sua hipossufici\u00eancia \nt\u00e9cnica e vulnerabilidade. \n \nEvidente que, no caso em apre\u00e7o, houve a quebra contratual por \nparte da empresa, ora requerida, quando cancelou o voo da parte autora sem qualquer \njustificativa ou aviso pr\u00e9vio, causando-lhe um atraso de INACREDIT\u00c1VEIS 17 \n(DEZESSETE) HORAS para a parte autora chegar em seu destino. \n \nPelas fortes raz\u00f5es ao norte, v\u00eam propor a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o por \ndanos morais experimentados em consequ\u00eancia do cancelamento de voo sem qualquer \nnotifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, pr\u00e1tica abusiva que viola o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor e outros \ndiplomas legais aplic\u00e1veis ao caso, bem como normas administrativas da ANAC que, por sua \nvez, regulam a mat\u00e9ria em comento. \n \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \n\u00c9 o breve relato da s\u00edntese f\u00e1tica na qual a parte autora pretende \nver-se reparada, ante todo o infort\u00fanio e descaso experimentado, a ang\u00fastia, transtorno e abalo \nmoral.  \n \nIII \u2013 DO DIREITO \n \n3.1 \nDO DEVER DAS EMPRESAS A\u00c9REAS \n \nA resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 400, de 13 de dezembro de 2016, da ANAC \u2013 \nAg\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil disp\u00f5e acerca das Condi\u00e7\u00f5es Gerais de Transporte \naplic\u00e1veis aos atrasos e cancelamentos de voos.  \n \nConforme o disposto na resolu\u00e7\u00e3o supracitada, a transportadora \ntem o dever de prestar a assist\u00eancia material necess\u00e1ria aos passageiros que forem prejudicados \nem detrimento de atraso, cancelamento de voos e dentre outros. \n \nO cap\u00edtulo II, Se\u00e7\u00e3o III da referida resolu\u00e7\u00e3o, art\u2019s. 26 e 27, \nversa acerca do tema assist\u00eancia material, vejamos: \n \nSe\u00e7\u00e3o III Da Assist\u00eancia Material \nArt. 26. A assist\u00eancia material ao passageiro deve ser oferecida nos seguintes casos: \nI - atraso do voo; \nII - cancelamento do voo; \nIII - interrup\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o; ou \nIV - preteri\u00e7\u00e3o de passageiro. \nArt. 27. A assist\u00eancia material consiste em satisfazer as necessidades do passageiro \ne dever\u00e1 ser oferecida gratuitamente pelo transportador, conforme o tempo de \nespera, ainda que os passageiros estejam a bordo da aeronave com portas abertas, \nnos seguintes termos: \nI - superior a 1 (uma) hora: facilidades de comunica\u00e7\u00e3o; \nII - superior a 2 (duas) horas: alimenta\u00e7\u00e3o, de acordo com o hor\u00e1rio, por meio do \nfornecimento de refei\u00e7\u00e3o ou de voucher individual; e \nIII - superior a 4 (quatro) horas: servi\u00e7o de hospedagem, em caso de \npernoite, e traslado de ida e volta. \n \nOcorre que a empresa requerida deixou a parte autora \u00e0 deriva \nem aeroporto por intermin\u00e1veis horas \u00e0 espera de um posicionamento quanto a sua viagem, \nsem prestar-lhe qualquer aux\u00edlio, tendo que a parte autora arcar com as despesas por conta \npr\u00f3pria. \n \n3.2 \nDA RESPONSABILIDADE CIVIL OBJETIVA \n \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \nSegundo as regras de responsabilidade civil, presente a tr\u00edade \nfato jur\u00edgeno, dano e nexo de causalidade, exsurge o dever de indenizar. Em outras palavras, \naquele que infringe um dever jur\u00eddico lato sensu, de que resulte dano a outrem, fica obrigado a \nindeniz\u00e1-lo1. \n \nComo noticiado no escor\u00e7o f\u00e1tico, a parte autora esteve \npresente para realizar o embarque com anteced\u00eancia nos termos contratados, no entanto, para \na sua surpresa e desespero, a requerida informou que a parte autora n\u00e3o poderia embarcar no \nvoo contratado previamente. \n \nLogo, toda a ang\u00fastia e descaso pela escassez de informa\u00e7\u00e3o, \nap\u00f3s a constata\u00e7\u00e3o do cancelamento do voo sem qualquer aviso pr\u00e9vio, esperava-se uma \natitude diferente da qual ocorrera em apre\u00e7o, a parte autora, chegou ao seu destino com \nABSURDAS 17 (DEZESSETE) HORAS DE ATRASO e, nem de longe, obteve o \ntratamento m\u00ednimo digno, em raz\u00e3o disso a R\u00e9 deve ser responsabilizada pelos danos \ncausados, na modalidade civil objetiva, conforme previsto no art. 14 do CDC. \n \nArt. 14. O fornecedor de servi\u00e7os responde, independentemente da exist\u00eancia de culpa, \npela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o \ndos servi\u00e7os, bem como por informa\u00e7\u00f5es insuficientes ou inadequadas sobre sua frui\u00e7\u00e3o e \nriscos. \n \nDiante do exposto, ao impedir a parte autora de realizar a \nviagem no voo inicialmente contratado, por total desorganiza\u00e7\u00e3o de seus prepostos e, em \natendimento a interesses pr\u00f3prios, sua responsabilidade \u00e9 objetiva. \n \n3.3 DOS DANOS MORAIS \n \nPelo fato de que, por vezes, o dano psicol\u00f3gico supera o pr\u00f3prio \ndano material, foi que o dano moral, na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, ganhou status de \ndireito fundamental (art. 5.\u00ba, V). Com efeito, aquele que, por meio de conduta il\u00edcita, causar \ndano moral a outrem, fica obrigado a repar\u00e1-lo.  \n \nIncluem-se \nno \nconceito \nde \ndano \nmoral \ntamb\u00e9m \nas \nimportuna\u00e7\u00f5es que a pessoa sofre por ato ao qual n\u00e3o tenha dado causa, que lhe tenham \nafetado psicologicamente seus sentimentos ou sua honorabilidade, imagem, nome, al\u00e9m de \nsofrimentos decorrentes como dor, vexame, humilha\u00e7\u00e3o etc. \n \nNeste racioc\u00ednio, tem-se os artigos 186 e 927, ambos do C\u00f3digo \nCivil, vejamos: \n \n \n1 FILHO, S\u00e9rgio Cavalieri. Programa de Responsabilidade Civil, 8.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, editora Atlas, S\u00e3o Paulo, 2009, p. 15 \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \nArt. 186. Aquele que, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o volunt\u00e1ria, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, violar \ndireito e causar dano a outrem, ainda que exclusivamente moral, comete ato il\u00edcito. \n \nArt. 927. Aquele que, por ato il\u00edcito (arts. 186 e 187), causar dano a outrem, fica obrigado \na repar\u00e1-lo. \n \nNos termos supracitados, conclui-se que \u00e9 incontroverso a \nexist\u00eancia do dano, ante o carreio das provas que constam em anexo a corroborar todo o \ninfort\u00fanio experimentado pela parte autora, isso porque, conforme se extrai dos documentos \nanexos, a parte autora se programou antecipadamente e contratou o servi\u00e7o de \ntransporte para chegar em seu destino, Natal/RN, \u00e0s 16h50m do dia 06/07/2022, \nentretanto, s\u00f3 chegou ao seu destino \u00e0s 09h50m do dia 07/07/2022, ou seja, com \nABSURDAS 17 (DEZESSETE) HORAS de atraso, sem obter o m\u00ednimo de aten\u00e7\u00e3o ou \ninforma\u00e7\u00e3o, evidenciando, dessa forma, o forte stress e abalo psicol\u00f3gico que sofreu a parte \nautora. \n \nO atraso de 17 (dezessete) horas para chegar ao destino \u00e9 uma \nsitua\u00e7\u00e3o que causa e, de fato, casou ang\u00fastia, indigna\u00e7\u00e3o, afli\u00e7\u00e3o e transtornos \u00e0 consumidora \nque, inobstante, suportou angustiosamente o descaso da requerida durante as infind\u00e1veis horas \nque ficou \u00e0 deriva no aeroporto \u00e0 espera de uma posi\u00e7\u00e3o da requerida. \n \nA conduta da empresa requerida, atenta contra a pr\u00f3pria \ndignidade da pessoa humana, sendo lament\u00e1vel o desgaste f\u00edsico e mental da parte autora que \ns\u00f3 chegou ao seu destino \u00e0s 09h50m do dia 07/07/2022, ou seja, com 17 (dezessete) \nhoras de atraso. \n \nN\u00e3o resta d\u00favida que o servi\u00e7o prestado pela r\u00e9 fora deficiente \nna medida em que, apesar do contrato de transporte firmado em condi\u00e7\u00f5es previamente \nestabelecidas, a empresa r\u00e9 n\u00e3o adimpliu a presta\u00e7\u00e3o nos termos acordados de forma integral, \ncausando, \u00e0 parte autora, danos de ordem moral, derivados pelas fortes raz\u00f5es narradas no \nescopo dos autos, da\u00ed emergindo o seu direito \u00e0 repara\u00e7\u00e3o dos danos graves que superam o \nmero aborrecimento, nos termos do art. 5\u00ba, caput e inciso X, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica \nFederativa do Brasil de 1988. \n \nNesse prisma, vejamos a respeit\u00e1vel Senten\u00e7a proferida pelo \nJu\u00edzo de 1\u00ba grau e confirmada em sede de Recurso no Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia: \n \n\u201c[...] Entendo que, quando se trata de transporte a\u00e9reo, o descumprimento \ncontratual n\u00e3o \u00e9 inerente a vida em sociedade, uma vez que exp\u00f5e o consumidor a \nsentimentos de ansiedade, ang\u00fastia e inseguran\u00e7a, encontrando-se impotente \nperante a falha do servi\u00e7o prestado pela companhia a\u00e9rea, dependendo dela para \nchegar ao destino pretendido. N\u00e3o h\u00e1 como negar que a autora, ao adquirir as \npassagens \u00e1reas da r\u00e9 confiou, como, ali\u00e1s, confia a maioria das pessoas, que, com \nas passagens compradas e os voos marcados, viajaria sem maiores problemas, o \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \nque n\u00e3o ocorreu. Desta forma, as afli\u00e7\u00f5es e transtornos enfrentados pela autora \nfogem \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mero dissabor do cotidiano, j\u00e1 que foi reacomodada em voo \nposterior sem justificativa plaus\u00edvel, o que a impediu de chegar ao destino final no \ndia e hora marcados. \u00c9 evidente que incumbe \u00e0 r\u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de fornecer servi\u00e7o \nadequado, eficiente e seguro para evitar que situa\u00e7\u00f5es, como a tratada no feito, ocorram \npor reiteradas vezes. Neste caso, o dano moral ressoa evidente, pois \u00e9 certo que a \nautora sofreu aborrecimentos e transtornos profundos que abalaram o seu bem-\nestar ps\u00edquico, padecendo, com isso, grande sofrimento. Nessa trilha, inexor\u00e1vel a \nconclus\u00e3o de que a hip\u00f3tese vertente se amolda ao conceito amplo do dano moral, pois os \nconstrangimentos e transtornos impingidos a autora n\u00e3o s\u00e3o daqueles que configuram \n\u201cmero dissabor\u201d, conforme dito. Al\u00e9m do mais, a atividade de transporte \u00e9 concess\u00e3o do \nPoder P\u00fablico, que imp\u00f5e ao concession\u00e1rio a responsabilidade objetiva pelos \npreju\u00edzos \ncausados \nao \npassageiro \n(art. \n37, \nCF). \nSomente \nexclui \nesta \nresponsabilidade, a culpa exclusiva da v\u00edtima, o que evidentemente n\u00e3o \u00e9 o caso \nem quest\u00e3o. Assim, presentes os pressupostos da responsabilidade civil objetiva \u2013 \npresta\u00e7\u00e3o inadequada de servi\u00e7o, dano e nexo de causalidade, com fundamento nos artigos \n20 e 22 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor deve ser afirmada a obriga\u00e7\u00e3o de indenizar \ndo agente causador do dano, no caso a r\u00e9. Em se tratando da valora\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o, \nadotam-se os crit\u00e9rios informados pela doutrina e jurisprud\u00eancia, com destaque para a \nan\u00e1lise do bin\u00f4mio necessidade-possibilidade, atento ao grau de culpa, extens\u00e3o do dano e \nefetiva compensa\u00e7\u00e3o pelo injusto sofrido, al\u00e9m do fator desest\u00edmulo, evitando-se, \ncontudo, o enriquecimento il\u00edcito. (...) Portanto, diante das circunst\u00e2ncias do caso j\u00e1 \nexpostas, em raz\u00e3o do atraso de quase dezesseis horas para a chegada ao destino \nfinal e dos problemas gerados em raz\u00e3o da m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e \ndesorganiza\u00e7\u00e3o da empresa a\u00e9rea que ocasionaram transtornos \u00e0 autora, fixo a \nindeniza\u00e7\u00e3o pelos danos morais em R$ 12.000,00 (doze mil reais). A quantia \u00e9 justa \ne razo\u00e1vel para servir de lenitivo ao transtorno sofrido pela consumidora, bem \ncomo tem o car\u00e1ter de prevenir condutas semelhantes por parte da companhia \na\u00e9rea. Ante o exposto, JULGO PROCEDENTE EM PARTE o pedido inicial e, com \nfundamento no art. 487, inciso I, do C\u00f3digo de Processo Civil, dou por EXTINTO o \nfeito, com resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, para o fim de CONDENAR a R\u00c9 a PAGAR a \nAUTORA, a t\u00edtulo de indeniza\u00e7\u00e3o por DANOS MORAIS, o valor de R$ 12.000,00 (doze \nmil reais), atualizado monetariamente e acrescido de juros legais a partir da publica\u00e7\u00e3o \ndesta decis\u00e3o. [...]\u201d Processo: 7016479-93.2019.8.22.0001, Data julgamento: 25/09/2019. \n \nEste tamb\u00e9m \u00e9 o entendimento seguido pelo Colendo Tribunal \nde Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais e un\u00edssono na jurisprud\u00eancia p\u00e1tria:  \n \nEMENTA: A\u00c7\u00c3O DE INDENIZA\u00c7\u00c3O. RESPONSABILIDADE CIVIL. COMPRA \nDE PASSAGENS A\u00c9REAS. CANCELAMENTO DO V\u00d4O SEM AVISO PR\u00c9VIO. \nFRUSTA\u00c7\u00c3O DA VIAGEM. DANOS MORAIS CONFIGURADOS. CRIT\u00c9RIO \nDE ARBITRAMENTO. DANO MATERIAL COMPROVADO. SENTEN\u00c7A \nCONFIRMADA. Os fornecedores respondem independentemente da exist\u00eancia de culpa, \npela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos relativos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de \nservi\u00e7os, a teor do disposto no art. 14, caput, do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. O \ncancelamento do v\u00f4o, sem aviso pr\u00e9vio, causa transtornos pass\u00edveis de \nindeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. (...) N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que semelhante situa\u00e7\u00e3o \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \ngera in\u00fameros dissabores aos envolvidos, sobretudo porque, como \u00e9 sabido, toda e \nqualquer viagem \u00e9 cercada dos preparativos necess\u00e1rios, tais como o empenho de \nrecursos e a dedica\u00e7\u00e3o de tempo no planejamento. Nessa medida, \u00e9 evidente que a \nconduta das r\u00e9s acarretou preju\u00edzos de ordem moral aos autores, o que lhes imp\u00f5e \no dever de repara\u00e7\u00e3o. O dano moral, no caso, decorreu n\u00e3o s\u00f3 da falha na \npresta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, como tamb\u00e9m, em decorr\u00eancia dos transtornos, \nindigna\u00e7\u00e3o e ang\u00fastia sofridos pelo autor. Portanto, os fatos narrados na inicial \nprovocaram transtornos e ang\u00fastias, que excederam o mero dissabor ou \ncontrariedade, importando em dano moral indeniz\u00e1vel, tendo a indeniza\u00e7\u00e3o car\u00e1ter \nmais punitivo do que compensat\u00f3rio. (TJ-MG - AC: 10000200791432001 MG, Relator: \nMarcos Lincoln, Data de Julgamento: 27/07/0020, Data de Publica\u00e7\u00e3o: 30/07/2020). \n \nNo mesmo sentido: \n \nTRANSPORTE A\u00c9REO. ATRASO NO EMBARQUE. RESPONSABILIDADE \nOBJETIVA. INFORMA\u00c7\u00c3O E ASSIST\u00caNCIA. DANO MORAL. VALOR. A \nresponsabilidade empresa de transporte a\u00e9reo \u00e9 objetiva e o atraso no embarque superior \na quatro horas ou cancelamento do v\u00f4o pode ensejar o dano moral, especialmente se a \nempresa n\u00e3o demonstrar que adotou todas as providencias para minorar o desconforto do \npassageiro, e efetivamente neste caso a empresa n\u00e3o se desincumbiu deste \u00f4nus. Os \ntranstornos decorrentes de excessivo atraso no embarque ou cancelamento do v\u00f4o \nensejam a repara\u00e7\u00e3o por dano moral em especial quando n\u00e3o demonstrado que a \nempresa cumpriu com o dever de prestar informa\u00e7\u00f5es adequadas e assist\u00eancia aos \npassageiros. (...) (TJ-RO - Recurso C\u00edvel: 10009884520068220603 RO 1000988-\n45.2006.822.0603, Relator: Juiz Jorge Luiz de Moura Gurgel do Amaral, Data de \nJulgamento: 17/04/2007, Data de Publica\u00e7\u00e3o: Processo publicado no Di\u00e1rio Oficial em \n27/06/2007.) \n \n(Destaques nossos). \n \nConforme vislumbra-se das Jurisprud\u00eancias supracitadas, \u00e9 \ncristalino o entendimento que \u00e9 devido a indeniza\u00e7\u00e3o por dano moral consistente no \ncancelamento de voo sem aviso pr\u00e9vio que, no presente caso, gerou atraso de \nINACEIT\u00c1VEIS 17 (DEZESSETE) HORAS para a parte autora chegar ao seu \ndestino, isso porque, abarca todo o desconforto, o desgaste emocional e f\u00edsico, na qual a \nexpectativa de viagem tranquila restara ceifada pela m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os da r\u00e9. \n \nO dano moral, assim, \u00e9 facilmente percept\u00edvel, pois d\u00favida n\u00e3o \nh\u00e1 de que, em face do ocorrido, a parte autora viu-se numa situa\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria e moralmente \nreprov\u00e1vel, vez que o descaso com que foi tratada atingiu sua estabilidade ps\u00edquica, ferindo, \ninclusive, seu sentimento de amor-pr\u00f3prio. \n \nNo caso em tela n\u00e3o h\u00e1 que se falar em \u201ccaso fortuito\u201d, \nante a neglig\u00eancia da requerida na presta\u00e7\u00e3o de seus servi\u00e7os, vez que cancelou o voo \nda parte autora sem qualquer comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via ou justificativa, se negando, \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \ninclusive, a fornecer qualquer aux\u00edlio durante os transtornos vivenciados, portanto, \nhaja vista a efetiva\u00e7\u00e3o do dano dever\u00e1 a parte autora ser plausivelmente reparada. \n \n3.3.1 DO QUANTUM DEBEATUR \n \nA fixa\u00e7\u00e3o do dano moral, segundo a doutrina e jurisprud\u00eancia \ndominantes, deve, entre outras circunst\u00e2ncias, ater-se \u00e0s consequ\u00eancias do fato, servir como \ndesest\u00edmulo para a pr\u00e1tica de novas condutas lesivas, observando sempre a capacidade \nfinanceira do obrigado a indenizar, de forma que o quantum que n\u00e3o implique em \nenriquecimento indevido do ofendido. \n \nAdemais, n\u00e3o \u00e9 exagero afirmar que os transtornos e \naborrecimentos causados pelo cancelamento, que gerou atraso de ABSURDAS 17 \n(DEZESSETE) HORAS para a chegada ao seu destino afetou, sobremaneira, o \npsicol\u00f3gico da parte autora. \n \nAssim, por derradeiro, certo \u00e9 que no que tange a respeito da \nconduta da empresa requerida, somente uma indeniza\u00e7\u00e3o justa e exemplar poder\u00e1 \nproporcionar algum n\u00edvel de compensa\u00e7\u00e3o \u00e0 parte autora, tudo porque sofrera graves \ntranstornos f\u00edsicos e ps\u00edquicos, que superam o mero aborrecimento, em uma viagem que fora \nlhe tirado o sono ante a falha no servi\u00e7o prestados \u00e0 consumidora. \n \nA fixa\u00e7\u00e3o do dano moral, definida pelo Ju\u00edzo de equidade do \njulgador, obedece a tr\u00eas crit\u00e9rios: o indenizat\u00f3rio (reparat\u00f3rio), pedag\u00f3gico e punitivo (punitive \ndamage), para que a condena\u00e7\u00e3o seja potencialmente capaz de fomentar a reflex\u00e3o do ofensor \npara que n\u00e3o venha reiterar a conduta combatida e o ofendido possa, com a indeniza\u00e7\u00e3o, \nacalentar a ofensa ao seu patrim\u00f4nio imaterial. \n \nPara tal mister, o julgador tem a dif\u00edcil tarefa de aquilatar a \nsitua\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, social e cultural do ofensor e dos ofendidos. \n \nA indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais n\u00e3o insere um pre\u00e7o ao \npadecimento da parte autora, mas sim, uma compensa\u00e7\u00e3o parcial pelas dores e ang\u00fastias que \nlhes foram provocadas, acalentando o sofrimento, diante das trag\u00e9dias psicol\u00f3gicas e f\u00edsica a \nqual experimentara. \n \nNeste sentido, destaca-se o entendimento deste Colendo \nTribunal em caso em que houve atraso de 10 (dez) horas para chegar ao destino, vejamos: \n \nProcesso: 7054598-26.2019.8.22.0001 - RECURSO INOMINADO C\u00cdVEL \nRelator: JOSE AUGUSTO ALVES MARTINS \n(...) \nDeste modo, a altera\u00e7\u00e3o por ato unilateral da r\u00e9 n\u00e3o deixa qualquer d\u00favida quanto \u00e0 falta \nde zelo na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os a que se obrigara, valendo ressaltar que as empresas \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \npermission\u00e1rias ou concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico t\u00eam obriga\u00e7\u00e3o de bem prestar o \nservi\u00e7o contratado (art. 22, CDC), n\u00e3o representando a quest\u00e3o qualquer novidade nos \ncorredores jur\u00eddicos. \n \n(...) \nNesse sentido, atentando para o caso em tela, verifico que a frustra\u00e7\u00e3o experimentada \n(cancelamento do voo e atraso), gerou dano moral, consubstanciado no desamparo, na \nimpot\u00eancia e na ang\u00fastia de ver unilateral e for\u00e7adamente alterado o contrato celebrado \nregularmente, de modo que, mais do que nunca, deve o sistema protetivo de defesa do \nconsumidor vingar. Pac\u00edfico o entendimento jurisprudencial: \n\u201cCANCELAMENTO DE VOO NACIONAL \u2013 DESCUMPRIMENTO DO \nCONTRATO DE TRANSPORTE A\u00c9REO \u2013 INFRA\u00c7\u00c3O AO DEVER DE \nPONTUALIDADE \n\u00cdNSITO \n\u00c0 \nPRESTA\u00c7\u00c3O \nDO \nSERVI\u00c7O \n\u2013 \nRESPONSABILIDADE \nOBJETIVA \n\u2013 \nINFRA\u00c7\u00c3O \nCONTRATUAL \nCARACTERIZADA \u2013 DANOS MORAIS CONFIGURADOS \u2013 OFENSA \u00c0 \nHONRA PRESUMIDA EM FACE DA ANG\u00daSTIA PERCAL\u00c7OS E \nPRIVA\u00c7\u00d5ES \nSUPORTADAS \nPELOS \nTURISTAS \n\u2013 \nINDENIZA\u00c7\u00c3O \nRAZO\u00c1VEL PROPORCIONAL SATISFAZENDO A DUPLA FUN\u00c7\u00c3O \nCOMPENSAT\u00d3RIA DAS OFENSAS E REPRESSIVA CENS\u00d3RIA DA \nCONDUTA \u2013 SENTEN\u00c7A MANTIDA \u2013 RECURSO N\u00c3O PROVIDO. (TJ-SP \n- APL: 10022506620178260495 SP 1002250-66.2017.8.26.0495, Relator: C\u00e9sar \nPeixoto, Data de Julgamento: 23/08/2018, 38\u00aa C\u00e2mara de Direito Privado, Data de \nPublica\u00e7\u00e3o: 23/08/2018)\u201d; e \n\u201cAPELA\u00c7\u00c3O C\u00cdVEL. TRANSPORTE. CANCELAMENTO DE VOOS. \nDANO \nMORAL. \nVALOR \nDA \nINDENIZA\u00c7\u00c3O. \nDANO \nMORAL \nCONFIGURADO. Os fatos narrados ultrapassaram o mero aborrecimento do \ncotidiano e o limite de toler\u00e2ncia que se exige das partes nas rela\u00e7\u00f5es contratuais \nque estabelecem entre si. No caso, os autores programaram, com seis meses de \nanteced\u00eancia, f\u00e9rias com a fam\u00edlia, sendo que, \u00e0s v\u00e9speras, deparam-se com o \ncancelamento tanto do voo de ida, quanto o de volta. Valor da indeniza\u00e7\u00e3o \nmajorado para R$ 5.000,00. Verba honor\u00e1ria aumentada para 15% sobre o \nmontante \ncondenat\u00f3rio. \nAPELA\u00c7\u00c3O \nPROVIDA. \n(Apela\u00e7\u00e3o \nC\u00edvel \nN\u00ba \n70078941259, D\u00e9cima Segunda C\u00e2mara C\u00edvel, Tribunal de Justi\u00e7a do RS, Relator: \nCl\u00e1udia Maria Hardt, Julgado em 13/12/2018). (TJ-RS - AC: 70078941259 RS, \nRelator: Cl\u00e1udia Maria Hardt, Data de Julgamento: 13/12/2018, D\u00e9cima Segunda \nC\u00e2mara C\u00edvel, Data de Publica\u00e7\u00e3o: Di\u00e1rio da Justi\u00e7a do dia 17/12/2018)\u201d. \n \nSendo assim, levando-se em considera\u00e7\u00e3o que as condutas no setor de transporte \na\u00e9reo tem se repetido, evidenciando a falta de maiores investimentos e de melhor \ntrato ao consumidor, bem como levando-se em considera\u00e7\u00e3o a casu\u00edstica revelada \n(atraso de pelo menos 10 horas) e a condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das partes (autor: \nengenheiro eletricista / r\u00e9: companhia a\u00e9rea), tenho como justo, proporcional e \nexemplar a fixa\u00e7\u00e3o do quantum no patamar de R$ 12.000,00 (doze mil reais), \ncomo forma de disciplinar a empresa demandada e a dar satisfa\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria ao \nrequerente. \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \n \nPOSTO ISSO, e por tudo mais que dos autos consta, com fulcro nas disposi\u00e7\u00f5es \nlegais j\u00e1 mencionadas e nos arts. 6\u00ba e 38, da LF 9.099/95, JULGO \nPROCEDENTE O PEDIDO INICIAL formulado pelo(a) autor(a) para o \nfim \nde \nCONDENAR \nA \nREQUERIDA \nNO \nPAGAMENTO \nINDENIZAT\u00d3RIO DE R$ 12.000,00 (DOZE MIL REAIS), \u00c0 T\u00cdTULO \nDOS \nRECONHECIDOS \nDANOS \nMORAIS, \nACRESCIDO \nDE \nCORRE\u00c7\u00c3O MONET\u00c1RIA (TABELA OFICIAL TJ/RO) E JUROS \nLEGAIS, SIMPLES E MORAT\u00d3RIOS, DE 1% (UM POR CENTO) AO \nM\u00caS, A PARTIR DA PRESENTE CONDENA\u00c7\u00c3O (S\u00daMULA 362, STJ). \n \nPor essas raz\u00f5es, levando em conta que a parte autora teve seu \nvoo cancelado sem qualquer aviso pr\u00e9vio, suportando um atraso de ABSURDAS 17 \n(DEZESSETE) HORAS para chegar ao destino, al\u00e9m da falta de qualquer aux\u00edlio, pleiteia \na fixa\u00e7\u00e3o da indeniza\u00e7\u00e3o m\u00ednima por dano moral no importe de R$ 12.000,00 (doze mil \nreais) \u00e0 parte autora, tudo por medida de proporcionalidade, razoabilidade, preven\u00e7\u00e3o e \npuni\u00e7\u00e3o, consoante dispositivos constitucionais e legais colacionados, bem como pela exegese \ndoutrin\u00e1ria e jurisprudencial referendada. \n \n3.4 DA RELA\u00c7\u00c3O DE CONSUMO - INVERS\u00c3O DO \n\u00d4NUS DA PROVA \n \nA rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica que envolve a requerida e a parte autora \u00e9, nos \nexatos termos do que estabelece o C\u00f3digo de Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Consumidor, uma t\u00edpica \nrela\u00e7\u00e3o de consumo. \n \nSem embargo, a rela\u00e7\u00e3o travada entre a empresa demandada e \nseus consumidores deve obedecer aos ditames estabelecidos pelas normas da Lei Protetiva, \numa vez que as partes presentes neste tipo de contrato amoldam-se perfeitamente aos \nconceitos de \u201cfornecedor\u201d e \u201cconsumidor\u201d entabulados pelo supracitado C\u00f3digo. \n \nHavendo rela\u00e7\u00e3o de consumo, \u00e9 cr\u00edvel supor que o fornecedor \narcar\u00e1 com as responsabilidades advindas de sua atividade. \n \nNessa esteira, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor determina \nque a invers\u00e3o o \u00f4nus da prova ocorrer\u00e1 quando for veross\u00edmil a alega\u00e7\u00e3o ou quando o \nconsumidor for hipossuficiente.  \n \nConsequentemente e nos moldes do que est\u00e1 elencado no art. \n6\u00b0, inc. VIII, do CDC, h\u00e1 que se estabelecer no caso concreto a invers\u00e3o do \u00f4nus probat\u00f3rio. \n \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \nIn casu, verifica-se a hipossufici\u00eancia t\u00e9cnica da parte autora, j\u00e1 \nque \u00e9 a parte mais fraca da rela\u00e7\u00e3o de consumo, possuindo, assim, maiores dificuldades em \nproduzir as provas no caso em testilha.  \n \nNesse sentido, iterada jurisprud\u00eancia do STJ:  \n \n \n \n(...) 5. A jurisprud\u00eancia desta Corte firmou entendimento de que, em se tratando de \nrela\u00e7\u00e3o de consumo e sendo hipossuficiente o autor, cab\u00edvel a invers\u00e3o do \u00f4nus da \nprova, o que n\u00e3o tem o efeito de obrigar a parte contr\u00e1ria arcar com o custo da \nprova requerida pelo consumidor. Entretanto, o r\u00e9u sofre as consequ\u00eancias \nprocessuais advindas de sua n\u00e3o-produ\u00e7\u00e3o, ou seja, presumir-se-\u00e3o verdadeiros os \nfatos afirmados pelo autor. 6. Recurso especial conhecido em parte e, nessa parte, n\u00e3o \nprovido. (REsp 871.350/RJ, Rel. Ministra ELIANA CALMON, SEGUNDA TURMA, \njulgado em 13/05/2008, DJe 26/05/2008). \n(Grifo nosso) \n \nDesta forma, sendo ineg\u00e1vel a superioridade t\u00e9cnica e financeira \nda Requerida, requer-se a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, sob as penas do art. 400 do NCPC. \n \nIV \u2013 DOS PEDIDOS \n \nPerante o exposto, requer respeitosamente a Vossa Excel\u00eancia: \n \na) seja a exordial recebida, autuada e processada com as devidas \nanota\u00e7\u00f5es de praxe, vez que satisfeitos os requisitos e condi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o; \n \nb) preliminarmente, sejam concedidos os benef\u00edcios da Justi\u00e7a \nGratuita \u00e0 parte autora, nos termos da Lei 1.060/50 e art. 5.\u00ba, XXXV, da CRFB e art. 98 e ss \ndo C\u00f3digo de Processo Civil. \n \nc) seja designada audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o por meio n\u00e3o \npresencial, nos termos do artigo 22, \u00a7 2\u00ba, da Lei 9.099/95, com a cita\u00e7\u00e3o da R\u00e9, na pessoa de \nseu representante legal, no endere\u00e7o preambularmente declinado, por correspond\u00eancia, nos \nmoldes do art. 18, da Lei 9.099/95, para que, querendo, apresente resposta aos termos da \npresente a\u00e7\u00e3o, sob pena de revelia e confiss\u00e3o em caso de aus\u00eancia de contesta\u00e7\u00e3o (art. 30, Lei \n9.099/95); \n \nd) seja reconhecida a exist\u00eancia da rela\u00e7\u00e3o de consumo entre as \npartes, bem assim determinada a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, nos termos do Art. 6\u00ba, inciso VIII \ndo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor; \n \ne) seja o pedido formulado julgado procedente, para condenar a \nrequerida ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais no importe de R$ 12.000,00 \n", " \n \n Av. Calama, 1041, Olaria, Porto Velho - RO, CEP 76801-309 \n \n (69) 9.9287-0892         \n allanoliveira.santos@outlook.com \n(doze mil reais) \u00e0 parte autora tudo por medida de proporcionalidade, razoabilidade, \npreven\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o, acrescidos de juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1rias, na forma da lei; \n \nf) sejam os pedidos formulados julgados procedentes, com \nresolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito; \n \nD\u00e1-se a causa o valor de R$12.000,00 (doze mil reais). \n \nNestes termos,  \n \n \n \n \npede e espera deferimento. \n \nPorto Velho - RO, 25 de outubro de 2022. \n \n \nAllan Oliveira Santos \nOAB-RO 10.315 \n \n \n"]}